# Translations template for PsychoPy.
# Copyright (C) 2021 ORGANIZATION
# This file is distributed under the same license as the PsychoPy project.
# FIRST AUTHOR SHUN WANG <shuonwang@gmail.com>, 2022.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PsychoPy 2023.2.2\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: shuonwang@gmail.com\n"
"POT-Creation-Date: 2021-12-18 00:00+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2023-12-13 14:40-0500\n"
"Last-Translator: Shun Wang <shuonwang@gmail.com>\n"
"Language-Team: Shun Wang <shuonwang@gmail.com>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: Babel 2.6.0\n"
"X-Generator: Poedit 3.3.2\n"
"X-Poedit-KeywordsList: _translate\n"
"X-Poedit-Basepath: ../../../..\n"
"X-Poedit-SearchPath-0: .\n"

#: __init__.py:48
msgid "Welcome to PsychoPy2!"
msgstr "欢迎使用 PsychoPy！"

#: ../alerts/_alerts.py:121 ../alerts/_alerts.py:123
msgid "msg"
msgstr ""

#: ../alerts/alertsCatalogue/alertmsg.py:12
msgid "Your stimulus size exceeds the {dimension} dimension of your window."
msgstr "刺激大小超过了窗口尺寸{dimension}。"

#: ../alerts/alertsCatalogue/alertmsg.py:16
msgid "Your stimulus size is smaller than 1 pixel ({dimension} dimension)."
msgstr "刺激尺寸小于一像素（{dimension} 尺寸）。"

#: ../alerts/alertsCatalogue/alertmsg.py:20
msgid ""
"Your stimulus position exceeds the {dimension} dimension of your window."
msgstr "刺激位置超出了窗口尺寸{dimension}。"

#: ../alerts/alertsCatalogue/alertmsg.py:24
msgid ""
"Your stimulus {type} time of {time} is less than a screen refresh for a {Hz}"
"Hz monitor."
msgstr "刺激{type}持续时间{time}小于显示器屏幕刷新率{Hz}赫兹。"

#: ../alerts/alertsCatalogue/alertmsg.py:28
msgid ""
"Your stimulus {type} time of {time} seconds cannot be accurately presented "
"for {time} on a {Hz}Hz monitor."
msgstr ""
"刷新率为{Hz}赫兹的显示器屏幕不能精确地显示持续时间为{time}秒的刺激{type}。"

#: ../alerts/alertsCatalogue/alertmsg.py:32
msgid ""
"Experiment was built in a future version of PsychoPy ({version}), we "
"recommend either updating PsychoPy or changing the \"Use Version\" setting "
"in Experiment Settings to this version."
msgstr ""
"此实验由更高版本的 PsychoPy（{version}）搭建，我们建议升级 PsychoPy，或在实验"
"设置中将使用版本（Use Version）修改为现版本。"

#: ../alerts/alertsCatalogue/alertmsg.py:36
msgid ""
"Experiment was built in a past version of PsychoPy ({version}), saving it in "
"this version may add parameters which cannot be parsed."
msgstr ""
"此实验由较低版本的 PsychoPy（{version}）搭建，将实验保存为现版本可能出现不可"
"读的参数。"

#: ../alerts/alertsCatalogue/alertmsg.py:40
msgid ""
"Your stimulus start {type} exceeds the stop {type}. Consider using a {type} "
"duration."
msgstr "刺激的起始时间{type}超过终止时间{type}。请考虑定义时长{type}。"

#: ../alerts/alertsCatalogue/alertmsg.py:44
msgid ""
"Your stimulus {type} type {frameType} must be expressed as a whole number."
msgstr "刺激{type}类型{frameType}必须表现为整数。"

#: ../alerts/alertsCatalogue/alertmsg.py:48
msgid ""
"Python Syntax Error in '{codeTab}' tab. See '{code}' on line number "
"{lineNumber} of the '{codeTab}' tab."
msgstr ""
"“{codeTab}”标签页出现Python语法错误。见“{codeTab}”标签页第{lineNumber}"
"的“{code}”。"

#: ../alerts/alertsCatalogue/alertmsg.py:52
msgid ""
"JavaScript Syntax Error in '{codeTab}' tab. See '{lineNumber}' in the "
"'{codeTab}' tab."
msgstr ""
"“{codeTab}”标签页出现JavaScript语法错误。见“{codeTab}”标签页第{lineNumber}"
"行。"

#: ../alerts/alertsCatalogue/alertmsg.py:56
msgid ""
"The component {name} is currently disabled and will not be written to your "
"experiment script."
msgstr "组件{name}已被禁用且不会被写入实验脚本。"

#: ../alerts/alertsCatalogue/alertmsg.py:60
msgid "Cannot calculate parameter."
msgstr "无法计算参数。"

#: ../alerts/alertsCatalogue/alertmsg.py:63
msgid ""
"Builder cannot interpret value \"{param.val}\" of {param.label} for "
"{component.type} component \"{component.params[name].val}\" as a dollar sign "
"has been used incorrectly."
msgstr ""
"Builder无法解析{component.type}组件中标签为“{param.label}”的“{param."
"val}”值“{component.params[name].val}”被误用为美元符号（$）。"

#: ../alerts/alertsCatalogue/alertmsg.py:67
msgid ""
"Font `{param.val}` not found locally, will check Google Fonts on next run."
msgstr "未在本地找到“{param.val}”字体，下次运行将在 Google Fonts 中查找。"

#: ../alerts/alertsCatalogue/alertmsg.py:71
msgid ""
"Font `{font} {style}` not available in weight `{weight}`, component `{name}` "
"will default to Open Sans Regular."
msgstr ""
"磅值“{weight}”不可用于“{font}{style}”字体，组件“{name}”将默认显示为 Open "
"Sans Regular。"

#: ../alerts/alertsCatalogue/alertmsg.py:75
msgid "Recording device '{device}' not found, using default device instead."
msgstr "未找到录音设备“{device}”，将使用默认设备。"

#: ../alerts/alertsCatalogue/alertmsg.py:79
msgid ""
"Editable textbox component {textbox} and keyboard component {keyboard} in "
"the same routine may compete for keypresses"
msgstr ""
"同一例程中的可编辑文本框组件{textbox}和键盘组件{keyboard}可能在按键时互相干扰"

#: ../alerts/alertsCatalogue/alertmsg.py:83
msgid ""
"Experiment includes components or routines which use eyetracking, but no eye "
"tracker is configured."
msgstr "实验包含使用眼动追踪的组件或者例程，但未配置眼动追踪器。"

#: ../alerts/alertsCatalogue/alertmsg.py:86
msgid ""
"A {eyetracker} eye tracker has been configured, but no calibration routine "
"is present."
msgstr "已配置眼动追踪器{eyetracker}，但未设置校准例程。"

#: ../alerts/alertsCatalogue/alertmsg.py:90
msgid ""
"As {brand} eyetrackers do not support animations in their calibration "
"routine, animation values have not been used in your calibration routine."
msgstr ""
"因为眼动追踪器{brand}不支持校准例程中的动画，动画值未被用于您的校准例程。"

#: ../alerts/alertsCatalogue/alertmsg.py:93
msgid "Eyetrackers by {brand} do not support manual pacing"
msgstr "眼动追踪器{brand}不支持手动记步"

#: ../alerts/alertsCatalogue/alertmsg.py:96
msgid ""
"Window mode is set to be windowed, but eyetracking requires the window to be "
"full screen."
msgstr "窗口模式被设置在窗口内，但眼动追踪器要求全屏。"

#: ../alerts/alertsCatalogue/alertmsg.py:100
msgid ""
"A monitor config is required for accurate eyetracking measurements, but none "
"was found."
msgstr "要进行精确的眼动追踪，需要配置监视器，但没有找到可用监视器。"

#: ../alerts/alertsCatalogue/alertmsg.py:104
msgid ""
"Region Of Interest component {name} is not accompanied by an Eyetracker "
"Record component. Without an Eyetracker Record component, eye position will "
"not be available."
msgstr ""
"未对Region Of Interest组件{name}配置Eyetracker Record组件。没有Eyetracker "
"Record组件则无法提供眼球位置信息。"

#: ../alerts/alertsCatalogue/alertmsg.py:108
msgid "Audio transcription service \"{transcriber}\" is not supported online."
msgstr "音频转录服务“{transcriber}”不支持在线。"

#: ../alerts/alertsCatalogue/alertmsg.py:112
msgid "Audio transcription service \"{transcriber}\" is not supported offline."
msgstr "音频转录服务“{transcriber}”不支持离线。"

#: ../alerts/alertsCatalogue/alertmsg.py:116
msgid ""
"Chosen transcriber '{engine}' requires an API key, please supply one in "
"Preferences."
msgstr "所选择的转录器“{engine}”要求 API 密钥，请在首选项中提供。"

#: ../alerts/alertsCatalogue/alertmsg.py:120
msgid ""
"Device parameter of microphone component \"{name}\" will not be used online."
msgstr "麦克风组件“{name}”的设备参数无法在线使用。"

#: ../alerts/alertsCatalogue/alertmsg.py:124
msgid ""
"The file you are attempting to run does not seem to exist, the full path "
"supplied to Runner was {path}"
msgstr "您将要运行的文件似乎不存在，该文件在 Runner 中的完整路径为{path}"

#: ../alerts/alertsCatalogue/alertmsg.py:128
msgid ""
"Color space attribute `.{colorSpaceAttrib}` is no longer in use, as colors "
"are no longer tied to one space."
msgstr "因为颜色不与单一空间绑定，不再使用色彩空间属性“.{colorSpaceAttrib}”。"

#: ../alerts/alertsCatalogue/alertmsg.py:132
msgid ""
"RGB attribute `.{rgbAttrib}` is no longer in use, as non-RGB colors now "
"handle their own conversion."
msgstr "因为非 RGB 颜色已自行处理换算，不再使用RGB属性“.{rgbAttrib}”。"

#: ../app/_psychopyApp.py:102 ../app/builder/builder.py:355
#: ../app/coder/coder.py:1629
msgid "&View"
msgstr "视图(&V)"

#: ../app/_psychopyApp.py:103
#, python-format
msgid "&Open Builder view\t%s"
msgstr "打开 Builder 视图(&O)\t%s"

#: ../app/_psychopyApp.py:106
msgid "Open a new Builder view"
msgstr "打开新的 Builder 视图"

#: ../app/_psychopyApp.py:109
#, python-format
msgid "&Open Coder view\t%s"
msgstr "打开 Coder 视图(&O)\t%s"

#: ../app/_psychopyApp.py:112
msgid "Open a new Coder view"
msgstr "打开新的 Coder 视图"

#: ../app/_psychopyApp.py:115 ../app/builder/builder.py:332
#: ../app/coder/coder.py:401 ../app/coder/coder.py:1502
#: ../app/pavlovia_ui/_base.py:39 ../app/runner/runner.py:140
#, python-format
msgid "&Quit\t%s"
msgstr "退出(&Q)\t%s"

#: ../app/_psychopyApp.py:117 ../app/builder/builder.py:333
#: ../app/coder/coder.py:1503 ../app/pavlovia_ui/_base.py:40
msgid "Terminate the program"
msgstr "终止程序"

#: ../app/_psychopyApp.py:254
msgid "Copyright (C) 2021 OpenScienceTools.org"
msgstr "Copyright (C) 2021 OpenScienceTools.org"

#: ../app/_psychopyApp.py:351
msgid "  Creating frames..."
msgstr "  创建框架中..."

#: ../app/_psychopyApp.py:407
msgid "Compatibility information"
msgstr "兼容性信息"

#: ../app/_psychopyApp.py:415
msgid "tips.txt"
msgstr "tips.txt"

#: ../app/_psychopyApp.py:491
msgid "Select .psydat file(s) to extract"
msgstr "选择要解压的 .psydat 文件"

#: ../app/_psychopyApp.py:798
msgid ""
"For stimulus generation and experimental control in Python.\n"
"PsychoPy depends on your feedback. If something doesn't work\n"
"then let us know at psychopy-users@googlegroups.com"
msgstr ""
"用于 Python 中的刺激生成和实验控制。\n"
"PsychoPy 非常感谢您的反馈。 如果某项内容不能正常工作\n"
"请让我们知道，练习psychopy-users@googlegroups.com"

#: ../app/builder/builder.py:76 ../app/builder/localizedStrings.py:111
msgid "Field"
msgstr ""

#: ../app/builder/builder.py:77 ../app/builder/localizedStrings.py:112
msgid "Default"
msgstr "默认"

#: ../app/builder/builder.py:78
msgid "Favorites"
msgstr "偏好"

#: ../app/builder/builder.py:79
msgid "Stimuli"
msgstr "刺激"

#: ../app/builder/builder.py:80
msgid "Responses"
msgstr "应答"

#: ../app/builder/builder.py:81 ../app/builder/localizedStrings.py:30
msgid "Custom"
msgstr "自定义"

#: ../app/builder/builder.py:82
msgid "I/O"
msgstr "输入/输出"

#: ../app/builder/builder.py:83
msgid "Add to favorites"
msgstr "添加到偏好"

#: ../app/builder/builder.py:84
msgid "Remove from favorites"
msgstr "从偏好中移除"

#: ../app/builder/builder.py:86
msgid "edit"
msgstr "编辑"

#: ../app/builder/builder.py:87 ../app/builder/builder.py:2804
msgid "remove"
msgstr "移除"

#: ../app/builder/builder.py:89
msgid "move to top"
msgstr "移至顶部"

#: ../app/builder/builder.py:90
msgid "move up"
msgstr "上移"

#: ../app/builder/builder.py:91
msgid "move down"
msgstr "下移"

#: ../app/builder/builder.py:92
msgid "move to bottom"
msgstr "移至尾部"

#: ../app/builder/builder.py:269 ../app/builder/builder.py:2669
#: ../app/coder/coder.py:1444 ../app/pavlovia_ui/_base.py:24
#: ../monitors/MonitorCenter.py:235
msgid "&File"
msgstr "文件(&F)"

#: ../app/builder/builder.py:285 ../app/coder/coder.py:1458
#, python-format
msgid "&New\t%s"
msgstr "新建(&N)\t%s"

#: ../app/builder/builder.py:288 ../app/coder/coder.py:1459
#, python-format
msgid "&Open...\t%s"
msgstr "打开...(&O)\t%s"

#: ../app/builder/builder.py:291 ../app/coder/coder.py:1460
msgid "Open &Recent"
msgstr "打开最近使用"

#: ../app/builder/builder.py:294 ../app/coder/coder.py:1462
#, python-format
msgid "&Save\t%s"
msgstr "保存(&S)\t%s"

#: ../app/builder/builder.py:298 ../app/coder/coder.py:1465
#, python-format
msgid "Save &as...\t%s"
msgstr "另存为...(&A)\t%s"

#: ../app/builder/builder.py:302
#, python-format
msgid "Export HTML...\t%s"
msgstr "导出为 HTML...\t%s"

#: ../app/builder/builder.py:303
msgid "Export experiment to html/javascript file"
msgstr "导出实验到 html/javascript 文件"

#: ../app/builder/builder.py:306 ../app/coder/coder.py:1468
#, python-format
msgid "&Close file\t%s"
msgstr "关闭文件(&C)\t%s"

#: ../app/builder/builder.py:307
msgid "Close current experiment"
msgstr "关闭当前实验"

#: ../app/builder/builder.py:318 ../app/coder/coder.py:1484
#, python-format
msgid "&Preferences\t%s"
msgstr "首选项(&P)\t%s"

#: ../app/builder/builder.py:321 ../app/coder/coder.py:1489
msgid "Reset preferences..."
msgstr "重置首选项..."

#: ../app/builder/builder.py:327
msgid "Close PsychoPy Builder"
msgstr "关闭 PsychoPy Builder"

#: ../app/builder/builder.py:338 ../app/coder/coder.py:1509
#: ../monitors/MonitorCenter.py:243
msgid "&Edit"
msgstr "编辑(&E)"

#: ../app/builder/builder.py:341 ../app/builder/builder.py:1105
#: ../app/coder/coder.py:1575
#, python-format
msgid "Undo\t%s"
msgstr "撤销\t%s"

#: ../app/builder/builder.py:346 ../app/builder/builder.py:1120
#: ../app/coder/coder.py:1580
#, python-format
msgid "Redo\t%s"
msgstr "重做\t%s"

#: ../app/builder/builder.py:350 ../app/coder/coder.py:1514
#, python-format
msgid "&Paste\t%s"
msgstr "粘贴(&P)\t%s"

#: ../app/builder/builder.py:370 ../app/builder/builder.py:2678
#, python-format
msgid "&Toggle readme\t%s"
msgstr "切换自述文件(RM)(&T)\t%s"

#: ../app/builder/builder.py:372 ../app/builder/builder.py:2680
msgid "Toggle Readme"
msgstr "切换自述文件(RM)"

#: ../app/builder/builder.py:375
#, python-format
msgid "&Flow Larger\t%s"
msgstr "放大实验流程(&F)\t%s"

#: ../app/builder/builder.py:377
msgid "Larger flow items"
msgstr "放大实验流程项目"

#: ../app/builder/builder.py:380
#, python-format
msgid "&Flow Smaller\t%s"
msgstr "缩小实验流程(&F)\t%s"

#: ../app/builder/builder.py:382
msgid "Smaller flow items"
msgstr "缩小显示实验流程的项目"

#: ../app/builder/builder.py:385
#, python-format
msgid "&Routine Larger\t%s"
msgstr "放大显示例程(&R)\t%s"

#: ../app/builder/builder.py:387
msgid "Larger routine items"
msgstr "放大例程的项目"

#: ../app/builder/builder.py:390
#, python-format
msgid "&Routine Smaller\t%s"
msgstr "缩小例程(&R)\t%s"

#: ../app/builder/builder.py:392
msgid "Smaller routine items"
msgstr "缩小显示例程项目"

#: ../app/builder/builder.py:398 ../app/coder/coder.py:1701
#: ../app/runner/runner.py:195
msgid "Themes"
msgstr "主题风格"

#: ../app/builder/builder.py:402 ../app/coder/coder.py:1709
msgid "&Tools"
msgstr "工具(&T)"

#: ../app/builder/builder.py:406 ../app/coder/coder.py:1712
msgid "To set information about your monitor"
msgstr "设置显示器的相关信息"

#: ../app/builder/builder.py:410
#, python-format
msgid "Compile\t%s"
msgstr "编译\t%s"

#: ../app/builder/builder.py:411
msgid "Compile the exp to a script"
msgstr "将实验编译成脚本"

#: ../app/builder/builder.py:414 ../app/coder/coder.py:1726
#: ../app/runner/runner.py:154
#, python-format
msgid "Run\t%s"
msgstr "运行\t%s"

#: ../app/builder/builder.py:415 ../app/coder/coder.py:1727
msgid "Run the current script"
msgstr "运行当前脚本"

#: ../app/builder/builder.py:418 ../app/coder/coder.py:1730
#, python-format
msgid "Send to runner\t%s"
msgstr "发送到 runner\t%s"

#: ../app/builder/builder.py:419 ../app/coder/coder.py:1731
msgid "Send current script to runner"
msgstr "将当前脚本发送至 runner"

#: ../app/builder/builder.py:423 ../app/coder/coder.py:1736
msgid "PsychoPy updates..."
msgstr "PsychoPy 更新..."

#: ../app/builder/builder.py:424 ../app/coder/coder.py:1737
msgid "Update PsychoPy to the latest, or a specific, version"
msgstr "将 PsychoPy 更新到最新或指定的版本"

#: ../app/builder/builder.py:429 ../app/coder/coder.py:1740
msgid "Benchmark wizard"
msgstr "基准向导"

#: ../app/builder/builder.py:430 ../app/coder/coder.py:1741
msgid "Check software & hardware, generate report"
msgstr "检查软件和硬件，生成报告"

#: ../app/builder/builder.py:436
msgid "&Experiment"
msgstr "实验(&E)"

#: ../app/builder/builder.py:439
#, python-format
msgid "&New Routine\t%s"
msgstr "新建例程(&N)\t%s"

#: ../app/builder/builder.py:440
msgid "Create a new routine (e.g. the trial definition)"
msgstr "创建新的例程（routine，例如试验定义）"

#: ../app/builder/builder.py:444
#, python-format
msgid "&Copy Routine\t%s"
msgstr "复制例程(routine)(&E)\t%s"

#: ../app/builder/builder.py:446
msgid "Copy the current routine so it can be used in another exp"
msgstr "复制当前例程，以便它可以在另一个实验中使用"

#: ../app/builder/builder.py:451
#, python-format
msgid "&Paste Routine\t%s"
msgstr "粘贴例程(routine)(&E)\t%s"

#: ../app/builder/builder.py:453
msgid "Paste the Routine into the current experiment"
msgstr "将例程粘贴到当前实验中"

#: ../app/builder/builder.py:458
#, python-format
msgid "&Rename Routine\t%s"
msgstr "重命名例程(&R)\t%s"

#: ../app/builder/builder.py:460
msgid "Change the name of this routine"
msgstr "改变此例程的名称"

#: ../app/builder/builder.py:463
#, python-format
msgid "Paste Component\t%s"
msgstr "粘贴组件\t%s"

#: ../app/builder/builder.py:465
msgid "Paste the Component at bottom of the current Routine"
msgstr "将组件粘贴到当前例程的底部"

#: ../app/builder/builder.py:473
msgid "Insert Routine in Flow"
msgstr "在实验流程中插入例程"

#: ../app/builder/builder.py:474
msgid "Select one of your routines to be inserted into the experiment flow"
msgstr "选择一个要插入到实验流程中的例程"

#: ../app/builder/builder.py:479
msgid "Insert Loop in Flow"
msgstr "在实验流程中插入循环"

#: ../app/builder/builder.py:480
msgid "Create a new loop in your flow window"
msgstr "在实验流程窗口中创建一个新的循环"

#: ../app/builder/builder.py:485
msgid "README..."
msgstr "README..."

#: ../app/builder/builder.py:486
msgid "Add or edit the text shown when your experiment is opened"
msgstr "添加或编辑打开实验时要显示的说明文本"

#: ../app/builder/builder.py:497
msgid "&Unpack Demos..."
msgstr "解压演示包...(&E)"

#: ../app/builder/builder.py:498
msgid "Unpack demos to a writable location (so that they can be run)"
msgstr "将演示解包到可写入的位置（以便它们有权限可运行）"

#: ../app/builder/builder.py:503
msgid "Browse on Pavlovia"
msgstr "在 Pavlovia 上浏览"

#: ../app/builder/builder.py:504
msgid "Get more demos from the online demos repository on Pavlovia"
msgstr "从 Pavlovia 上的在线演示存储库获取更多演示"

#: ../app/builder/builder.py:509
msgid "Open demos folder"
msgstr "打开演示文件夹"

#: ../app/builder/builder.py:510
msgid "Open the local folder where demos are stored"
msgstr "打开存储演示的本地文件夹"

#: ../app/builder/builder.py:516 ../app/coder/coder.py:1756
msgid "&Demos"
msgstr "演示(&D)"

#: ../app/builder/builder.py:520 ../app/coder/coder.py:1784
msgid "Pavlovia.org"
msgstr "Pavlovia.org"

#: ../app/builder/builder.py:525 ../app/coder/coder.py:1789
#: ../app/runner/runner.py:204
msgid "Window"
msgstr "窗口"

#: ../app/builder/builder.py:529 ../app/coder/coder.py:1793
msgid "&Help"
msgstr "帮助(&H)"

#: ../app/builder/builder.py:533 ../app/coder/coder.py:1795
msgid "&PsychoPy Homepage"
msgstr "PsychoPy 主页(&P)"

#: ../app/builder/builder.py:534 ../app/coder/coder.py:1796
msgid "Go to the PsychoPy homepage"
msgstr "转到 PsychoPy 主页"

#: ../app/builder/builder.py:538
msgid "&PsychoPy Builder Help"
msgstr "PsychoPy Builder 帮助(&P)"

#: ../app/builder/builder.py:539
msgid "Go to the online documentation for PsychoPy Builder"
msgstr "转到 PsychoPy Builder 的在线文档"

#: ../app/builder/builder.py:547 ../app/coder/coder.py:1811
msgid "&System Info..."
msgstr "系统信息...(&S)"

#: ../app/builder/builder.py:548 ../app/coder/coder.py:1812
msgid "Get system information."
msgstr "获取系统信息"

#: ../app/builder/builder.py:552 ../app/coder/coder.py:1817
msgid "&About..."
msgstr "关于...(&A)"

#: ../app/builder/builder.py:553 ../app/coder/coder.py:1818
msgid "About PsychoPy"
msgstr "关于 PsychoPy"

#: ../app/builder/builder.py:556 ../app/coder/coder.py:1822
msgid "&News..."
msgstr "新闻...(&N)"

#: ../app/builder/builder.py:557 ../app/coder/coder.py:1823
msgid "News"
msgstr "新闻"

#: ../app/builder/builder.py:664 ../app/builder/builder.py:754
msgid "PsychoPy experiments (*.psyexp)|*.psyexp|Any file (*.*)|*.*"
msgstr "PsychoPy 实验 (*.psyexp)|*.psyexp|所有文件 (*.*)|*.*"

#: ../app/builder/builder.py:666 ../app/builder/builder.py:756
msgid "PsychoPy experiments (*.psyexp)|*.psyexp|Any file (*.*)|*"
msgstr "PsychoPy 实验 (*.psyexp)|*.psyexp|所有文件 (*.*)|*"

#: ../app/builder/builder.py:673 ../app/builder/dialogs/__init__.py:1434
#: ../app/coder/coder.py:2374
msgid "Open file ..."
msgstr "打开文件 ..."

#: ../app/builder/builder.py:759 ../app/coder/coder.py:2513
msgid "Save file as ..."
msgstr "文件另存为 ..."

#: ../app/builder/builder.py:804
msgid "Please save experiment before editing the README file"
msgstr "请在编辑 README 文件之前先保存实验"

#: ../app/builder/builder.py:805
msgid "No readme file"
msgstr "无 readme 文件"

#: ../app/builder/builder.py:880
#, python-format
msgid "Experiment %s has changed. Save before quitting?"
msgstr "实验 %s 已更改。 退出前是否保存？"

#: ../app/builder/builder.py:980 ../app/coder/coder.py:2847
msgid "Are you sure you want to reset your preferences? This cannot be undone."
msgstr "您确定要重置您的首选项吗？ 此操作不可撤消."

#: ../app/builder/builder.py:983 ../app/coder/coder.py:2851
msgid "I'm sure"
msgstr "我确定"

#: ../app/builder/builder.py:984 ../app/coder/coder.py:2852
msgid "Wait, go back!"
msgstr "等等，返回！"

#: ../app/builder/builder.py:990 ../app/coder/coder.py:2861
msgid ""
"Done! Your preferences have been reset. Changes will be applied when you "
"next open PsychoPy."
msgstr "完成！ 您的首选项已被重置。 更改将在下次打开 PsychoPy 时被应用。"

#: ../app/builder/builder.py:1109
#, python-format
msgid "Undo %(action)s\t%(key)s"
msgstr "撤销 %(action)s\t%(key)s"

#: ../app/builder/builder.py:1124
#, python-format
msgid "Redo %(action)s\t%(key)s"
msgstr "重做 %(action)s\t%(key)s"

#: ../app/builder/builder.py:1136
msgid "Location to unpack demos"
msgstr "定位到解压演示的位置"

#: ../app/builder/builder.py:1212 ../app/builder/builder.py:2053
#, python-format
msgid "New name for copy of \"%(copied)s\"?  [%(default)s]"
msgstr "副本 \"%(copied)s\"的新名称?  [%(default)s]"

#: ../app/builder/builder.py:1216
msgid "Paste Routine"
msgstr "粘贴例程"

#: ../app/builder/builder.py:1281
msgid "What is the new name for the Routine?"
msgstr "例程的新名称是什么？"

#: ../app/builder/builder.py:1283 ../app/coder/fileBrowser.py:228
msgid "Rename"
msgstr "重命名"

#: ../app/builder/builder.py:1524
msgid "What is the name for the new Routine? (e.g. instr, trial, feedback)"
msgstr "新例程的名称是什么？ (e.g. instr, trial, feedback)"

#: ../app/builder/builder.py:1527
msgid "New Routine"
msgstr "新建例程"

#: ../app/builder/builder.py:2057
msgid "Paste Component"
msgstr "粘贴组件"

#: ../app/builder/builder.py:2672
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#: ../app/builder/builder.py:2675
#, python-format
msgid "&Close readme\t%s"
msgstr "关闭 readme((&C))\t%s"

#: ../app/builder/builder.py:2805
msgid "rename"
msgstr "重命名"

#: ../app/builder/builder.py:2817
msgid "Insert Routine "
msgstr "插入例程 "

#: ../app/builder/builder.py:2818
msgid "Insert Loop     "
msgstr "插入循环     "

#: ../app/builder/builder.py:2882
msgid "Insert Routine"
msgstr "插入例程"

#: ../app/builder/builder.py:2884
msgid "Insert Loop"
msgstr "插入循环"

#: ../app/builder/builder.py:2912
msgid "Select a Routine to insert (Esc to exit)"
msgstr "选择一个要插入的例程(按 Esc 退出)"

#: ../app/builder/builder.py:2955
msgid "CANCEL Insert"
msgstr "取消插入"

#: ../app/builder/builder.py:2956
msgid "Click where you want to insert the Routine, or CANCEL insert."
msgstr "单击要插入例程的位置，或取消插入。"

#: ../app/builder/builder.py:2988
msgid "CANCEL insert"
msgstr "取消插入"

#: ../app/builder/builder.py:2990
msgid "Click where you want the loop to start/end, or CANCEL insert."
msgstr "单击您希望循环 开始/结束 的位置，或取消插入。"

#: ../app/builder/builder.py:2999
msgid "Click the other end for the loop"
msgstr "单击循环的其他结尾"

#: ../app/builder/builder.py:3229
#, python-format
msgid ""
"The \"%s\" Loop is about to be deleted as well (by collapsing). OK to "
"proceed?"
msgstr "“%s” 循环也即将被删除（由于崩溃）。 需要继续吗？"

#: ../app/builder/builder.py:3231
msgid "Impending Loop collapse"
msgstr "循环即将发生崩溃"

#: ../app/builder/dialogs/__init__.py:224
msgid "set during: "
msgstr "期间设置: "

#: ../app/builder/dialogs/__init__.py:699
#: ../app/builder/dialogs/__init__.py:701
#: ../app/builder/dialogs/__init__.py:1017
#: ../app/builder/dialogs/dlgsCode.py:48 ../app/builder/dialogs/dlgsCode.py:50
msgid " Properties"
msgstr "属性"

#: ../app/builder/dialogs/__init__.py:793
#: ../app/builder/dialogs/dlgsCode.py:146
#: ../app/builder/dialogs/dlgsConditions.py:517
msgid " Help "
msgstr " 帮助 "

#: ../app/builder/dialogs/__init__.py:794
#: ../app/builder/dialogs/dlgsCode.py:147
msgid "Go to online help about this component"
msgstr "转到有关此组件的在线帮助"

#: ../app/builder/dialogs/__init__.py:800
#: ../app/builder/dialogs/dlgsCode.py:149
#: ../app/builder/dialogs/dlgsConditions.py:523 ../gui/qtgui.py:95
#: ../gui/wxgui.py:73 ../monitors/MonitorCenter.py:1117
#: ../monitors/MonitorCenter.py:1224
msgid " OK "
msgstr " 确认 "

#: ../app/builder/dialogs/__init__.py:805
#: ../app/builder/dialogs/dlgsCode.py:152
#: ../app/builder/dialogs/dlgsConditions.py:530 ../gui/qtgui.py:96
#: ../gui/wxgui.py:74 ../monitors/MonitorCenter.py:1119
#: ../monitors/MonitorCenter.py:1227
msgid " Cancel "
msgstr " 取消 "

#: ../app/builder/dialogs/__init__.py:990
#, python-format
msgid "That name is in use (it's a %s). Try another name."
msgstr "该名称正在使用中（它是 %s）。 试试别的名字。"

#: ../app/builder/dialogs/__init__.py:994
#: ../app/builder/dialogs/dlgsConditions.py:304
#: ../app/builder/dialogs/dlgsConditions.py:591
msgid "Name must be alphanumeric or _, no spaces"
msgstr "名称必须是字母数字或 下划线_，不能有空格"

#: ../app/builder/dialogs/__init__.py:1213
#: ../app/builder/dialogs/__init__.py:1387
msgid "No parameters set"
msgstr "未设置参数"

#: ../app/builder/dialogs/__init__.py:1289
msgid "No parameters set (select a file above)"
msgstr "未设置参数（选择上面的文件）"

#: ../app/builder/dialogs/__init__.py:1376
#, python-format
msgid ""
"%(nCondition)i conditions, with %(nParam)i parameters\n"
"%(paramStr)s"
msgstr ""
"%(nCondition)i 个条件，带有 %(nParam)i 个参数\n"
"%(paramStr)s"

#: ../app/builder/dialogs/__init__.py:1385
#: ../app/builder/dialogs/__init__.py:1611
msgid "No parameters set (conditionsFile not found)"
msgstr "未设置参数（未找到 conditionsFile）"

#: ../app/builder/dialogs/__init__.py:1459
msgid "Could not read conditions from:\n"
msgstr "无法从以下位置读取条件：\n"

#: ../app/builder/dialogs/__init__.py:1479
msgid "Configuration error in conditions file"
msgstr "条件文件中存在配置错误"

#: ../app/builder/dialogs/__init__.py:1484
msgid "Bad condition name(s) in file:\n"
msgstr "文件中的错误条件名称:\n"

#: ../app/builder/dialogs/__init__.py:1500
msgid "Builder variable(s) ({}) in file:{}"
msgstr "Builder 变量 ({})在文件：{}"

#: ../app/builder/dialogs/__init__.py:1599
msgid "Badly formed condition name(s) in file:\n"
msgstr "错误的格式条件名称位于文件：\n"

#: ../app/builder/dialogs/__init__.py:1601
msgid ""
".\n"
"Need to be legal as var name; edit file, try again."
msgstr ""
".\n"
"需要合法的变量名；编辑文件，请重试。"

#: ../app/builder/dialogs/dlgsCode.py:118
msgid "disabled"
msgstr "禁用"

#: ../app/builder/dialogs/dlgsCode.py:242
msgid ""
"\n"
"Py to JS auto-translation requires the metapensiero library.\n"
"Available for Python 3.5+.\n"
msgstr ""
"\n"
"Py 到 JS 的自动转译需要 metapensiero 库。\n"
"适用于 Python 3.5+。\n"

#: ../app/builder/dialogs/dlgsCode.py:244
msgid "Warning: requires the metapensiero library"
msgstr "警告：需要 metapensiero 库"

#: ../app/builder/dialogs/dlgsCode.py:276
msgid ""
"\n"
"Auto-JS translation will overwrite your existing JavaScript code.\n"
"Press OK to continue, or Cancel.\n"
msgstr ""
"\n"
"Auto-JS 自动转译JS将覆盖您现有的 JavaScript 代码。\n"
"按确定继续此操作，或按取消。\n"

#: ../app/builder/dialogs/dlgsCode.py:278
msgid "Warning: Python to JavaScript Translation"
msgstr "警告：Python 到 JavaScript 的转译"

#: ../app/builder/dialogs/dlgsConditions.py:88
msgid "New (no file)"
msgstr "新建(无文件)"

#: ../app/builder/dialogs/dlgsConditions.py:96
msgid "Conditions data (no file)"
msgstr "条件数据(无文件)"

#: ../app/builder/dialogs/dlgsConditions.py:169
msgid "Params:"
msgstr "参数:"

#: ../app/builder/dialogs/dlgsConditions.py:178
msgid "type:"
msgstr "类型:"

#: ../app/builder/dialogs/dlgsConditions.py:234
#, python-format
msgid "cond %s:"
msgstr "条件 %s:"

#: ../app/builder/dialogs/dlgsConditions.py:270
msgid "Should be legal as a variable name (alphanumeric)"
msgstr "变量名应该合法（字母和数字）"

#: ../app/builder/dialogs/dlgsConditions.py:282
msgid "extra white-space"
msgstr "额外的空格"

#: ../app/builder/dialogs/dlgsConditions.py:448
msgid "PREVIEW"
msgstr "预览"

#: ../app/builder/dialogs/dlgsConditions.py:485
msgid "+cond."
msgstr "+条件"

#: ../app/builder/dialogs/dlgsConditions.py:486
msgid "Add a condition (row); to delete a condition, delete all of its values."
msgstr "添加条件（行）； 要删除条件，请删除其所有值。"

#: ../app/builder/dialogs/dlgsConditions.py:492
msgid "+param"
msgstr "+参数"

#: ../app/builder/dialogs/dlgsConditions.py:493
msgid ""
"Add a parameter (column); to delete a param, set its type to None, or delete "
"all of its values."
msgstr "添加参数（列）； 删除参数，将其类型设置为 None，或删除其所有值。"

#: ../app/builder/dialogs/dlgsConditions.py:499
msgid "Preview"
msgstr "预览"

#: ../app/builder/dialogs/dlgsConditions.py:500
msgid ""
"Show all values as they would appear after saving to a file, without "
"actually saving anything."
msgstr "显示保存到文件后出现的所有值，而不实际保存任何内容。"

#: ../app/builder/dialogs/dlgsConditions.py:506
msgid "Save as"
msgstr "另存为"

#: ../app/builder/dialogs/dlgsConditions.py:518
msgid "Go to online help"
msgstr "转到在线帮助"

#: ../app/builder/dialogs/dlgsConditions.py:525
msgid "Save and exit"
msgstr "保存并退出"

#: ../app/builder/dialogs/dlgsConditions.py:532
msgid "Exit, discard any edits"
msgstr "退出，放弃所有编辑"

#: ../app/builder/dialogs/dlgsConditions.py:604
msgid "Param name(s) adjusted to be legal. Look ok?"
msgstr "参数名称已调整为合法的。 这样看起来OK吗？"

#: ../app/builder/dialogs/paramCtrls.py:145
#: ../app/builder/dialogs/paramCtrls.py:421
msgid ""
"This parameter will be treated as code - we have already put in the $, so "
"you don't have to."
msgstr "此参数将被视为代码 - 我们已经放入 $,因此您不必这样做。"

#: ../app/builder/dialogs/paramCtrls.py:259
#: ../app/builder/dialogs/paramCtrls.py:334
msgid "Specify file ..."
msgstr "指定文件..."

#: ../app/builder/dialogs/paramCtrls.py:340
msgid "Open/create in your default table editor"
msgstr "在您的默认表格编辑器中打开/创建"

#: ../app/builder/dialogs/paramCtrls.py:383
msgid ""
"Once you have created and saved your table,please remember to add it to "
"{name}"
msgstr "创建并保存表格后，请记住将其添加到 {name}"

#: ../app/builder/dialogs/paramCtrls.py:386
msgid "Reminder"
msgstr "提醒"

#: ../app/builder/dialogs/paramCtrls.py:428
msgid "Specify color ..."
msgstr "指定颜色..."

#: ../app/builder/localizedStrings.py:22
msgid "Basic"
msgstr "基础"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:23
#: ../experiment/components/settings/__init__.py:56
msgid "Color"
msgstr "颜色"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:24
msgid "Layout"
msgstr "布局"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:25
msgid "Data"
msgstr "数据"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:26
#: ../experiment/components/settings/__init__.py:54
msgid "Screen"
msgstr "屏幕"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:27
msgid "Dots"
msgstr "点(Dot)"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:28
msgid "Grating"
msgstr "光栅(Grating)"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:29
msgid "Advanced"
msgstr "高级"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:31
msgid "Carrier"
msgstr "载波(Carrier)"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:32
msgid "Envelope"
msgstr "包络(Envelope)"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:33
msgid "Appearance"
msgstr "外观"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:35
msgid "Online"
msgstr "在线"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:36
msgid "Testing"
msgstr "测试"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:37 ../tools/wizard.py:51
msgid "Audio"
msgstr "音频"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:38
msgid "Format"
msgstr "格式"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:39
msgid "Formatting"
msgstr "格式化"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:40
msgid "Eyetracking"
msgstr "眼动追踪"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:41
msgid "Target"
msgstr "目标"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:42
msgid "Animation"
msgstr "动画"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:43
msgid "Transcription"
msgstr "转录(Transcription)"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:44
msgid "Timing"
msgstr "定时(Timing)"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:45
msgid "Playback"
msgstr "回放"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:51
msgid "linear"
msgstr "线性"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:52
msgid "nearest"
msgstr "邻近的"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:54
msgid "named"
msgstr "命名的"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:56
msgid "last key"
msgstr "最后一个键"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:57
msgid "first key"
msgstr "最前一个键"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:58
msgid "all keys"
msgstr "所有键"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:59
msgid "nothing"
msgstr "无"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:60
msgid "last button"
msgstr "最后的按钮"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:61
msgid "first button"
msgstr "最前的按钮"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:62
msgid "all buttons"
msgstr "所有按钮"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:63
msgid "final"
msgstr "最终"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:64
msgid "on click"
msgstr "点击"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:65
msgid "every frame"
msgstr "每一帧"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:66
msgid "never"
msgstr "从不"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:67
msgid "from exp settings"
msgstr "从 实验 设置"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:68
msgid "from preferences"
msgstr "从首选项"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:69
msgid "circle"
msgstr "圆形"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:70
msgid "square"
msgstr "方形"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:72
msgid "direction"
msgstr "方向"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:73
msgid "position"
msgstr "位置"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:74
msgid "walk"
msgstr ""

#: ../app/builder/localizedStrings.py:75
msgid "same"
msgstr "相同"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:76
msgid "different"
msgstr "不同"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:77
msgid "Experiment"
msgstr "实验"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:78
msgid "repeat"
msgstr "重复"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:79
msgid "none"
msgstr "无"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:81
msgid "time (s)"
msgstr "时间 (s)"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:82
msgid "frame N"
msgstr "第N帧"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:83
msgid "condition"
msgstr "条件"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:84
msgid "duration (s)"
msgstr "持续时间(s)"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:85
msgid "duration (frames)"
msgstr "持续时间(帧)"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:93
msgid "constant"
msgstr "恒定"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:94
msgid "set every repeat"
msgstr "设置每次重复"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:95
msgid "set every frame"
msgstr "设置每一帧"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:97
msgid "add"
msgstr "添加"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:98 ../app/builder/localizedStrings.py:140
msgid "average"
msgstr "平均"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:99
msgid "use preferences"
msgstr "使用首选项设置"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:100
msgid "on Sync"
msgstr "在 同步"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:101
msgid "on Save"
msgstr "在 保存"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:102
msgid "manually"
msgstr "手动"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:104
msgid "debug"
msgstr "调试"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:105
msgid "info"
msgstr "信息"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:106
msgid "exp"
msgstr "实验(exp)"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:107
msgid "data"
msgstr "数据"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:108
msgid "warning"
msgstr "警告"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:109
msgid "error"
msgstr "错误"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:114
msgid "any click"
msgstr "任何点击"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:115
msgid "valid click"
msgstr "有效点击"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:116
msgid "mouse onset"
msgstr "鼠标动作"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:117
msgid "Routine"
msgstr "例程"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:119
msgid "joystick onset"
msgstr "操纵杆动作"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:121
msgid "every click"
msgstr "每次点击"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:122
msgid "first click"
msgstr "首次点击"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:123
msgid "last click"
msgstr "末次点击"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:124
msgid "button onset"
msgstr "按钮动作"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:126
msgid "line"
msgstr "线"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:127
msgid "triangle"
msgstr "三角形"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:128
msgid "rectangle"
msgstr "长方形"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:129
msgid "cross"
msgstr "叉"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:130
msgid "star"
msgstr "星形"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:131
msgid "regular polygon..."
msgstr "正多边形..."

#: ../app/builder/localizedStrings.py:132
msgid "custom polygon..."
msgstr "自定义多边形..."

#: ../app/builder/localizedStrings.py:134
msgid "rows"
msgstr "行"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:135
msgid "columns"
msgstr "列"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:137
msgid "first"
msgstr "首个"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:138
msgid "last"
msgstr "末尾"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:139
msgid "all"
msgstr "全部"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:143
msgid "one of your Components, Routines, or condition parameters"
msgstr "您的组件、例程或条件参数之一"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:145
msgid " Avoid `this`, `these`, `continue`, `Clock`, or `component` in name"
msgstr " 避免在名称中使用 `this`、`these`、`continue`、`Clock` 或 `component`"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:146
msgid "Builder variable"
msgstr "Builder 变量"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:147
msgid "Psychopy module"
msgstr "Psychopy 模块"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:148
msgid "numpy function"
msgstr "numpy 函数"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:149
msgid "python keyword"
msgstr "python 关键字"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:151
msgid "look at"
msgstr "注视"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:152
msgid "look away"
msgstr "移开视线"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:153
msgid "every look"
msgstr "每次注视"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:154
msgid "first look"
msgstr "首次注视"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:155
msgid "last look"
msgstr "最后注视"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:156
msgid "roi onset"
msgstr ""

#: ../app/builder/dialogs/__init__.py:984 ../app/builder/validators.py:381
msgid "Missing name"
msgstr "缺少名称"

#: ../app/builder/validators.py:390
msgid "That name is in use (by {used}). Try another name."
msgstr "该名称已被占用（由 {used} ）。 试试别的名字。"

#: ../app/builder/validators.py:395
msgid ""
"Name can only contain letters, numbers and underscores (_), no spaces or "
"other symbols"
msgstr "名称只能包含字母、数字和下划线 (_)，不能包含空格或其他符号"

#: ../app/builder/validators.py:496
msgid ""
"Font `{val}` not found locally, will attempt to retrieve from Google Fonts "
"when this experiment next runs"
msgstr "本地未找到字体“{val}”，下次运行此实验时将尝试从 Google 字体检索"

#: ../app/builder/validators.py:516
msgid "Python syntax error in field `{}`:  {}"
msgstr "字段“{}”中的 Python 语法错误：{}"

#: ../app/builder/validators.py:530
msgid ""
"Looks like your variable '{code}' in '{displayName}' should be set to update."
msgstr "看起来应该将“{displayName}”中的变量“{code}”设置为更新。"

#: ../app/builder/validators.py:550
msgid "Python var `{}` in `{}` is same as Name"
msgstr "`{}` 中的 Python var `{}` 与 Name 相同"

#: ../app/builder/validators.py:573
msgid "Variable name ${newName} is in use (by {used}). Try another name."
msgstr "变量名 ${newName} 正在使用中（由 {used} 使用）。 试试别的名字。"

#: ../app/coder/codeEditorBase.py:117 ../app/coder/coder.py:156
msgid "Cut"
msgstr "剪切"

#: ../app/coder/codeEditorBase.py:118 ../app/coder/coder.py:157
msgid "Copy"
msgstr "复制"

#: ../app/coder/codeEditorBase.py:119 ../app/coder/coder.py:159
msgid "Paste"
msgstr "粘贴"

#: ../app/coder/codeEditorBase.py:120 ../app/coder/fileBrowser.py:236
#: ../monitors/MonitorCenter.py:274 ../monitors/MonitorCenter.py:295
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: ../app/coder/codeEditorBase.py:121 ../app/coder/coder.py:165
msgid "Select All"
msgstr "全选"

#: ../app/coder/coder.py:81 ../app/runner/runner.py:354
msgid "basic"
msgstr "基础"

#: ../app/coder/coder.py:82 ../app/runner/runner.py:355
msgid "input"
msgstr "输入"

#: ../app/coder/coder.py:83 ../app/runner/runner.py:356
msgid "stimuli"
msgstr "刺激"

#: ../app/coder/coder.py:84 ../app/runner/runner.py:357
msgid "exp control"
msgstr "实验控制"

#: ../app/coder/coder.py:86 ../app/runner/runner.py:359
msgid "hardware"
msgstr "硬件"

#: ../app/coder/coder.py:87 ../app/runner/runner.py:360
msgid "timing"
msgstr "定时"

#: ../app/coder/coder.py:88 ../app/runner/runner.py:361
msgid "misc"
msgstr "杂项"

#: ../app/coder/coder.py:113
msgid "PyShell in PsychoPy - type some commands!"
msgstr "PyShell in PsychoPy - 输入命令!"

#: ../app/coder/coder.py:158
msgid "Copy With Prompts"
msgstr "带提示复制"

#: ../app/coder/coder.py:160
msgid "Paste And Run"
msgstr "粘贴并运行"

#: ../app/coder/coder.py:161
msgid "Clear"
msgstr "清除"

#: ../app/coder/coder.py:355
msgid "PsychoPy unit testing"
msgstr "PsychoPy 单元测试"

#: ../app/coder/coder.py:383
msgid "&Tests"
msgstr "测试(&T)"

#: ../app/coder/coder.py:386
#, python-format
msgid "&Run tests\t%s"
msgstr "运行测试(&R)\t%s"

#: ../app/coder/coder.py:389
#, python-format
msgid "&Close tests panel\t%s"
msgstr "关闭测试面板(&C)\t%s"

#: ../app/coder/coder.py:394
#, python-format
msgid "Go to &Coder view\t%s"
msgstr "转到 &Coder 视图\t%s"

#: ../app/coder/coder.py:395
msgid "Go to the Coder view"
msgstr "跳转到 Coder 视图"

#: ../app/coder/coder.py:402
msgid "Terminate PsychoPy"
msgstr "终止 PsychoPy"

#: ../app/coder/coder.py:405
msgid "&Preferences"
msgstr "&首选项"

#: ../app/coder/coder.py:425
msgid ""
"Select the test(s) to run, from:\n"
"psychopy/tests/test*"
msgstr ""
"选择要运行的测试，从：\n"
"psychopy/tests/test*"

#: ../app/coder/coder.py:433
msgid "Run tests"
msgstr "运行测试"

#: ../app/coder/coder.py:441
msgid "Coverage Report"
msgstr "覆盖报告(Coverage Report)"

#: ../app/coder/coder.py:442
msgid "Include coverage report (requires coverage module)"
msgstr "包括覆盖率报告（需要覆盖率模块）"

#: ../app/coder/coder.py:446
msgid "ALL stdout"
msgstr "所有 stdout"

#: ../app/coder/coder.py:447
msgid "Report all printed output & show any new rms-test images"
msgstr "报告所有打印输出并显示任何新的 rms-test 图像"

#: ../app/coder/coder.py:1040
msgid "Analyzing code"
msgstr "分析代码"

#: ../app/coder/coder.py:1129
#, python-format
msgid "Unable to find \"%s\""
msgstr "找不到 “%s”"

#: ../app/coder/coder.py:1247 ../app/coder/coder.py:1372
msgid "Editor"
msgstr "编辑器"

#: ../app/coder/coder.py:1287 ../app/coder/coder.py:1371
#: ../app/coder/coder.py:1657
msgid "Source Assistant"
msgstr "源码助手"

#: ../app/coder/coder.py:1324
msgid "IPython failed as shell, using pyshell (IPython v0.12 can fail on wx)"
msgstr "IPython failed as shell, using pyshell (IPython v0.12 can fail on wx)"

#: ../app/coder/coder.py:1333
msgid "Shell"
msgstr "Shell"

#: ../app/coder/coder.py:1339
msgid "Output"
msgstr "输出"

#: ../app/coder/coder.py:1348
msgid "Shelf"
msgstr "Shelf"

#: ../app/coder/coder.py:1364 ../tools/wizard.py:515
msgid "Welcome to PsychoPy3!"
msgstr "欢迎使用 PsychoPy3!"

#: ../app/coder/coder.py:1463
msgid "Save current file"
msgstr "保存当前文件"

#: ../app/coder/coder.py:1466
msgid "Save current python file as..."
msgstr "将当前 python 文件另存为..."

#: ../app/coder/coder.py:1469
msgid "Close current file"
msgstr "关闭当前文件"

#: ../app/coder/coder.py:1471
msgid "Close all files"
msgstr "关闭所有文件"

#: ../app/coder/coder.py:1472
msgid "Close all files in the editor."
msgstr "关闭编辑器中所有文件"

#: ../app/coder/coder.py:1481
#, python-format
msgid "Print\t%s"
msgstr "打印\t%s"

#: ../app/coder/coder.py:1496
msgid "Close PsychoPy Coder"
msgstr "关闭 Psychopy Coder"

#: ../app/coder/coder.py:1510
#, python-format
msgid "Cu&t\t%s"
msgstr "剪切((&T)\t%s"

#: ../app/coder/coder.py:1512
#, python-format
msgid "&Copy\t%s"
msgstr "复制((&C))\t%s"

#: ../app/coder/coder.py:1516
msgid "Duplicate the current line (or current selection)"
msgstr "重建当前行（或当前选择）"

#: ../app/coder/coder.py:1518
#, python-format
msgid "&Duplicate\t%s"
msgstr "重建((&D)\t%s"

#: ../app/coder/coder.py:1524
#, python-format
msgid "&Find\t%s"
msgstr "查找((&F)\t%s"

#: ../app/coder/coder.py:1527
#, python-format
msgid "Find &Next\t%s"
msgstr "查找下一个(&N)\t%s"

#: ../app/coder/coder.py:1532
#, python-format
msgid "Comment\t%s"
msgstr "评论\t%s"

#: ../app/coder/coder.py:1533
msgid "Comment selected lines"
msgstr "评论所选行"

#: ../app/coder/coder.py:1537
#, python-format
msgid "Uncomment\t%s"
msgstr "取消评论\t%s"

#: ../app/coder/coder.py:1538
msgid "Un-comment selected lines"
msgstr "取消所选行的评论"

#: ../app/coder/coder.py:1543
#, python-format
msgid "Toggle comment\t%s"
msgstr "切换评论 %s"

#: ../app/coder/coder.py:1544
msgid "Toggle commenting of selected lines"
msgstr "切换选定行的注释"

#: ../app/coder/coder.py:1549
#, python-format
msgid "Toggle fold\t%s"
msgstr "切换折叠 %s"

#: ../app/coder/coder.py:1550
msgid "Toggle folding of top level"
msgstr "切换顶层折叠"

#: ../app/coder/coder.py:1556
#, python-format
msgid "Indent selection\t%s"
msgstr "缩进所选\t%s"

#: ../app/coder/coder.py:1557
msgid "Increase indentation of current line"
msgstr "增加当前行的缩进"

#: ../app/coder/coder.py:1561
#, python-format
msgid "Dedent selection\t%s"
msgstr "反向缩进所选\t%s"

#: ../app/coder/coder.py:1562
msgid "Decrease indentation of current line"
msgstr "减少当前行的缩进"

#: ../app/coder/coder.py:1565
msgid "Try to indent to the correct position w.r.t. last line"
msgstr "尝试缩进到正确的位置 w.r.t. 最后一行"

#: ../app/coder/coder.py:1568
#, python-format
msgid "SmartIndent\t%s"
msgstr "智能缩进\t%s"

#: ../app/coder/coder.py:1587
#, python-format
msgid "Enlarge font\t%s"
msgstr "放大字体\t%s"

#: ../app/coder/coder.py:1588
msgid "Increase font size"
msgstr "增加字体的尺寸"

#: ../app/coder/coder.py:1592
#, python-format
msgid "Shrink font\t%s"
msgstr "缩小字体\t%s"

#: ../app/coder/coder.py:1593
msgid "Decrease font size"
msgstr "减小字体的尺寸"

#: ../app/coder/coder.py:1597
msgid "Reset font"
msgstr "重置字体"

#: ../app/coder/coder.py:1598
msgid "Return fonts to their original size."
msgstr "将字体恢复为原始大小。"

#: ../app/coder/coder.py:1607 ../app/coder/fileBrowser.py:265
#: ../app/coder/fileBrowser.py:319
msgid "Editor file location"
msgstr "编辑器文件位置"

#: ../app/coder/coder.py:1613
msgid "File browser pane location"
msgstr "文件浏览器面板位置"

#: ../app/coder/coder.py:1620 ../app/coder/fileBrowser.py:328
msgid "Choose directory ..."
msgstr "选择目录..."

#: ../app/coder/coder.py:1624
msgid "Change working directory to ..."
msgstr "更改工作目录为..."

#: ../app/coder/coder.py:1645
msgid "Panels"
msgstr "面板"

#: ../app/coder/coder.py:1648
msgid "Shows the output and shell panes (and starts capturing stdout)"
msgstr "显示输出和 shell 面板（并开始捕获标准输出）"

#: ../app/coder/coder.py:1651
#, python-format
msgid "&Output/Shell\t%s"
msgstr "输出/Shell(&O)\t%s"

#: ../app/coder/coder.py:1655
msgid "Hide/show the source assistant pane."
msgstr "隐藏/显示源助手窗格。"

#: ../app/coder/coder.py:1665
msgid "Shows guides in the editor for your indentation level"
msgstr "在编辑器中显示缩进级别的指南"

#: ../app/coder/coder.py:1668
#, python-format
msgid "&Indentation guides\t%s"
msgstr "缩进指南(&I)\t%s"

#: ../app/coder/coder.py:1674
msgid "Show whitespace characters in the code"
msgstr "在代码中显示空白字符"

#: ../app/coder/coder.py:1676
#, python-format
msgid "&Whitespace\t%s"
msgstr "空格(&W)\t%s"

#: ../app/coder/coder.py:1682
msgid "Show End Of Line markers in the code"
msgstr "在代码中显示行尾标记(EOL)"

#: ../app/coder/coder.py:1685
#, python-format
msgid "Show &EOLs\t%s"
msgstr "显示 EOLs(&E)\t%s"

#: ../app/coder/coder.py:1690
msgid "Enable/disable line wrapping in editors."
msgstr "在编辑器中启用/禁用换行"

#: ../app/coder/coder.py:1693
msgid "Line wrapping"
msgstr "换行"

#: ../app/coder/coder.py:1744
msgid "csv from psydat"
msgstr "来自psydat的csv"

#: ../app/coder/coder.py:1745
msgid "Create a .csv file from an existing .psydat file"
msgstr "从现有的 .psydat 文件创建 .csv 文件"

#: ../app/coder/coder.py:1750
msgid "Unit &testing...\tCtrl-T"
msgstr "单元测试(&T)... \tCtrl-T"

#: ../app/coder/coder.py:1751
msgid "Show dialog to run unit tests"
msgstr "显示对话框以运行单元测试"

#: ../app/coder/coder.py:1800
msgid "&PsychoPy Coder Tutorial"
msgstr "PsychoPy 编码器教程(&P)"

#: ../app/coder/coder.py:1801
msgid "Go to the online PsychoPy tutorial"
msgstr "转到在线 PsychoPy 教程"

#: ../app/coder/coder.py:1805
msgid "&PsychoPy API (reference)"
msgstr "PsychoPy API（参考）(&P)"

#: ../app/coder/coder.py:1806
msgid "Go to the online PsychoPy reference manual"
msgstr "转到在线 PsychoPy 参考手册"

#: ../app/coder/coder.py:1998 ../app/coder/coder.py:2052
#, python-format
msgid ""
"'%s' was modified outside of PsychoPy:\n"
"\n"
"Reload (without saving)?"
msgstr ""
"在 PsychoPy 之外修改了“%s”：\n"
"\n"
"重新加载（但不保存）？"

#: ../app/coder/coder.py:2002 ../app/coder/coder.py:2056
msgid "Reloading file"
msgstr "重新加载文件"

#: ../app/coder/coder.py:2136 ../app/coder/coder.py:2547
#, python-format
msgid "Save changes to %s before quitting?"
msgstr "在退出前是否保存 %s ？"

#: ../app/coder/coder.py:2273
msgid "Failed to open `{}`. Make sure that encoding of the file is utf-8."
msgstr "未能打开'{}'。 确保文件的编码是 utf-8。"

#: ../app/coder/coder.py:2380
msgid "Loading file"
msgstr "正在加载文件"

#: ../app/coder/coder.py:2439
#, python-format
msgid ""
"File appears to have been modified outside of PsychoPy:\n"
"   %s\n"
"OK to overwrite?"
msgstr ""
"文件似乎已在 PsychoPy 之外进行了修改：\n"
"    %s\n"
"可以覆盖吗？"

#: ../app/coder/coder.py:2448
#, python-format
msgid ""
"File '%s' lacks write-permission:\n"
"Will try save-as instead."
msgstr ""
"文件 '%s' 缺少写权限:\n"
"将尝试另存为。"

#: ../app/coder/coder.py:2459
msgid "Saving file"
msgstr "正在保存文件"

#: ../app/coder/coder.py:2502
msgid ""
"Python script (*.py)|*.py|JavaScript file (*.js)|*.js|Text file (*.txt)|*."
"txt|Any file (*.*)|*.*"
msgstr ""
"Python 脚本(*.py)|*.py|JavaScript 文件(*.js)|*.js|文本文件(*.txt)|*.txt|所有"
"文件 (*.*)|*.*"

#: ../app/coder/coder.py:2507
msgid ""
"Python script (*.py)|*.py|JavaScript file (*.js)|*.js|Text file (*.txt)|*."
"txt|Any file (*.*)|*"
msgstr ""
"Python 脚本(*.py)|*.py|JavaScript 文件(*.js)|*.js|文本文件 (*.txt)|*.txt|所有"
"文件 (*.*)|*"

#: ../app/coder/coder.py:2601
#, python-format
msgid "Save changes to %s before running?"
msgstr "运行前保存对 %s 的更改？"

#: ../app/coder/fileBrowser.py:136
msgid "Directory:"
msgstr "目录:"

#: ../app/coder/fileBrowser.py:219
msgid "New Folder"
msgstr "新建文件夹"

#: ../app/coder/fileBrowser.py:222
msgid "Create a new folder in the current folder"
msgstr "在当前路径中新建一个文件夹"

#: ../app/coder/fileBrowser.py:230
msgid "Rename the selected folder or file"
msgstr "重命名所选的文件或文件夹"

#: ../app/coder/fileBrowser.py:238
msgid "Delete the selected folder or file"
msgstr "删除所选的文件或文件夹"

#: ../app/coder/fileBrowser.py:244
msgid "Goto"
msgstr "转到"

#: ../app/coder/fileBrowser.py:246
msgid "Jump to another folder"
msgstr "跳转到其他文件夹"

#: ../app/coder/fileBrowser.py:254 ../app/coder/fileBrowser.py:310
msgid "Browse ..."
msgstr "浏览 ..."

#: ../app/coder/fileBrowser.py:255 ../app/coder/fileBrowser.py:311
msgid "Browse the file system for a directory to open"
msgstr "浏览要打开的文件夹"

#: ../app/coder/fileBrowser.py:260 ../app/coder/fileBrowser.py:315
msgid "Current working directory"
msgstr "当前工作目录"

#: ../app/coder/fileBrowser.py:261 ../app/coder/fileBrowser.py:316
msgid "Open the current working directory"
msgstr "打开当前工作目录"

#: ../app/coder/fileBrowser.py:266 ../app/coder/fileBrowser.py:320
msgid "Open the directory the current editor file is located"
msgstr "打开当前编辑器文件所在的目录"

#: ../app/coder/fileBrowser.py:298
msgid ""
"Cannot change working directory to location of file `{}`. It needs to be "
"saved first."
msgstr "无法将工作目录更改为文件'{}'的位置。 需要先保存。"

#: ../app/coder/fileBrowser.py:339
msgid "Enter folder name:"
msgstr "输入文件夹名称:"

#: ../app/coder/fileBrowser.py:340
msgid "New folder"
msgstr "新建文件夹"

#: ../app/coder/fileBrowser.py:351
msgid "Folder name cannot be empty."
msgstr "文件夹名称不能为空"

#: ../app/coder/fileBrowser.py:363
msgid "Cannot create folder `{}`, already exists."
msgstr "无法创建文件夹 `{}`, 因为已经存在。"

#: ../app/coder/fileBrowser.py:376
msgid "Cannot create folder `{}`, permission denied."
msgstr "无法创建文件夹`{}`，因为没有权限。"

#: ../app/coder/fileBrowser.py:418
msgid "Rename folder `{}` to:"
msgstr "将文件夹`{}`重命名为："

#: ../app/coder/fileBrowser.py:419
msgid "Rename Folder"
msgstr "重命名文件夹"

#: ../app/coder/fileBrowser.py:429 ../app/coder/fileBrowser.py:465
msgid "Cannot rename `{}` to `{}`."
msgstr "无法将`{}`重命名为`{}`。"

#: ../app/coder/fileBrowser.py:452
msgid "Rename file `{}` to:"
msgstr "重命名文件`{}`为："

#: ../app/coder/fileBrowser.py:453
msgid "Rename file"
msgstr "重命名文件"

#: ../app/coder/fileBrowser.py:490
msgid "Are you sure you want to PERMANENTLY delete folder `{}`?"
msgstr "您确定要永久删除文件夹 `{}`吗？"

#: ../app/coder/fileBrowser.py:500
msgid "Cannot delete folder `{}`, directory does not exist."
msgstr "无法删除文件夹`{}`，目录不存在。"

#: ../app/coder/fileBrowser.py:507
msgid "Cannot delete folder `{}`, directory is not empty or permission denied."
msgstr "无法删除文件夹`{}`，目录不为空或权限被拒绝。"

#: ../app/coder/fileBrowser.py:519
msgid "Are you sure you want to PERMANENTLY delete file `{}`?"
msgstr "您确定要永久删除文件“{}”吗？"

#: ../app/coder/fileBrowser.py:529
msgid "Cannot delete folder `{}`, file does not exist."
msgstr "无法删除文件夹“{}”，文件不存在。"

#: ../app/coder/fileBrowser.py:536
msgid "Cannot delete file `{}`, permission denied."
msgstr "无法删除文件 `{}`，权限被拒绝。"

#: ../app/coder/fileBrowser.py:557
msgid "Specified path `{}` is not a directory."
msgstr "指定路径 `{}`不是一个文件夹。"

#: ../app/coder/fileBrowser.py:617
msgid "Cannot access directory `{}`, permission denied."
msgstr "无法访问目录 `{}`，权限被拒绝。"

#: ../app/coder/fileBrowser.py:662
msgid "Cannot access directory `{}`, not a directory."
msgstr "无法访问目录 `{}`，因为不是一个目录。"

#: ../app/colorpicker/__init__.py:121
msgid "RGB"
msgstr "RGB"

#: ../app/colorpicker/__init__.py:122
msgid "HSV"
msgstr "HSV"

#: ../app/colorpicker/__init__.py:196
msgid "Output Space:"
msgstr "输出空间："

#: ../app/colorpicker/__init__.py:219
msgid "&Insert"
msgstr "插入(&I)"

#: ../app/colorpicker/__init__.py:225
msgid "Canc&el"
msgstr "取消(&E)"

#: ../app/colorpicker/__init__.py:228
msgid "Insert color value."
msgstr "插入色彩值"

#: ../app/colorpicker/__init__.py:230
msgid "Copy color value to clipboard."
msgstr "复制色值到剪贴板"

#: ../app/connections/updates.py:102
msgid "Couldn't connect to psychopy.org to check for updates. \n"
msgstr "无法连接到psychopy.org 来检查更新。 \n"

#: ../app/connections/updates.py:104
msgid "Check internet settings (and proxy setting in PsychoPy Preferences)."
msgstr "检查互联网设置（以及 PsychoPy 首选项设置中的代理设置）。"

#: ../app/connections/updates.py:108 ../app/connections/updates.py:157
#: ../app/connections/updates.py:176
msgid "PsychoPy updates"
msgstr "Psychopy 升级"

#: ../app/connections/updates.py:147
#, python-format
msgid ""
"PsychoPy v%(latest)s is available (you are running %(running)s).\n"
"\n"
msgstr ""
"PsychoPy v%(latest)s 可用（您当前运行 %(running)s）。.\n"
"\n"

#: ../app/connections/updates.py:151
msgid "This version is too big an update to be handled automatically.\n"
msgstr "此版本太大，无法自动处理。\n"

#: ../app/connections/updates.py:153
msgid ""
"Please fetch the latest version from www.psychopy.org and install manually."
msgstr "请从 www.psychopy.org 获取最新版本并手动安装。"

#: ../app/connections/updates.py:158
msgid "Go to downloads"
msgstr "转到下载"

#: ../app/connections/updates.py:160
msgid "Go to changelog"
msgstr "转到更新日志"

#: ../app/connections/updates.py:161
msgid "Later"
msgstr "稍后"

#: ../app/connections/updates.py:171
#, python-format
msgid "You are running the latest version of PsychoPy (%s). "
msgstr "正在运行最新版本的PsychoPy（%s）。"

#: ../app/connections/updates.py:198
#, python-format
msgid ""
"PsychoPy v%(latest)s is available (you are running %(running)s).\n"
"\n"
"(To disable this check, see Preferences > connections > checkForUpdates)"
msgstr ""
"PsychoPy 版本v%(latest)s可用（您运行的版本为%(running)s）。\n"
"（如需禁用此检查，见 首选项>链接>检查更新（checkForUpdates））"

#: ../app/connections/updates.py:205
msgid ""
"This version MAY require you to modify your\n"
"scripts/exps slightly. Read the changelog carefully."
msgstr ""
"此版本可能要求对\n"
"由较早版本生成的脚本/实验进行修改。请仔细阅读日志。"

#: ../app/connections/updates.py:211
msgid ""
"There are no known compatibility\n"
"issues with your current version."
msgstr "当前版本不存在已知的兼容性问题。"

#: ../app/connections/updates.py:215
msgid "View complete Changelog"
msgstr "查看完整更新日志"

#: ../app/connections/updates.py:219
msgid "You can update PsychoPy with your package manager"
msgstr "您可以使用包管理器升级 PsychoPy"

#: ../app/connections/updates.py:223
msgid "Should PsychoPy update itself?"
msgstr "Psychopy 需要自己升级吗？"

#: ../app/connections/updates.py:237
msgid "Keep warning me"
msgstr "继续为我警告"

#: ../app/connections/updates.py:240
msgid "Stop warning me"
msgstr "停止为我警告"

#: ../app/connections/updates.py:245
msgid "Not now"
msgstr "现在不要"

#: ../app/connections/updates.py:247
msgid "Skip this version"
msgstr "跳过此版本"

#: ../app/connections/updates.py:284
msgid "PsychoPy Updates"
msgstr "Psychopy 升级"

#: ../app/connections/updates.py:293
msgid " Auto-update (will fetch latest version)"
msgstr " 自动更新（将获取最新版本）"

#: ../app/connections/updates.py:302
msgid " Use zip file below (download a PsychoPy release file ending .zip)"
msgstr " 使用下面的 zip 文件（下载以 .zip 结尾的 PsychoPy 发布版本文件）"

#: ../app/connections/updates.py:313
msgid "Install"
msgstr "安装"

#: ../app/connections/updates.py:316 ../app/runner/runner.py:137
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: ../app/connections/updates.py:341
#, python-format
msgid ""
"You are running PsychoPy v%s.\n"
" "
msgstr ""
"正在运行 PsychoPy 版本 v%s.\n"
" "

#: ../app/connections/updates.py:343
msgid ""
"PsychoPy could not connect to the \n"
" internet to check for more recent versions.\n"
msgstr ""
"PsychoPy 无法连接到\n"
"网络以检查更新的版本。\n"

#: ../app/connections/updates.py:345
msgid "Check proxy settings in preferences."
msgstr "请在首选项中检查代理设置。"

#: ../app/connections/updates.py:350
#, python-format
msgid ""
"You are running PsychoPy (%(running)s), which is ahead of the latest "
"official version (%(latest)s)"
msgstr ""
"正在运行 PsychoPy （%(running)s），此版本领先官方最新版本（%(latest)s）。"

#: ../app/connections/updates.py:355
#, python-format
msgid ""
"You are running the latest version of PsychoPy (%s)\n"
" "
msgstr "正在运行最新版本的 PsychoPy (%s)\n"

#: ../app/connections/updates.py:357
msgid ""
"You can revert to a previous version by selecting a specific .zip source "
"installation file"
msgstr "您可通过选择一个特定的.zip源安装文件以恢复至较早版本。"

#: ../app/connections/updates.py:360
#, python-format
msgid ""
"PsychoPy v%(latest)s is available\n"
"You are running v%(running)s"
msgstr ""
"PsychoPy v%(latest)s可用\n"
"正在运行v%(running)s"

#: ../app/connections/updates.py:366
msgid ""
"\n"
"You can update to the latest version automatically"
msgstr ""
"\n"
"您可以自动更新到最新版本"

#: ../app/connections/updates.py:368
msgid ""
"\n"
"You cannot update to the latest version automatically.\n"
"Please fetch the latest Standalone package from www.psychopy.org"
msgstr ""
"\n"
"您无法自动更新到最新版本。\n"
"请从 www.psychopy.org 获取最新的独立包"

#: ../app/connections/updates.py:419
#, python-format
msgid "Attempting to fetch PsychoPy %s..."
msgstr "尝试获取 PsychoPy %s…"

#: ../app/connections/updates.py:439
#, python-format
msgid "Fetched %(done)i of %(total)i kb of PsychoPy-%(version)s.zip"
msgstr "已获取 PsychoPy-%(version)s.zip的%(done)i/%(total)i kb"

#: ../app/connections/updates.py:445
#, python-format
msgid "Successfully downloaded PsychoPy-%s.zip"
msgstr "成功下载 PsychoPy-%s.zip"

# Translate “admin” as 管理者
#: ../app/connections/updates.py:495
msgid ""
"To upgrade you need to restart the app as admin (Right-click the app and "
"'Run as admin')"
msgstr ""
"如需更新，您需要以管理者重启软件（右键软件图标并选择“以管理者运行（Run as "
"admin）”）"

#: ../app/connections/updates.py:499
msgid "Could not move existing PsychoPy installation (permissions error?)"
msgstr "无法移动已有的 PsychoPy 安装（权限错误？）"

#: ../app/connections/updates.py:527
#, python-format
msgid ""
"Right-click the app and 'Run as admin'):\n"
"%s"
msgstr ""
"右键软件图标并选择“以管理者运行（Run as admin）”：\n"
"%s"

#: ../app/connections/updates.py:530
#, python-format
msgid ""
"Failed to create directory for new version (permissions error?):\n"
"%s"
msgstr ""
"为新版本创建目录失败（权限错误？）：\n"
"%s"

#: ../app/connections/updates.py:555
msgid ""
"Success. \n"
"Changes to PsychoPy will be completed when the application is next run"
msgstr ""
"成功。\n"
"下次运行软件时将完成 PsychoPy 的更新"

#: ../app/connections/updates.py:564
#, python-format
msgid "Downloading PsychoPy v%s"
msgstr "正在下载 PsychoPy v%s"

#: ../app/connections/updates.py:569
msgid ""
"Failed to fetch PsychoPy release.\n"
"Check proxy setting in preferences"
msgstr ""
"无法获取 PsychoPy 的发布。\n"
"请于首选项中检查代理设置"

#: ../app/dialogs.py:38 ../gui/qtgui.py:610
msgid "Warning"
msgstr "警告"

#: ../app/dialogs.py:39
msgid "Info"
msgstr "信息"

#: ../app/dialogs.py:40
msgid "Query"
msgstr "查询"

#: ../app/connections/updates.py:242 ../app/dialogs.py:51 ../app/dialogs.py:71
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: ../app/coder/coder.py:435 ../app/dialogs.py:54
#: ../app/pavlovia_ui/project.py:100 ../app/pavlovia_ui/project.py:629
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: ../app/dialogs.py:55 ../app/dialogs.py:73
msgid "No"
msgstr "否"

#: ../app/dialogs.py:84 ../app/pavlovia_ui/project.py:627
#: ../app/pavlovia_ui/user.py:65
msgid "OK"
msgstr "好的"

#: ../app/errorDlg.py:27
msgid "PsychoPy3 Error"
msgstr "Psychopy 错误"

#: ../app/errorDlg.py:34
msgid ""
"PsychoPy encountered an unhandled internal error! Please send the report "
"under \"Details\" to the developers with a description of what you were "
"doing with the software when the error occurred."
msgstr ""
"PsychoPy 遇到未处理的内部错误！ 请将“详细信息”下的报告发送给开发人员，并详细"
"说明错误发生时您对软件所做的操作步骤。"

#: ../app/errorDlg.py:56
msgid "&OK"
msgstr "&OK"

#: ../app/errorDlg.py:59
msgid "E&xit PsychoPy"
msgstr "退出 Psychopy(&E)"

#: ../app/errorDlg.py:66
msgid "&Details"
msgstr "详情(&D)"

#: ../app/colorpicker/__init__.py:222 ../app/errorDlg.py:78
msgid "&Copy"
msgstr "复制(&C)"

#: ../app/errorDlg.py:82
msgid "&Save"
msgstr "保存(&S)"

#: ../app/errorDlg.py:125
msgid ""
"Are you sure you want to exit PsychoPy? Unsaved work may be lost (but we'll "
"try to save opened files)."
msgstr "确定退出PsychoPy？未储存的内容将会丢失（我们会尝试保存已打开的文件）。"

#: ../app/errorDlg.py:127
msgid "Exit PsychoPy?"
msgstr "要退出 Psychopy 吗？"

#: ../app/errorDlg.py:163
msgid "Save error traceback"
msgstr "保存错误跟踪"

#: ../app/errorDlg.py:180
#, python-format
msgid "Cannot save to file '%s'."
msgstr "无法保存到文件 ‘%s’"

#: ../app/errorDlg.py:181
msgid "File save error"
msgstr "文件保存出错"

#: ../app/pavlovia_ui/_base.py:33
#, python-format
msgid "&Close View\t%s"
msgstr "关闭视图(&C)\t%s"

#: ../app/pavlovia_ui/_base.py:34
msgid "Close current window"
msgstr "关闭当前窗口"

#: ../app/pavlovia_ui/_base.py:159 ../app/pavlovia_ui/functions.py:109
msgid "Committing changes"
msgstr "正在提交变更"

#: ../app/pavlovia_ui/_base.py:161
msgid "Summary of changes"
msgstr "变更摘要"

#: ../app/pavlovia_ui/_base.py:163
msgid ""
"Details of changes\n"
" (optional)"
msgstr ""
"变更详情\n"
" （可选）"

#: ../app/pavlovia_ui/_base.py:178
msgid "Title summarizing the changes you're making in these files"
msgstr "请在标题中总结您在这些文件中做的修改"

#: ../app/pavlovia_ui/_base.py:181
msgid "Optional details about the changes you're making in these files"
msgstr "请描述您在这些文件中所做的修改细节（可选）"

#: ../app/pavlovia_ui/functions.py:44
msgid "Choose/create the root location for the synced project"
msgstr "请为要同步的项目选择/创建源地址"

#: ../app/pavlovia_ui/functions.py:101
msgid "Changes to commit:\n"
msgstr "需提交的修改：\n"

#: ../app/pavlovia_ui/functions.py:107
msgid "\t{}: {} files\n"
msgstr "\t{}: {} 文件\n"

#: ../app/pavlovia_ui/functions.py:130
msgid "You need to install git to use Pavlovia projects"
msgstr "您需要安装 git 以运行 Pavlovia 项目"

#: ../app/pavlovia_ui/menu.py:53
msgid "Log in to Pavlovia...\t{}"
msgstr "登录到 Pavlovia...\t{}"

#: ../app/pavlovia_ui/menu.py:56
msgid "User"
msgstr "用户"

#: ../app/pavlovia_ui/menu.py:60
msgid "Search Pavlovia\t{}"
msgstr "在Pavlovia搜索\t{}"

#: ../app/pavlovia_ui/menu.py:66
msgid "New...\t{}"
msgstr "新建...\t{}"

#: ../app/pavlovia_ui/menu.py:70
msgid "Sync\t{}"
msgstr "同步\t{}"

#: ../app/pavlovia_ui/menu.py:133
msgid "You need to log in to create a project"
msgstr "您需要登录才能创建项目"

#: ../app/pavlovia_ui/project.py:55
msgid "Name:"
msgstr "名称:"

#: ../app/pavlovia_ui/project.py:68
msgid "Group/owner:"
msgstr "组/所有者："

#: ../app/pavlovia_ui/project.py:72
msgid "Description:"
msgstr "描述："

#: ../app/pavlovia_ui/project.py:76
msgid "Local folder:"
msgstr "本地目录："

#: ../app/pavlovia_ui/project.py:79 ../app/pavlovia_ui/project.py:203
msgid "Browse..."
msgstr "浏览..."

#: ../app/pavlovia_ui/project.py:86
msgid "Tags (comma separated):"
msgstr "标签（逗号分隔）："

#: ../app/pavlovia_ui/project.py:90
msgid "Public:"
msgstr "发布："

#: ../app/pavlovia_ui/project.py:95
msgid "Create project on Pavlovia"
msgstr "在 Pavlovia 上创建项目"

#: ../app/pavlovia_ui/project.py:97
msgid "Submit changes to Pavlovia"
msgstr "向 Pavlovia 提交更改"

#: ../app/pavlovia_ui/project.py:201
msgid "Local root: "
msgstr "本地根："

#: ../app/pavlovia_ui/project.py:212
msgid "Select a project for details"
msgstr "选择项目了解详情"

#: ../app/pavlovia_ui/project.py:219 ../app/pavlovia_ui/project.py:308
msgid "Sync..."
msgstr "同步…"

#: ../app/pavlovia_ui/project.py:254
msgid "Ready to sync"
msgstr "同步已就绪"

#: ../app/pavlovia_ui/project.py:257
msgid "This file doesn't belong to a project yet"
msgstr "此文件不属于任何项目。"

#: ../app/pavlovia_ui/project.py:286
msgid "User not logged in!"
msgstr "用户未登录！"

#: ../app/pavlovia_ui/project.py:291
msgid "Visibility: {}"
msgstr "可见性：{}"

#: ../app/pavlovia_ui/project.py:296
msgid "<not yet synced>"
msgstr "<尚未同步>"

#: ../app/pavlovia_ui/project.py:297 ../app/pavlovia_ui/project.py:364
#: ../app/pavlovia_ui/project.py:377
msgid "Local root: {}"
msgstr "本地根：{}"

#: ../app/pavlovia_ui/project.py:304
msgid "Log in to sync..."
msgstr "登录以同步…"

#: ../app/pavlovia_ui/project.py:306
msgid "Fork + sync..."
msgstr "Fork + sync..."

#: ../app/pavlovia_ui/project.py:313
msgid "Tags:"
msgstr "标签："

#: ../app/pavlovia_ui/project.py:369
msgid "Synchronizing..."
msgstr "同步中…"

#: ../app/pavlovia_ui/project.py:393
msgid "Project info"
msgstr "项目信息"

#: ../app/pavlovia_ui/project.py:471
msgid "This file doesn't belong to any existing project."
msgstr "此文件不属于任何现有项目。"

#: ../app/pavlovia_ui/project.py:474
msgid "Create a project"
msgstr "创建项目"

#: ../app/pavlovia_ui/project.py:613
msgid "points to a remote that doesn't exist (deleted?)."
msgstr "指向一个不存在的远端（已删除？）"

#: ../app/pavlovia_ui/project.py:614
msgid "What shall we do?"
msgstr "您期望我们执行？"

#: ../app/pavlovia_ui/project.py:616
msgid "(Re)create a project"
msgstr "(重新)创建项目"

#: ../app/pavlovia_ui/project.py:617
msgid "Point to an different location"
msgstr "指向不同的位置"

#: ../app/pavlovia_ui/project.py:618
msgid "not yet supported"
msgstr "目前不支持"

#: ../app/pavlovia_ui/project.py:619
msgid "Forget the local git repository (deletes history keeps files)"
msgstr "清除本地 git repository 记忆（删除历史记录，保留文件）"

#: ../app/pavlovia_ui/search.py:36
msgid "Search for projects online"
msgstr "在线搜索项目"

#: ../app/pavlovia_ui/search.py:51
msgid "Search:"
msgstr "搜索："

#: ../app/pavlovia_ui/search.py:54
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#: ../app/pavlovia_ui/toolbar.py:27
msgid "Run online"
msgstr "在线运行"

#: ../app/pavlovia_ui/toolbar.py:28
msgid "Run the study online (with pavlovia.org)"
msgstr "在线运行研究项目(通过 pavlovia.org)"

#: ../app/pavlovia_ui/toolbar.py:32
msgid "Sync online"
msgstr "在线同步"

#: ../app/pavlovia_ui/toolbar.py:33
msgid "Sync with web project (at pavlovia.org)"
msgstr "同步web项目(到 pavlovia.org)"

#: ../app/pavlovia_ui/toolbar.py:37
msgid "Search Pavlovia.org"
msgstr "同步 Pavlovia.org"

#: ../app/pavlovia_ui/toolbar.py:38
msgid "Find existing studies online (at pavlovia.org)"
msgstr "在线查找已存在的研究案例 (在 pavlovia.org)"

#: ../app/pavlovia_ui/toolbar.py:42
msgid "Log in to Pavlovia"
msgstr "登录到 Pavlovia"

#: ../app/pavlovia_ui/toolbar.py:43
msgid "Log in to (or create user at) Pavlovia.org"
msgstr "登录(或创建用户)到 Pavlovia.org"

#: ../app/pavlovia_ui/toolbar.py:47
msgid "View project"
msgstr "查看项目"

#: ../app/pavlovia_ui/toolbar.py:48
msgid "View details of this project"
msgstr "查看此项目的详情"

#: ../app/pavlovia_ui/user.py:45
msgid "Logout"
msgstr "登出"

#: ../app/pavlovia_ui/user.py:48
msgid "Full name:"
msgstr "完整名称："

#: ../app/pavlovia_ui/user.py:57
msgid "Organization:"
msgstr "组织："

#: ../app/pavlovia_ui/user.py:61
msgid "Bio (250 chrs):"
msgstr "Bio (250 字符):"

#: ../app/preferencesDlg.py:27
msgid "General"
msgstr "通用"

#: ../app/preferencesDlg.py:28
msgid "Application"
msgstr "应用程序"

#: ../app/preferencesDlg.py:29 ../app/preferencesDlg.py:40
msgid "Key Bindings"
msgstr "指定快捷键"

#: ../app/preferencesDlg.py:30 ../app/preferencesDlg.py:38
msgid "Hardware"
msgstr "硬件"

#: ../app/preferencesDlg.py:31 ../app/preferencesDlg.py:39
msgid "Connections"
msgstr "连接"

#: ../app/preferencesDlg.py:33
msgid "general"
msgstr "通用"

#: ../app/preferencesDlg.py:34
msgid "app"
msgstr "应用程序"

#: ../app/preferencesDlg.py:42
msgid "window type"
msgstr "窗口类型"

#: ../app/preferencesDlg.py:43
msgid "units"
msgstr "单位"

#: ../app/preferencesDlg.py:44 ../tools/wizard.py:37
msgid "full-screen"
msgstr "全屏"

#: ../app/preferencesDlg.py:45
msgid "allow GUI"
msgstr "允许 GUI"

#: ../app/preferencesDlg.py:46
msgid "paths"
msgstr "路径"

#: ../app/preferencesDlg.py:47
msgid "flac audio compression"
msgstr "flac 音频压缩"

#: ../app/preferencesDlg.py:48
msgid "shutdown key"
msgstr "关机键"

#: ../app/preferencesDlg.py:49
msgid "shutdown key modifier keys"
msgstr "关机键修饰键"

#: ../app/preferencesDlg.py:50
msgid "gammaErrorPolicy"
msgstr "语法错误策略"

#: ../app/preferencesDlg.py:51
msgid "start up plugins"
msgstr "启动插件"

#: ../app/preferencesDlg.py:52
msgid "appKeyGoogleCloud"
msgstr "Google Cloud 应用密钥"

#: ../app/preferencesDlg.py:53
msgid "transcrKeyAzure"
msgstr "Azure transcr 密钥"

#: ../app/preferencesDlg.py:55
msgid "show start-up tips"
msgstr "显示启动提示"

#: ../app/preferencesDlg.py:56
msgid "default view"
msgstr "默认视图"

#: ../app/preferencesDlg.py:57
msgid "reset preferences"
msgstr "重置首选项"

#: ../app/preferencesDlg.py:58
msgid "auto-save prefs"
msgstr "自动保存设置"

#: ../app/preferencesDlg.py:59
msgid "debug mode"
msgstr "调试模式"

#: ../app/preferencesDlg.py:60 ../tools/wizard.py:42
msgid "locale"
msgstr "本地化"

#: ../app/preferencesDlg.py:61
msgid "error dialog"
msgstr "错误对话框"

#: ../app/preferencesDlg.py:62
msgid "theme"
msgstr "主题"

#: ../app/preferencesDlg.py:64
msgid "reload previous exp"
msgstr "重新加载之前的试验"

#: ../app/preferencesDlg.py:65
msgid "Code component language"
msgstr "代码组件语言"

#: ../app/preferencesDlg.py:66
msgid "uncluttered namespace"
msgstr "整洁的命名空间"

#: ../app/preferencesDlg.py:67
msgid "components folders"
msgstr "组件文件夹"

#: ../app/preferencesDlg.py:68
msgid "componentFilter"
msgstr "组件过滤器"

#: ../app/preferencesDlg.py:69
msgid "hidden components"
msgstr "隐藏组件"

#: ../app/preferencesDlg.py:70
msgid "unpacked demos dir"
msgstr "解压演示目录"

#: ../app/preferencesDlg.py:71
msgid "saved data folder"
msgstr "保存的数据文件夹"

#: ../app/preferencesDlg.py:72
msgid "Builder layout"
msgstr "Builder 布局"

#: ../app/preferencesDlg.py:73
msgid "always show readme"
msgstr "总是显示 readme"

#: ../app/preferencesDlg.py:74
msgid "max favorites"
msgstr ""

#: ../app/preferencesDlg.py:76
msgid "read-only"
msgstr "只读"

#: ../app/preferencesDlg.py:77
msgid "output font"
msgstr "输出字体"

#: ../app/preferencesDlg.py:78
msgid "code font"
msgstr "代码字体"

#: ../app/preferencesDlg.py:79
msgid "output font size"
msgstr "输出字体大小"

#: ../app/preferencesDlg.py:80
msgid "code font size"
msgstr "代码字体大小"

#: ../app/preferencesDlg.py:81
msgid "lineSpacing"
msgstr "行间距"

#: ../app/preferencesDlg.py:82
msgid "edgeGuideColumn"
msgstr "边缘引导列"

#: ../app/preferencesDlg.py:83
msgid "show source asst"
msgstr "显示源 asst"

#: ../app/preferencesDlg.py:84
msgid "show output"
msgstr "显示输出"

#: ../app/preferencesDlg.py:85
msgid "auto complete"
msgstr "自动补全"

#: ../app/preferencesDlg.py:86
msgid "reload previous files"
msgstr "重新加载以前的文件"

#: ../app/preferencesDlg.py:87
msgid "preferred shell"
msgstr "首选 shell"

#: ../app/preferencesDlg.py:89
msgid "open"
msgstr "打开"

#: ../app/preferencesDlg.py:90
msgid "new"
msgstr "新建"

#: ../app/preferencesDlg.py:91
msgid "save"
msgstr "保存"

#: ../app/preferencesDlg.py:92
msgid "save as"
msgstr "另存为"

#: ../app/preferencesDlg.py:93
msgid "print"
msgstr "打印"

#: ../app/preferencesDlg.py:94
msgid "close"
msgstr "关闭"

#: ../app/preferencesDlg.py:95
msgid "quit"
msgstr "退出"

#: ../app/preferencesDlg.py:96
msgid "preferences"
msgstr "首选项"

#: ../app/preferencesDlg.py:97
msgid "export HTML"
msgstr "导出为 HTML"

#: ../app/preferencesDlg.py:98
msgid "cut"
msgstr "剪切"

#: ../app/builder/builder.py:88 ../app/preferencesDlg.py:99
msgid "copy"
msgstr "复制"

#: ../app/preferencesDlg.py:100
msgid "paste"
msgstr "粘贴"

#: ../app/preferencesDlg.py:101
msgid "duplicate"
msgstr "重建"

#: ../app/preferencesDlg.py:102
msgid "indent"
msgstr "缩进"

#: ../app/preferencesDlg.py:103
msgid "dedent"
msgstr "减少缩进"

#: ../app/preferencesDlg.py:104
msgid "smart indent"
msgstr "自动缩进"

#: ../app/preferencesDlg.py:105
msgid "find"
msgstr "查找"

#: ../app/preferencesDlg.py:106
msgid "find again"
msgstr "再次查找"

#: ../app/preferencesDlg.py:107
msgid "undo"
msgstr "撤销"

#: ../app/preferencesDlg.py:108
msgid "redo"
msgstr "重做"

#: ../app/preferencesDlg.py:109
msgid "comment"
msgstr "评论"

#: ../app/preferencesDlg.py:110
msgid "uncomment"
msgstr "取消评论"

#: ../app/preferencesDlg.py:111
msgid "toggle comment"
msgstr "切换评论"

#: ../app/preferencesDlg.py:112
msgid "fold"
msgstr "折叠"

#: ../app/preferencesDlg.py:113
msgid "enlarge Font"
msgstr "放大字体"

#: ../app/preferencesDlg.py:114
msgid "shrink Font"
msgstr "缩小字体"

#: ../app/preferencesDlg.py:115
msgid "analyze code"
msgstr "分析代码"

#: ../app/preferencesDlg.py:116
msgid "compile script"
msgstr "编译脚本"

#: ../app/preferencesDlg.py:117
msgid "run script"
msgstr "运行脚本"

#: ../app/preferencesDlg.py:118
msgid "runner script"
msgstr "runner 脚本"

#: ../app/preferencesDlg.py:119
msgid "stop script"
msgstr "停止脚本"

#: ../app/preferencesDlg.py:120
msgid "toggle whitespace"
msgstr "切换空格"

#: ../app/preferencesDlg.py:121
msgid "toggle EOLs"
msgstr "toggle EOLs"

#: ../app/preferencesDlg.py:122
msgid "toggle indent guides"
msgstr "切换缩进指南"

#: ../app/preferencesDlg.py:123
msgid "new Routine"
msgstr "新建例程"

#: ../app/preferencesDlg.py:124
msgid "copy Routine"
msgstr "复制例程"

#: ../app/preferencesDlg.py:125
msgid "paste Routine"
msgstr "粘贴例程"

#: ../app/preferencesDlg.py:126
msgid "paste Component"
msgstr "粘贴组件"

#: ../app/preferencesDlg.py:127
msgid "toggle output panel"
msgstr "切换输出面板"

#: ../app/preferencesDlg.py:128
msgid "rename Routine"
msgstr "重命名例程"

#: ../app/preferencesDlg.py:129
msgid "cycle windows"
msgstr "cycle windows"

#: ../app/preferencesDlg.py:130
msgid "larger Flow"
msgstr "放大流程"

#: ../app/preferencesDlg.py:131
msgid "smaller Flow"
msgstr "缩小流程"

#: ../app/preferencesDlg.py:132
msgid "larger routine"
msgstr "放大例程"

#: ../app/preferencesDlg.py:133
msgid "smaller routine"
msgstr "缩小例程"

#: ../app/preferencesDlg.py:134
msgid "toggle readme"
msgstr "切换 readme"

#: ../app/preferencesDlg.py:135
msgid "login to pavlovia"
msgstr "登录到 pavlovia"

#: ../app/preferencesDlg.py:136
msgid "login to OSF"
msgstr "登录到 OSF"

#: ../app/preferencesDlg.py:137
msgid "sync projects"
msgstr "同步项目"

#: ../app/preferencesDlg.py:138
msgid "find projects"
msgstr "查找项目"

#: ../app/preferencesDlg.py:139
msgid "open projects"
msgstr "打开项目"

#: ../app/preferencesDlg.py:140
msgid "new projects"
msgstr "新建项目"

#: ../app/preferencesDlg.py:142
msgid "audio library"
msgstr "音频库"

#: ../app/preferencesDlg.py:143
msgid "audio latency mode"
msgstr "音频时延模式"

#: ../app/preferencesDlg.py:144
msgid "audio driver"
msgstr "音频驱动"

#: ../app/preferencesDlg.py:145
msgid "audio device"
msgstr "音频设备"

#: ../app/preferencesDlg.py:146
msgid "parallel ports"
msgstr "并行端口"

#: ../app/preferencesDlg.py:147
msgid "Qmix configuration"
msgstr "Qmix 配置"

#: ../app/preferencesDlg.py:148
msgid "Try to support display high DPI"
msgstr "尝试支持显示高 DPI"

#: ../app/preferencesDlg.py:150
msgid "proxy"
msgstr "代理"

#: ../app/preferencesDlg.py:151
msgid "auto-proxy"
msgstr "自动代理"

#: ../app/preferencesDlg.py:152
msgid "allow usage stats"
msgstr "允许使用情况统计"

#: ../app/preferencesDlg.py:153
msgid "check for updates"
msgstr "检查更新"

#: ../app/preferencesDlg.py:154
msgid "timeout"
msgstr "超时"

#: ../app/preferencesDlg.py:156
msgid "Builder, Coder and Runner"
msgstr "Builder, Coder 和 Runner"

#: ../app/preferencesDlg.py:157
msgid "same as in the file"
msgstr "和文件中保持一致"

#: ../app/preferencesDlg.py:158
msgid "abort"
msgstr "中止"

#: ../app/preferencesDlg.py:159
msgid "warn"
msgstr "警告"

#: ../app/preferencesDlg.py:169
msgid "large icons"
msgstr "大图标"

#: ../app/preferencesDlg.py:170
msgid "dark mode"
msgstr "暗色模式"

#: ../app/preferencesDlg.py:171
msgid "highDPI"
msgstr "高DPI显示"

#: ../app/preferencesDlg.py:172
msgid "comment font"
msgstr "评论字体"

#: ../app/preferencesDlg.py:173
msgid "switch to Builder"
msgstr "切换到 Builder"

#: ../app/preferencesDlg.py:174
msgid "switch to Coder"
msgstr "切换到 Coder"

#: ../app/preferencesDlg.py:175
msgid "switch to Runner"
msgstr "切换到 Runner"

#: ../app/preferencesDlg.py:176
msgid "login to projects"
msgstr "登录到项目"

#: ../app/preferencesDlg.py:177
msgid "use Runner"
msgstr "使用 Runner"

#: ../app/preferencesDlg.py:182
#: ../experiment/components/settings/__init__.py:256
msgid "Latency not important"
msgstr "延迟不重要"

#: ../app/preferencesDlg.py:183
#: ../experiment/components/settings/__init__.py:257
msgid "Share low-latency driver"
msgstr "共享低延迟驱动程序"

#: ../app/preferencesDlg.py:184
#: ../experiment/components/settings/__init__.py:258
msgid "Exclusive low-latency"
msgstr "独占低延迟模式"

#: ../app/preferencesDlg.py:185
#: ../experiment/components/settings/__init__.py:259
msgid "Aggressive low-latency"
msgstr "激进低延迟模式（推荐）"

#: ../app/preferencesDlg.py:186
#: ../experiment/components/settings/__init__.py:260
msgid "Latency critical"
msgstr "延迟关键模式"

#: ../app/preferencesDlg.py:453
msgid "PsychoPy Preferences"
msgstr "PsychoPy 首选项"

#: ../app/preferencesDlg.py:657
msgid "system locale"
msgstr "系统区域"

#: ../app/preferencesDlg.py:835
#, python-format
msgid "Invalid value in \"%(pref)s\" (\"%(section)s\" Tab)"
msgstr "“%(pref)s”出现无效值（“%(section)s”标签页）"

#: ../app/preferencesDlg.py:838
msgid "Error"
msgstr "错误"

#: ../app/runner/runner.py:121
msgid "Add task"
msgstr "添加任务"

#: ../app/runner/runner.py:122
msgid "Adding task"
msgstr "正在添加任务"

#: ../app/runner/runner.py:124
msgid "Remove task"
msgstr "移除任务"

#: ../app/runner/runner.py:127
msgid "Clear all"
msgstr "清除全部"

#: ../app/runner/runner.py:128
msgid "Clearing tasks"
msgstr "正在清除任务"

#: ../app/runner/runner.py:131
msgid "Save list"
msgstr "保存列表"

#: ../app/runner/runner.py:132
msgid "Saving task"
msgstr "正在保存列表"

#: ../app/runner/runner.py:134
msgid "Open list"
msgstr "打开列表"

#: ../app/runner/runner.py:135
msgid "Loading task"
msgstr "任务加载中"

#: ../app/runner/runner.py:138
msgid "Closing Runner"
msgstr "正在关闭 Runner"

#: ../app/runner/runner.py:141
msgid "Quitting PsychoPy"
msgstr "正在退出 PsychoPy"

#: ../app/runner/runner.py:146
msgid "Open &Builder view"
msgstr "打开 Builder 视图(&B)"

#: ../app/runner/runner.py:147
msgid "Opening Builder"
msgstr "正在打开 Builder"

#: ../app/runner/runner.py:148
msgid "Open &Coder view"
msgstr "打开编码器视图​​(&C)"

#: ../app/runner/runner.py:149
msgid "Opening Coder"
msgstr "正在打开 Coder"

#: ../app/runner/runner.py:155
msgid "Running experiment"
msgstr "正在运行试验"

#: ../app/runner/runner.py:158
msgid "Run JS for local debug"
msgstr "运行 JS 进行本地调试"

#: ../app/runner/runner.py:159
msgid "Launching local debug of online study"
msgstr "启动在线学习本地调试"

#: ../app/runner/runner.py:162
msgid "Run JS on Pavlovia"
msgstr "在 Pavlovia 上运行 JS"

#: ../app/runner/runner.py:163
msgid "Launching online study at Pavlovia"
msgstr "在 Pavlovia 启动在线学习"

#: ../app/runner/runner.py:169
msgid "Builder Demos"
msgstr "Builder 演示资源"

#: ../app/runner/runner.py:170
msgid "Loading builder demos"
msgstr "正在加载 builder 演示资源"

#: ../app/runner/runner.py:173
msgid "Coder Demos"
msgstr "Coder 演示资源"

#: ../app/runner/runner.py:174
msgid "Loading coder demos"
msgstr "正在加载 coder 演示资源"

#: ../app/runner/runner.py:200 ../app/runner/runner.py:509
msgid "File"
msgstr "文件"

#: ../app/runner/runner.py:201
msgid "View"
msgstr "视图"

#: ../app/runner/runner.py:203
msgid "Demos"
msgstr "演示"

#: ../app/runner/runner.py:237
msgid "Save task list as ..."
msgstr "任务列表另存为..."

#: ../app/runner/runner.py:269
msgid "Open task list ..."
msgstr "打开任务列表..."

#: ../app/runner/runner.py:510
msgid "Path"
msgstr "路径"

#: ../app/runner/runner.py:519
msgid "Alerts"
msgstr "告警"

#: ../app/runner/runner.py:527
msgid "Stdout"
msgstr "标准输出"

#: ../app/runner/runner.py:573
msgid "Add experiment to list"
msgstr "将实验添加到列表"

#: ../app/runner/runner.py:581
msgid "Remove experiment from list"
msgstr "从列表中删除实验"

#: ../app/runner/runner.py:589
msgid "Save task list to a file"
msgstr "将任务列表保存到文件"

#: ../app/runner/runner.py:597
msgid "Load tasks from a file"
msgstr "从文件加载任务"

#: ../app/runner/runner.py:604
msgid "Run the current script in Python"
msgstr "在 Python 中运行当前脚本"

#: ../app/runner/runner.py:611
msgid "Stop task"
msgstr "停止任务"

#: ../app/runner/runner.py:617
msgid "Run PsychoJS task from Pavlovia"
msgstr "从 Pavlovia 运行 PsychoJS 任务"

#: ../app/runner/runner.py:625
msgid "Run PsychoJS task in local debug mode"
msgstr "在本地调试模式下运行 PsychoJS 任务"

#: ../app/runner/runner.py:891
msgid "Alerts ({})"
msgstr "告警 ({})"

#: ../app/coder/scriptOutput.py:95 ../app/stdOutRich.py:72
msgid "For further info see "
msgstr "欲了解更多信息，请参阅"

#: ../app/themes/_themes.py:1090
msgid "Open theme folder"
msgstr "打开主题文件夹"

#: ../app/utils.py:164 ../app/utils.py:239
msgid "New"
msgstr "新建"

#: ../app/utils.py:166 ../app/utils.py:240
msgid "Create new experiment file"
msgstr "创建新的实验文件"

#: ../app/utils.py:170 ../app/utils.py:242
msgid "Open"
msgstr "打开"

#: ../app/utils.py:172 ../app/utils.py:243
msgid "Open an existing experiment file"
msgstr "打开现有的实验文件"

#: ../app/builder/localizedStrings.py:34 ../app/utils.py:176
#: ../app/utils.py:246 ../monitors/MonitorCenter.py:267
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: ../app/builder/builder.py:295 ../app/utils.py:178 ../app/utils.py:247
msgid "Save current experiment file"
msgstr "保存当前实验文件"

#: ../app/utils.py:182 ../app/utils.py:249
msgid "Save As..."
msgstr "另存为..."

#: ../app/builder/builder.py:299 ../app/utils.py:184 ../app/utils.py:250
msgid "Save current experiment file as..."
msgstr "将当前实验文件另存为..."

#: ../app/coder/codeEditorBase.py:115 ../app/coder/coder.py:151
#: ../app/utils.py:188 ../app/utils.py:253
msgid "Undo"
msgstr "撤销"

#: ../app/builder/builder.py:342 ../app/coder/coder.py:1576 ../app/utils.py:190
#: ../app/utils.py:254
msgid "Undo last action"
msgstr "撤销上个操作"

#: ../app/coder/codeEditorBase.py:116 ../app/coder/coder.py:152
#: ../app/utils.py:194 ../app/utils.py:257
msgid "Redo"
msgstr "重做"

#: ../app/builder/builder.py:347 ../app/coder/coder.py:1581 ../app/utils.py:196
#: ../app/utils.py:258
msgid "Redo last action"
msgstr "重做上个操作"

#: ../app/builder/builder.py:405 ../app/coder/coder.py:1711 ../app/utils.py:201
#: ../app/utils.py:261
msgid "Monitor Center"
msgstr "显示器中心"

#: ../app/utils.py:203 ../app/utils.py:262
msgid "Monitor settings and calibration"
msgstr "显示器设置和校准"

#: ../app/utils.py:207
msgid "Experiment Settings"
msgstr "实验设置"

#: ../app/utils.py:209
msgid "Edit experiment settings"
msgstr "编辑实验设置"

#: ../app/utils.py:214
msgid "Compile Python Script"
msgstr "编译 Python 脚本"

#: ../app/utils.py:216
msgid "Compile to Python script"
msgstr "编译成 Python 脚本"

#: ../app/utils.py:220
msgid "Compile JS Script"
msgstr "编译 JS 脚本"

#: ../app/utils.py:222
msgid "Compile to JS script"
msgstr "编译成 Javascript 脚本"

#: ../app/utils.py:226 ../app/utils.py:269
msgid "Runner"
msgstr "Runner"

#: ../app/utils.py:228 ../app/utils.py:270
msgid "Send experiment to Runner"
msgstr "将实验发送到 Runner"

#: ../app/runner/runner.py:202 ../app/utils.py:232 ../app/utils.py:273
msgid "Run"
msgstr "运行"

#: ../app/utils.py:234 ../app/utils.py:274
msgid "Run experiment"
msgstr "运行实验"

#: ../app/colorpicker/__init__.py:37 ../app/utils.py:264
msgid "Color Picker"
msgstr "选色器"

#: ../app/utils.py:265
msgid "Color Picker -> clipboard"
msgstr "选色器 -> 剪贴板"

#: ../app/utils.py:438 ../app/utils.py:439
#, python-format
msgid "&Next Window\t%s"
msgstr "下一个窗口(&N)\t%s"

#: ../experiment/_experiment.py:500
msgid ""
"Name of the folder in which to save data and log files (blank defaults to "
"the builder pref)"
msgstr "保存数据和日志文件的文件夹的名称（空白默认为 builder 首选项）"

#: ../experiment/_experiment.py:558
msgid ""
"This parameter is not known by this version of PsychoPy. It might be worth "
"upgrading"
msgstr "此参数在此版本的 PsychoPy 上未知。 可能需要升级"

#: ../experiment/_experiment.py:568
#, python-format
msgid ""
"Parameter %r is not known to this version of PsychoPy but has come from your "
"experiment file (saved by a future version of PsychoPy?). This experiment "
"may not run correctly in the current version."
msgstr ""
"参数 %r 在此版本的 PsychoPy 上是未知的 ，但它来自您的实验文件（可能由 "
"PsychoPy 的更新的版本保存？）。 此实验在当前版本中可能无法正常运行。"

#: ../experiment/components/_base.py:60
#: ../experiment/components/unknown/__init__.py:37
msgid "Name of this component (alphanumeric or _, no spaces)"
msgstr "此组件的名称（字母数字或 _，不能有空格）"

#: ../experiment/components/_base.py:67
msgid "How do you want to define your start point?"
msgstr "你想如何定义你的起点？"

#: ../experiment/components/_base.py:74 ../experiment/routines/_base.py:51
msgid "How do you want to define your end point?"
msgstr "你想如何定义你的终点？"

#: ../experiment/components/_base.py:84
msgid "When does the component start?"
msgstr "组件起始时间？"

#: ../experiment/components/_base.py:90
msgid "When does the component end? (blank is endless)"
msgstr "组件终止时间？（空白意为时长无限）"

#: ../experiment/components/_base.py:93
msgid "(Optional) expected start (s), purely for representing in the timeline"
msgstr "（可选）预期起始时间，仅用于在起始时间不确定时显示在时间线中"

#: ../experiment/components/_base.py:100
msgid ""
"(Optional) expected duration (s), purely for representing in the timeline"
msgstr "（可选）预期终止时间，仅用于在终止时间不确定时显示在时间线中"

#: ../experiment/components/_base.py:107
msgid ""
"Store the onset/offset times in the data file (as well as in the log file)."
msgstr "将起始/终止时间储存于数据文件中（以及日志文件）。"

#: ../experiment/components/_base.py:112
msgid "Save onset/offset times"
msgstr "储存起始/终止时间"

#: ../experiment/components/_base.py:114
msgid ""
"Synchronize times with screen refresh (good for visual stimuli and responses "
"based on them)"
msgstr "将时间与屏幕刷新同步（适用于视觉刺激及对视觉刺激的应答）"

#: ../experiment/components/_base.py:119
msgid "Sync timing with screen refresh"
msgstr "计时与屏幕刷新同步"

#: ../experiment/components/_base.py:121 ../experiment/routines/_base.py:59
msgid "Disable this component"
msgstr "禁用此组件"

#: ../experiment/components/_base.py:125 ../experiment/routines/_base.py:63
msgid "Disable component"
msgstr "组件禁用"

#: ../experiment/components/_base.py:639
#: ../experiment/routines/eyetracker_calibrate/__init__.py:113
#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:153
msgid "Units of dimensions for this stimulus"
msgstr "此刺激的大小单位"

#: ../experiment/components/_base.py:647
msgid "Foreground color of this stimulus (e.g. $[1,1,0], red )"
msgstr "此刺激的前景色（例：$[1,1,0]，红色）"

#: ../experiment/components/_base.py:656
#: ../experiment/routines/eyetracker_calibrate/__init__.py:86
#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:125
msgid ""
"In what format (color space) have you specified the colors? (rgb, dkl, lms, "
"hsv)"
msgstr "请问定义颜色的格式（色彩空间）为？（rgb, dkl, lms, hsv）"

#: ../experiment/components/_base.py:665
msgid "Fill color of this stimulus (e.g. $[1,1,0], red )"
msgstr "此刺激的填充色（例：$[1,1,0]，红色）"

#: ../experiment/components/_base.py:673
msgid "Color of this stimulus (e.g. $[1,1,0], red )"
msgstr "此刺激的颜色（例：$[1,1,0]，红色）"

#: ../experiment/components/_base.py:681
msgid ""
"Opacity of the stimulus (1=opaque, 0=fully transparent, 0.5=translucent). "
"Leave blank for each color to have its own opacity (recommended if any color "
"is None)."
msgstr ""
"此刺激的透明度（1=不透明，=-完全透明，0.5=半透明）。如每种颜色有单独的透明"
"度，请留空（若任一颜色为None，建议留空）。"

#: ../experiment/components/_base.py:690
#, fuzzy
msgid ""
"Contrast of the stimulus (1.0=unchanged contrast, 0.5=decrease contrast, "
"0.0=uniform/no contrast, -0.5=slightly inverted, -1.0=totally inverted)"
msgstr ""
"此刺激的对比度（1.0=原对比度，0.5=降低对比度，0.0=无对比度，-0.5=轻度反"
"色，-1.0=完全反色）"

#: ../experiment/components/_base.py:700
#: ../experiment/components/ratingScale/__init__.py:210
msgid "Position of this stimulus (e.g. [1,2] )"
msgstr "此刺激的位置（例：[1,2]）"

#: ../experiment/components/_base.py:708
#: ../experiment/components/ratingScale/__init__.py:202
msgid ""
"Size of this stimulus (either a single value or x,y pair, e.g. 2.5, [1,2] "
msgstr "此刺激的大小（单一值或[x,y]数对，例：2.5，[1,2]） "

#: ../experiment/components/_base.py:721
msgid "Orientation of this stimulus (in deg)"
msgstr "此刺激的旋转方向（单位为“度”）"

# Aperture：视窗？缝隙？孔径？光圈？
#: ../experiment/components/aperture/__init__.py:29
msgid "Aperture: restrict the drawing of stimuli to a given region"
msgstr "孔径：将刺激的描画边界限制在给定的区域中"

#: ../experiment/components/aperture/__init__.py:49
msgid "How big is the aperture? (a single number for diameter)"
msgstr "孔径的大小为？（请用个位数定义直径）"

#: ../experiment/components/aperture/__init__.py:53
#: ../experiment/components/ratingScale/__init__.py:31
msgid "Size"
msgstr "大小"

#: ../experiment/components/aperture/__init__.py:54
msgid "Where is the aperture centred?"
msgstr "孔径的中心位置在？"

#: ../experiment/components/brush/__init__.py:19
msgid "Brush Size"
msgstr "画笔大小"

#: ../experiment/components/brush/__init__.py:20
msgid "Brush Color"
msgstr "画笔颜色"

#: ../experiment/components/brush/__init__.py:21
msgid "Brush Color Space"
msgstr "画笔色彩空间"

#: ../experiment/components/brush/__init__.py:22
msgid "Press Button"
msgstr "按下按钮"

#: ../experiment/components/brush/__init__.py:30
msgid "Brush: a drawing tool"
msgstr "画笔：绘画工具"

#: ../experiment/components/brush/__init__.py:54
msgid "Fill color of this brush"
msgstr "此画笔的填充颜色"

#: ../experiment/components/brush/__init__.py:62
msgid ""
"Width of the brush's line (always in pixels and limited to 10px max width)"
msgstr "画笔线条粗细（以像素为单位且不超过10像素）"

#: ../experiment/components/brush/__init__.py:73
msgid "The line opacity"
msgstr "线条透明度"

#: ../experiment/components/brush/__init__.py:76
msgid "Whether a button needs to be pressed to draw (True/False)"
msgstr "按钮是否需要被按下以显现（True/False）"

#: ../experiment/components/button/__init__.py:18
msgid "Callback Function"
msgstr "回调函数"

#: ../experiment/components/button/__init__.py:19
#: ../experiment/components/joyButtons/__init__.py:25
#: ../experiment/components/keyboard/__init__.py:32
#: ../experiment/components/movie/__init__.py:20
#: ../experiment/components/ratingScale/__init__.py:35
#: ../experiment/components/slider/__init__.py:29
msgid "Force end of Routine"
msgstr "结束例程"

#: ../experiment/components/button/__init__.py:20
msgid "Button text"
msgstr "按钮文本"

#: ../experiment/components/button/__init__.py:21
#: ../experiment/components/form/__init__.py:102
#: ../experiment/components/slider/__init__.py:169
#: ../experiment/components/text/__init__.py:20
#: ../experiment/components/textbox/__init__.py:21
msgid "Font"
msgstr "字体"

#: ../experiment/components/button/__init__.py:22
#: ../experiment/components/slider/__init__.py:177
#: ../experiment/components/text/__init__.py:21
#: ../experiment/components/textbox/__init__.py:22
msgid "Letter height"
msgstr "字符高度"

#: ../experiment/components/button/__init__.py:23
#: ../experiment/components/textbox/__init__.py:26
msgid "Bold"
msgstr "加粗"

#: ../experiment/components/button/__init__.py:24
#: ../experiment/components/textbox/__init__.py:27
msgid "Italic"
msgstr "斜体"

#: ../experiment/components/button/__init__.py:25
#: ../experiment/components/textbox/__init__.py:29
msgid "Padding"
msgstr "填充"

#: ../experiment/components/button/__init__.py:26
#: ../experiment/components/textbox/__init__.py:30
msgid "Anchor"
msgstr "对齐方式"

#: ../experiment/components/button/__init__.py:27
#: ../experiment/components/textbox/__init__.py:31
msgid "Fill Colour"
msgstr "填充色"

#: ../experiment/components/button/__init__.py:28
#: ../experiment/components/textbox/__init__.py:32
msgid "Border Colour"
msgstr "边框颜色"

#: ../experiment/components/button/__init__.py:29
#: ../experiment/components/textbox/__init__.py:33
msgid "Border Width"
msgstr "边框宽度"

#: ../experiment/components/button/__init__.py:30
msgid "Run once per click"
msgstr "每次点击运行一次"

#: ../experiment/components/button/__init__.py:31
msgid "Record clicks"
msgstr "录制点击动作"

#: ../experiment/components/button/__init__.py:32
#: ../experiment/components/joystick/__init__.py:23
#: ../experiment/components/mouse/__init__.py:21
msgid "Time relative to"
msgstr "时间相对于"

#: ../experiment/components/button/__init__.py:43
msgid "Button: A clickable textbox"
msgstr "按钮：可点击的文本框"

#: ../experiment/components/button/__init__.py:50
msgid "Click here"
msgstr "点击此处"

#: ../experiment/components/button/__init__.py:77
#: ../experiment/components/textbox/__init__.py:86
msgid "Text Color"
msgstr "文本颜色"

#: ../experiment/components/button/__init__.py:82
#: ../experiment/components/joyButtons/__init__.py:83
#: ../experiment/components/keyboard/__init__.py:101
msgid "Should a response force the end of the Routine (e.g end the trial)?"
msgstr "是否允许应答结束此例程（例：结束试验）？"

#: ../experiment/components/button/__init__.py:100
msgid ""
"Should the callback run once per click (True), or each frame until click is "
"released (False)"
msgstr ""
"鼠标每点击一次运行一次回调函数（True），或每帧运行一次回调函数直至鼠标按键被"
"释放（False）。"

#: ../experiment/components/button/__init__.py:106
msgid "Code to run when button is clicked"
msgstr "按钮被点击时运行的代码"

#: ../experiment/components/button/__init__.py:111
#: ../experiment/components/text/__init__.py:66
#: ../experiment/components/textbox/__init__.py:91
msgid "The text to be displayed"
msgstr "待显示的文字"

#: ../experiment/components/button/__init__.py:116
#: ../experiment/components/form/__init__.py:101
#: ../experiment/components/text/__init__.py:72
#: ../experiment/components/textbox/__init__.py:97
msgid "The font name (e.g. Comic Sans)"
msgstr "字体名称（例：Comic Sans）"

#: ../experiment/components/button/__init__.py:121
#: ../experiment/components/text/__init__.py:78
#: ../experiment/components/textbox/__init__.py:102
msgid ""
"Specifies the height of the letter (the width is then determined by the font)"
msgstr "指定字母高度（宽度由字体决定）"

#: ../experiment/components/button/__init__.py:127
#: ../experiment/components/textbox/__init__.py:125
msgid "Should text be italic?"
msgstr "文字显示为斜体？"

#: ../experiment/components/button/__init__.py:132
#: ../experiment/components/textbox/__init__.py:130
msgid "Should text be bold?"
msgstr "文字显示为加粗？"

#: ../experiment/components/button/__init__.py:137
#: ../experiment/components/textbox/__init__.py:140
msgid "Defines the space between text and the textbox border"
msgstr "定义文字与文本框边框的间距"

#: ../experiment/components/button/__init__.py:152
#: ../experiment/components/textbox/__init__.py:155
msgid "Should text anchor to the top, center or bottom of the box?"
msgstr "文字锚点为文本框的上部，中部或下部？"

#: ../experiment/components/button/__init__.py:157
#: ../experiment/components/textbox/__init__.py:160
msgid "Textbox border width"
msgstr "文本框边框宽度"

#: ../experiment/components/button/__init__.py:162
msgid "What clicks on this button should be saved to the data output?"
msgstr "此按钮的哪次点击应被存入数据输出？"

#: ../experiment/components/button/__init__.py:169
#: ../experiment/components/mouse/__init__.py:81
#: ../experiment/components/roi/__init__.py:103
msgid "What should the values of mouse.time should be relative to?"
msgstr ""
"mouse.time的值应相对什么时间进行计算（例：以实验开始或此例程开始为基准）？"

#: ../experiment/components/cedrusBox/__init__.py:24
#: ../experiment/components/joyButtons/__init__.py:28
#: ../experiment/components/joystick/__init__.py:26
msgid "Device number"
msgstr "设备编号"

#: ../experiment/components/cedrusBox/__init__.py:25
msgid "Use box timer"
msgstr "使用按键箱的计时器"

#: ../experiment/components/cedrusBox/__init__.py:42
msgid ""
"Cedrus Button Box: Cedrus response boxes, using the pyxid library provided "
"by Cedrus"
msgstr "Cedrus 按钮箱：Cedrus 响应箱，使用由 Cedrus 提供的pyxid 库"

#: ../experiment/components/cedrusBox/__init__.py:70
msgid ""
"What is the 'correct' response? NB, buttons are labelled 0 to 6 on a 7-"
"button box. Enter 'None' (no quotes) if withholding a response is correct. "
"Might be helpful to add a correctAns column and use $correctAns to compare "
"to the key press."
msgstr ""
"什么是“正确”的响应？注意，在包含7个按钮的面板上，按钮编号为0到6。如果不作答即"
"为正确答案，输入“None”（不加引号）。建议添加一个 correctAns 栏并比较按键输入"
"与 $correctAnd。"

#: ../experiment/components/cedrusBox/__init__.py:78
msgid "Keys to be read (blank for any) or key numbers separated by commas"
msgstr "请输入要读取的按键或按键号码并以逗号隔开"

#: ../experiment/components/cedrusBox/__init__.py:82
#: ../experiment/components/joyButtons/__init__.py:118
#: ../experiment/components/joystick/__init__.py:114
msgid ""
"Device number, if you have multiple devices which one do you want (0, 1, "
"2...)"
msgstr "设备编号；若有多个设备，请指明其中一个（0，1，2…）"

#: ../experiment/components/cedrusBox/__init__.py:97
msgid ""
"According to Cedrus the response box timer has a drift - use with caution!"
msgstr "根据 Cedrus，响应箱计时器可能存在时间漂移——请谨慎使用！"

#: ../experiment/components/code/__init__.py:18
msgid "Code Type"
msgstr "代码类型"

#: ../experiment/components/code/__init__.py:19
msgid "Before Experiment"
msgstr "实验前"

#: ../experiment/components/code/__init__.py:20
msgid "Begin Experiment"
msgstr "开始实验"

#: ../experiment/components/code/__init__.py:21
msgid "Begin Routine"
msgstr "开始例程"

#: ../experiment/components/code/__init__.py:22
msgid "Each Frame"
msgstr "每一帧"

#: ../experiment/components/code/__init__.py:23
msgid "End Routine"
msgstr "结束例程"

#: ../experiment/components/code/__init__.py:24
msgid "End Experiment"
msgstr "结束实验"

#: ../experiment/components/code/__init__.py:25
msgid "Before JS Experiment"
msgstr "JS 实验前"

#: ../experiment/components/code/__init__.py:26
msgid "Begin JS Experiment"
msgstr "开始 JS 实验"

#: ../experiment/components/code/__init__.py:27
msgid "Begin JS Routine"
msgstr "开始 JS 例程"

#: ../experiment/components/code/__init__.py:28
msgid "Each JS Frame"
msgstr "每个 JS 帧"

#: ../experiment/components/code/__init__.py:29
msgid "End JS Routine"
msgstr "结束 JS 例程"

#: ../experiment/components/code/__init__.py:30
msgid "End JS Experiment"
msgstr "结束 JS 实验"

#: ../experiment/components/code/__init__.py:40
msgid "Code: insert python commands into an experiment"
msgstr "代码：将 python 命令插入实验"

#: ../experiment/components/code/__init__.py:64
msgid "Display Python or JS Code"
msgstr "显示 Python 或 JS 代码"

#: ../experiment/components/code/__init__.py:71
msgid ""
"Code to run before the experiment starts (initialization); right-click "
"checks syntax"
msgstr "在实验开始前运行的代码（初始化）；右键可检查语法"

#: ../experiment/components/code/__init__.py:79
msgid "Code at the start of the experiment ; right-click checks syntax"
msgstr "实验开始时的代码；右键可检查语法"

#: ../experiment/components/code/__init__.py:87
#: ../experiment/components/code/__init__.py:138
msgid ""
"Code to be run at the start of each repeat of the Routine (e.g. each trial); "
"right-click checks syntax"
msgstr "例程每次循环开始时运行的代码（例：每个 trial ）；右键可检查语法"

#: ../experiment/components/code/__init__.py:96
#: ../experiment/components/code/__init__.py:147
msgid ""
"Code to be run on every video frame during for the duration of this Routine; "
"right-click checks syntax"
msgstr "在此例程中的每一视频祯所运行的代码；右键可检查语法"

#: ../experiment/components/code/__init__.py:105
#: ../experiment/components/code/__init__.py:156
msgid ""
"Code at the end of this repeat of the Routine (e.g. getting/storing "
"responses); right-click checks syntax"
msgstr "例程此次循环结束时的代码（例：获取/储存应答）；右键可检查语法"

#: ../experiment/components/code/__init__.py:114
#: ../experiment/components/code/__init__.py:165
msgid ""
"Code at the end of the entire experiment (e.g. saving files, resetting "
"computer); right-click checks syntax"
msgstr "整个实验结束时的代码（例：储存文件，重置电脑）；右键可检查语法"

#: ../experiment/components/code/__init__.py:123
msgid ""
"Code before the start of the experiment (initialization); right-click checks "
"syntax"
msgstr "在实验开始前的代码（初始化）；右键可检查语法"

#: ../experiment/components/code/__init__.py:130
msgid ""
"Code at the start of the experiment (initialization); right-click checks "
"syntax"
msgstr "在实验开始时的代码（初始化）；右键可检查语法"

#: ../experiment/components/dots/__init__.py:17
msgid "Number of dots"
msgstr "点数"

#: ../experiment/components/dots/__init__.py:18
msgid "Direction"
msgstr "方向"

#: ../experiment/components/dots/__init__.py:19
msgid "Speed"
msgstr "速度"

#: ../experiment/components/dots/__init__.py:20
msgid "Coherence"
msgstr "连续性"

#: ../experiment/components/dots/__init__.py:21
msgid "Dot size"
msgstr "点大小"

#: ../experiment/components/dots/__init__.py:22
msgid "Dot life-time"
msgstr "点寿命"

#: ../experiment/components/dots/__init__.py:23
msgid "Signal dots"
msgstr "信号点"

#: ../experiment/components/dots/__init__.py:24
msgid "Noise dots"
msgstr "噪声点"

#: ../experiment/components/dots/__init__.py:25
msgid "Field shape"
msgstr "区域形状"

#: ../experiment/components/dots/__init__.py:26
msgid "Field size"
msgstr "区域大小"

#: ../experiment/components/dots/__init__.py:27
msgid "Field position"
msgstr "区域位置"

#: ../experiment/components/dots/__init__.py:28
msgid "Dot refresh rule"
msgstr "点刷新规则"

#: ../experiment/components/dots/__init__.py:37
msgid "Dots: Random Dot Kinematogram"
msgstr "点：随机点运动图"

#: ../experiment/components/dots/__init__.py:69
msgid ""
"Number of dots in the field (for circular fields this will be average number "
"of dots)"
msgstr "区域内的点数（环形区域则取平均点数）"

#: ../experiment/components/dots/__init__.py:77
msgid "Direction of motion for the signal dots (degrees)"
msgstr "信号点的运动方向（单位为度）"

#: ../experiment/components/dots/__init__.py:85
msgid "Speed of the dots (displacement per frame in the specified units)"
msgstr "点的运动速度（每帧在指定单位内的位移）"

#: ../experiment/components/dots/__init__.py:94
#, fuzzy
msgid ""
"Coherence of the dots (fraction moving in the signal direction on any one "
"frame)"
msgstr "点的运动连贯性（在任意帧内朝信号方向移动的点的占比）"

#: ../experiment/components/dots/__init__.py:103
msgid "Size of the dots IN PIXELS regardless of the set units"
msgstr "请忽略设定的单位，以像素为单位指明点的大小"

#: ../experiment/components/dots/__init__.py:112
msgid ""
"Number of frames before each dot is killed and randomly assigned a new "
"position"
msgstr "在点被抹去并被随机赋予新位置前的帧数"

# 参考jp将changing翻译为“变为同一方向”。
#: ../experiment/components/dots/__init__.py:119
msgid ""
"On each frame are the signals dots remaining the same or changing? See Scase "
"et al."
msgstr "每帧内信号点保持不变或变为同一方向？见 Scase et al."

#: ../experiment/components/dots/__init__.py:126
msgid "When should the whole sample of dots be refreshed"
msgstr "请指定所有点的更新时间"

#: ../experiment/components/dots/__init__.py:134
msgid "What governs the behaviour of the noise dots? See Scase et al."
msgstr "什么规定了噪声点的运动？见 Sacse et al."

#: ../experiment/components/dots/__init__.py:146
msgid "What is the shape of the field?"
msgstr "请定义区域形状"

#: ../experiment/components/dots/__init__.py:149
msgid "What is the size of the field (in the specified units)?"
msgstr "请以指定单位定义区域大小"

#: ../experiment/components/dots/__init__.py:158
msgid "Where is the field centred (in the specified units)?"
msgstr "请以指定单位定义区域中心位置"

#: ../experiment/components/dots/__init__.py:168
msgid "Dot Color"
msgstr "点颜色"

#: ../experiment/components/dots/__init__.py:169
msgid "Dot Color Space"
msgstr "点 色彩空间"

#: ../experiment/components/emotiv_marking/__init__.py:20
msgid "Marker Label"
msgstr "Marker 标签"

#: ../experiment/components/emotiv_marking/__init__.py:21
msgid "Marker Value"
msgstr "Marker 值"

#: ../experiment/components/emotiv_marking/__init__.py:22
msgid "Stop Marker"
msgstr "停止 Marker"

#: ../experiment/components/emotiv_marking/__init__.py:30
msgid "Mark a period of EEG"
msgstr "标记一段脑电图"

#: ../experiment/components/emotiv_marking/__init__.py:46
msgid "Label of the marker to be inserted (interpreted as a string)"
msgstr "要插入的标记的标签（解释为字符串）"

#: ../experiment/components/emotiv_marking/__init__.py:54
msgid "Value of the marker to be inserted (interpreted as a string)"
msgstr "要插入的标记的值（解释为字符串）"

#: ../experiment/components/emotiv_marking/__init__.py:62
msgid "Check this box to include a stop marker"
msgstr "选中此框以包含停止标记"

#: ../experiment/components/emotiv_record/__init__.py:23
msgid "Initialize EMOTIV hardware connection"
msgstr "初始化 EMOTIV 硬件连接"

#: ../experiment/components/envelopegrating/__init__.py:18
msgid "Carrier texture"
msgstr "载波纹理"

#: ../experiment/components/envelopegrating/__init__.py:19
msgid "Carrier Orientation"
msgstr "载波旋转方向"

#: ../experiment/components/envelopegrating/__init__.py:20
#: ../experiment/components/grating/__init__.py:19
#: ../experiment/components/image/__init__.py:18
#: ../experiment/components/noise/__init__.py:19
#: ../experiment/components/patch/__init__.py:18
msgid "Mask"
msgstr "遮罩"

#: ../experiment/components/envelopegrating/__init__.py:21
msgid "Carrier spatial frequency"
msgstr "载波空间频率"

#: ../experiment/components/envelopegrating/__init__.py:22
msgid "Carrier phase (in cycles)"
msgstr "载波相位（相对循环）"

#: ../experiment/components/envelopegrating/__init__.py:23
msgid "Carrier contrast"
msgstr "载波对比度"

#: ../experiment/components/envelopegrating/__init__.py:24
#: ../experiment/components/grating/__init__.py:22
#: ../experiment/components/image/__init__.py:19
#: ../experiment/components/noise/__init__.py:23
#: ../experiment/components/patch/__init__.py:21
msgid "Texture resolution"
msgstr "纹理分辨率"

#: ../experiment/components/envelopegrating/__init__.py:25
#: ../experiment/components/grating/__init__.py:24
#: ../experiment/components/image/__init__.py:22
#: ../experiment/components/noise/__init__.py:24
#: ../experiment/components/patch/__init__.py:22
#: ../experiment/components/polygon/__init__.py:26
msgid "Interpolate"
msgstr "插值"

#: ../experiment/components/envelopegrating/__init__.py:26
msgid "Envelope texture"
msgstr "包络纹理"

#: ../experiment/components/envelopegrating/__init__.py:27
msgid "Envelope spatial frequency"
msgstr "包络空间频率"

#: ../experiment/components/envelopegrating/__init__.py:28
msgid "Envelope orientation"
msgstr "包络旋转方向"

#: ../experiment/components/envelopegrating/__init__.py:29
msgid "Envelope phase"
msgstr "包络相位"

#: ../experiment/components/envelopegrating/__init__.py:30
msgid "Envelope modulation depth"
msgstr "包络调制深度"

#: ../experiment/components/envelopegrating/__init__.py:31
msgid "Power to which envelope is raised"
msgstr "包络提升的功率"

#: ../experiment/components/envelopegrating/__init__.py:32
msgid "Is modulation a beat"
msgstr "调制是否为一个节拍"

#: ../experiment/components/envelopegrating/__init__.py:33
#: ../experiment/components/grating/__init__.py:23
#: ../experiment/components/noise/__init__.py:40
msgid "OpenGL blend mode"
msgstr "OpenGL 混合模式"

#: ../experiment/components/envelopegrating/__init__.py:42
msgid ""
"Envelope Grating: present cyclic textures including 2nd order envelope "
"stimuli, prebuilt or from a file"
msgstr "包络光栅：呈现循环纹理 （例如二阶包络），可预设或从文件中获取"

#: ../experiment/components/envelopegrating/__init__.py:71
msgid ""
"The (2D) texture of the background - can be sin, sqr, sinXsin... or a "
"filename (including path)"
msgstr "背景纹理（2D）——可设置为 sin，sqr，sinXsin……或文件名（包括文件路径）"

#: ../experiment/components/envelopegrating/__init__.py:80
#: ../experiment/components/grating/__init__.py:67
#: ../experiment/components/noise/__init__.py:95
#: ../experiment/components/patch/__init__.py:62
msgid ""
"An image to define the alpha mask (ie shape)- gauss, circle... or a filename "
"(including path)"
msgstr ""
"设置定义 alpha 遮罩（即形状）的图像—— 可设置为gauss，circle……或文件名（包含文"
"件路径）"

#: ../experiment/components/envelopegrating/__init__.py:89
msgid "Contrast of background carrier"
msgstr "背景载波的对比度"

#: ../experiment/components/envelopegrating/__init__.py:97
msgid ""
"Spatial frequency of background carrier repeats across the grating in 1 or 2 "
"dimensions, e.g. 4 or [2,3]"
msgstr "背景载波的空间频率如何在光栅上以一维或二维重复，例：4或[2,3]"

#: ../experiment/components/envelopegrating/__init__.py:106
msgid "Spatial positioning of the background carrier (wraps in range 0-1.0)"
msgstr "背景载波的空间定位（范围为0-1.0）"

#: ../experiment/components/envelopegrating/__init__.py:115
#: ../experiment/components/grating/__init__.py:94
#: ../experiment/components/noise/__init__.py:134
#: ../experiment/components/patch/__init__.py:89
msgid ""
"Resolution of the texture for standard ones such as sin, sqr etc. For most "
"cases a value of 256 pixels will suffice"
msgstr "标准纹理（如 sin，sqr 等）的分辨率。256像素可满足大多数情况"

#: ../experiment/components/envelopegrating/__init__.py:125
#: ../experiment/components/grating/__init__.py:104
#: ../experiment/components/image/__init__.py:83
#: ../experiment/components/noise/__init__.py:144
#: ../experiment/components/patch/__init__.py:99
#: ../experiment/components/polygon/__init__.py:118
msgid "How should the image be interpolated if/when rescaled"
msgstr "如果重新缩放图像，应如何对图像进行插值处理"

#: ../experiment/components/envelopegrating/__init__.py:133
msgid ""
"The (2D) texture of the envelope - can be sin, sqr, sinXsin... or a filename "
"(including path)"
msgstr "包络纹理（2D）——可设置为 sin，sqr，sinXsin……或文件名（包含文件路径）"

#: ../experiment/components/envelopegrating/__init__.py:142
msgid ""
"Spatial frequency of the modulation envelope repeats across the grating in 1 "
"or 2 dimensions, e.g. 4 or [2,3]"
msgstr "调制包络的空间频率如何在光栅上以一维或二维重复，例：4或[2,3]"

#: ../experiment/components/envelopegrating/__init__.py:151
msgid "Spatial positioning of the modulation envelope(wraps in range 0-1.0)"
msgstr "调制包络的空间定位（范围为0-1.0）"

#: ../experiment/components/envelopegrating/__init__.py:160
msgid "Orientation of the modulation envelope(wraps in range 0-360)"
msgstr "调制包络的旋转方向（范围为0-360）"

#: ../experiment/components/envelopegrating/__init__.py:169
msgid "Modulation depth of modulation envelope"
msgstr "调制包络的调制深度"

#: ../experiment/components/envelopegrating/__init__.py:177
#, fuzzy
msgid ""
"Power of modulation envelope. The modulator will be raised to this power "
"according to the equation S=cC*(1+mM)^power, where C is the carrier and M is "
"the modulator. and c and m are there respective contrast and modulation "
"depth. Only works with AM envelopes (hence +1) in equation. Power is ignored "
"if a beat is requested. This is used to obtain the square root of the "
"modulator (power = 0.5) which is useful if combining two envelope gratings "
"with different carriers and a 180 degree phase shift as the resulting "
"combined signal will not have any reduction in local contrast at any point "
"in the image. This is similar - but not identical to - the method used by "
"Landy and Oruc, Vis Res 2002. Note overall contrast (apparent carrier "
"contrast) will be altered."
msgstr ""
"调制包络的功率。根据公式 S=cC*(1+mM)^power，调制器的功率将提升至此值，其中 C "
"为载波，M 为调制器，c 和 m 分别为对比度和调制深度。此等式仅适用于 AM 包络线"
"（因此等式中为 +1）。如果要求节拍，功率将被忽略。这用于获取调制器的平方根（功"
"率 = 0.5）；如果将两个具有不同载波和 180 度相移的包络光栅组合在一起，此平方根"
"将非常适用，因为由此产生的组合信号不会降低图像中任何一点的局部对比度。这与"
"（Landy & OrucVis & Res，2002）使用的方法相似，但不完全相同。请注意，整体对比"
"度（表观载波对比度）会有所改变。"

#: ../experiment/components/envelopegrating/__init__.py:199
#, fuzzy
msgid ""
"Do you want a 'beat'? [beat = carrier*envelope, no beat = "
"carrier*(1+envelope), True/False, Y/N]"
msgstr ""
"是否需要一个“节拍”？[节拍 = 载波*包络，无节拍 = 载波*（1+包络），True/False，"
"Y/N]"

#: ../experiment/components/envelopegrating/__init__.py:208
msgid ""
"OpenGL Blendmode. Avg is most common mode in PsychoPy, add is useful if "
"combining a beat with the carrier image or numpy array at point of display"
msgstr ""
"OpenGL 混合模式。Avg 是 PsychoPy 中最常用的模式，如果在显示时将节拍与载波图像"
"或 numpy 数组结合在一起，添加该模式非常有用"

#: ../experiment/components/eyetracker_record/__init__.py:24
msgid "Eyetracker: use one of several eyetrackers to follow gaze"
msgstr "眼动追踪器：使用其中一个眼动追踪器以追踪视线"

#: ../experiment/components/form/__init__.py:20
msgid "Items"
msgstr "项目"

#: ../experiment/components/form/__init__.py:21
msgid "Text Height"
msgstr "文字高度"

#: ../experiment/components/form/__init__.py:22
#: ../experiment/components/slider/__init__.py:184
msgid "Styles"
msgstr "风格"

#: ../experiment/components/form/__init__.py:23
msgid "Item Padding"
msgstr "项目填充"

#: ../experiment/components/form/__init__.py:24
msgid "Data Format"
msgstr "数据格式"

#: ../experiment/components/form/__init__.py:25
msgid "Randomize"
msgstr "随机化"

#: ../experiment/components/form/__init__.py:36
msgid "Form: a Psychopy survey tool"
msgstr "表单：心理调查工具"

#: ../experiment/components/form/__init__.py:89
msgid "The csv filename containing the items for your survey."
msgstr "包含调查项目的 csv 文件名。"

#: ../experiment/components/form/__init__.py:95
msgid "The size of the item text for Form"
msgstr "表单项文本的大小"

#: ../experiment/components/form/__init__.py:107
msgid "Do you want to randomize the order of your questions?"
msgstr "你想随机化你的问题的顺序吗？"

#: ../experiment/components/form/__init__.py:113
msgid "The padding or space between items."
msgstr "项目之间的填充或空间。"

#: ../experiment/components/form/__init__.py:120
msgid "Store item data by columns, or rows"
msgstr "按列或行存储项目数据"

#: ../experiment/components/form/__init__.py:135
msgid "Styles determine the appearance of the form"
msgstr "样式决定表单的外观"

#: ../experiment/components/form/__init__.py:148
msgid "Color of the form's background"
msgstr "表单背景的颜色"

#: ../experiment/components/form/__init__.py:150
msgid "Color of the outline around the form"
msgstr "表单周围边框的颜色"

#: ../experiment/components/form/__init__.py:156
msgid "Base text color for questions"
msgstr "问题的基本文本颜色"

#: ../experiment/components/form/__init__.py:157
msgid "Item Color"
msgstr "项目颜色"

#: ../experiment/components/form/__init__.py:163
msgid ""
"Base text color for responses, also sets color of lines in sliders and "
"borders of textboxes"
msgstr "应答的基本文本颜色，还设置滑块中的线条颜色和文本框的边框"

#: ../experiment/components/form/__init__.py:164
msgid "Response Color"
msgstr "应答颜色"

#: ../experiment/components/form/__init__.py:170
msgid "Color of markers and the scrollbar"
msgstr "标记和滚动条的颜色"

#: ../experiment/components/form/__init__.py:171
#: ../experiment/components/slider/__init__.py:155
msgid "Marker Color"
msgstr "标记颜色"

#: ../experiment/components/grating/__init__.py:18
msgid "Texture"
msgstr "纹理"

#: ../experiment/components/grating/__init__.py:20
#: ../experiment/components/patch/__init__.py:19
msgid "Spatial frequency"
msgstr "空间频率"

#: ../experiment/components/grating/__init__.py:21
#: ../experiment/components/noise/__init__.py:21
#: ../experiment/components/patch/__init__.py:20
msgid "Phase (in cycles)"
msgstr "相位（以周期为单位）"

#: ../experiment/components/grating/__init__.py:33
msgid "Grating: present cyclic textures, prebuilt or from a file"
msgstr "光栅：呈现周期性纹理，来自预设或文件"

#: ../experiment/components/grating/__init__.py:58
msgid ""
"The (2D) texture of the grating - can be sin, sqr, sinXsin... or a filename "
"(including path)"
msgstr "光栅纹理（2D）——可设置为 sin，sqr，sinXsin……或文件名（包含文件路径）"

#: ../experiment/components/grating/__init__.py:76
msgid ""
"Spatial frequency of image repeats across the grating in 1 or 2 dimensions, "
"e.g. 4 or [2,3]"
msgstr "图像的空间频率如何在光栅上以一维或二维重复，例：4或[2,3]"

#: ../experiment/components/grating/__init__.py:85
msgid "Spatial positioning of the image on the grating (wraps in range 0-1.0)"
msgstr "图像在光栅上的空间定位（范围为0-1.0）"

#: ../experiment/components/grating/__init__.py:112
#, fuzzy
msgid ""
"OpenGL Blendmode: avg gives traditional transparency, add is important to "
"combine gratings)]"
msgstr "OpenGL 混合模式：avg提供传统透明度，add 适用于结合光栅)]"

#: ../experiment/components/image/__init__.py:17
msgid "Image"
msgstr "图像"

#: ../experiment/components/image/__init__.py:20
msgid "Flip vertically"
msgstr "垂直翻转"

#: ../experiment/components/image/__init__.py:21
msgid "Flip horizontally"
msgstr "水平翻转"

#: ../experiment/components/image/__init__.py:31
msgid "Image: present images (bmp, jpg, tif...)"
msgstr "图像：呈现图像（格式为bmp, jpg, tif…）"

#: ../experiment/components/image/__init__.py:56
msgid "The image to be displayed - a filename, including path"
msgstr "需要呈现的图像——输入文件名（包含文件路径）"

#: ../experiment/components/image/__init__.py:65
msgid ""
"An image to define the alpha mask through which the image is seen - gauss, "
"circle, None or a filename (including path)"
msgstr ""
"图像，用于定义通过其观察图像的 alpha 遮罩 - 可设置为gauss，circle……或文件名"
"（包含文件路径）"

#: ../experiment/components/image/__init__.py:75
msgid "Resolution of the mask if one is used."
msgstr "如需使用遮罩，请定义分辨率。"

#: ../experiment/components/image/__init__.py:91
msgid "Should the image be flipped vertically (top to bottom)?"
msgstr "是否需要垂直翻转图片（顶部翻转至底部）？"

#: ../experiment/components/image/__init__.py:99
msgid "Should the image be flipped horizontally (left to right)?"
msgstr "是否需要水平翻转图片（左翻转至右）？"

#: ../experiment/components/ioLabs/__init__.py:22
msgid "Active buttons"
msgstr "活跃按钮"

#: ../experiment/components/ioLabs/__init__.py:23
msgid "Lights"
msgstr "灯光"

#: ../experiment/components/ioLabs/__init__.py:24
msgid "Lights off"
msgstr "关灯"

#: ../experiment/components/ioLabs/__init__.py:40
msgid ""
"ioLabs ButtonBox: check and record response buttons on ioLab Systems "
"ButtonBox"
msgstr "ioLabs ButtonBox：在 ioLab Systems ButtonBox 中检查并记录响应按钮"

#: ../experiment/components/ioLabs/__init__.py:71
msgid ""
"What is the 'correct' response? NB, buttons are labelled 0 to 7 on a 8-"
"button box. Enter 'None' (no quotes) if withholding a response is correct. "
"Might be helpful to add a correctAns column and use $correctAns to compare "
"to the key press."
msgstr ""
"什么是“正确”的响应？注意，在包含7个按钮的面板上，按钮编号为0到6。如果不作答即"
"为正确答案，输入“None”（不加引号）。建议添加一个 correctAns 栏并比较按键输入"
"与 $correctAnd。"

#: ../experiment/components/ioLabs/__init__.py:81
msgid "Choose which (if any) responses to store at end of a trial"
msgstr "选择在试验结束时需要保存的响应（如有）"

#: ../experiment/components/ioLabs/__init__.py:85
msgid "Active buttons, such as '1,6', '(1,2,5,6)' or '0' (without quotes)"
msgstr "活跃按钮，例如“1,6”，“(1,2,5,6)”或“0”（无需输入引号）"

#: ../experiment/components/ioLabs/__init__.py:97
msgid "Turn ON the lights for the active buttons?"
msgstr "是否为活跃按钮开灯？"

#: ../experiment/components/ioLabs/__init__.py:103
msgid "Turn OFF all lights at the end of each routine?"
msgstr "是否在每一例程结束时关掉亮灯按钮？"

#: ../experiment/components/joyButtons/__init__.py:23
msgid "Allowed buttons"
msgstr "允许的按钮"

#: ../experiment/components/joyButtons/__init__.py:24
#: ../experiment/components/keyboard/__init__.py:31
msgid "Store"
msgstr "保存"

#: ../experiment/components/joyButtons/__init__.py:26
#: ../experiment/components/keyboard/__init__.py:33
msgid "Store correct"
msgstr "保存正确答案"

#: ../experiment/components/joyButtons/__init__.py:27
#: ../experiment/components/keyboard/__init__.py:34
msgid "Correct answer"
msgstr "正确答案"

#: ../experiment/components/joyButtons/__init__.py:29
msgid "sync RT with screen"
msgstr "RT 与屏幕刷新同步"

#: ../experiment/components/joyButtons/__init__.py:38
msgid "JoyButtons: check and record joystick/gamepad button presses"
msgstr "JoyButtons：检查并记录 joystick/gamepad 按键"

#: ../experiment/components/joyButtons/__init__.py:64
msgid "A comma-separated list of button numbers, such as 0,1,2,3,4"
msgstr "输入一串逗号隔开的按钮号码，例如：0,1,2,3,4"

#: ../experiment/components/joyButtons/__init__.py:74
#: ../experiment/components/keyboard/__init__.py:92
msgid "Choose which (if any) responses to store at the end of a trial"
msgstr "选择在试验结束时需要保存的响应（如有）"

#: ../experiment/components/joyButtons/__init__.py:91
#: ../experiment/components/keyboard/__init__.py:109
msgid "Do you want to save the response as correct/incorrect?"
msgstr "是否将响应保存为正确/错误？"

#: ../experiment/components/joyButtons/__init__.py:99
#: ../experiment/components/keyboard/__init__.py:126
msgid ""
"What is the 'correct' key? Might be helpful to add a correctAns column and "
"use $correctAns to compare to the key press."
msgstr ""
"什么是“correct（正确）”按键？建议添加 correctAns列并比较按键与 $correctAns 。"

#: ../experiment/components/joyButtons/__init__.py:109
#: ../experiment/components/keyboard/__init__.py:136
msgid ""
"A reaction time to a visual stimulus should be based on when the screen "
"flipped"
msgstr "视觉刺激的反应时间须以屏幕翻转时间为基准"

#: ../experiment/components/joystick/__init__.py:21
msgid "Save joystick state"
msgstr "保存 joystick 状态"

#: ../experiment/components/joystick/__init__.py:22
#: ../experiment/components/mouse/__init__.py:20
msgid "End Routine on press"
msgstr "按键结束例程"

#: ../experiment/components/joystick/__init__.py:24
#: ../experiment/components/mouse/__init__.py:22
msgid "Clickable stimuli"
msgstr "可点击刺激"

#: ../experiment/components/joystick/__init__.py:25
#: ../experiment/components/mouse/__init__.py:23
msgid "Store params for clicked"
msgstr "在点击时保存变量"

#: ../experiment/components/joystick/__init__.py:27
msgid "Allowed Buttons"
msgstr "允许的按钮"

#: ../experiment/components/joystick/__init__.py:37
msgid "Joystick: query joystick position and buttons"
msgstr "Joystick：询问 joystick 位置与按钮"

#: ../experiment/components/joystick/__init__.py:61
msgid ""
"How often should the joystick state (x,y,buttons) be stored? On every video "
"frame, every click or just at the end of the Routine?"
msgstr ""
"保存 joystick 状态（如x，y，按钮）的频率为？每一视频祯，每一点击或在例程结束"
"时保存？"

#: ../experiment/components/joystick/__init__.py:71
#: ../experiment/components/mouse/__init__.py:68
msgid "Should a button press force the end of the routine (e.g end the trial)?"
msgstr "是否允许点击按钮结束此例程（例：结束试验）？"

#: ../experiment/components/joystick/__init__.py:84
msgid "What should the values of joystick.time should be relative to?"
msgstr "joystick.time 的值相对于什么定义？"

#: ../experiment/components/joystick/__init__.py:93
#: ../experiment/components/mouse/__init__.py:100
msgid ""
"A comma-separated list of your stimulus names that can be \"clicked\" by the "
"participant. e.g. target, foil"
msgstr "逗号隔开的可被被试“点击”的刺激名称，例：目标, 干扰项"

#: ../experiment/components/joystick/__init__.py:103
msgid ""
"The params (e.g. name, text), for which you want to store the current value, "
"for the stimulus that was\"clicked\" by the joystick. Make sure that all the "
"clickable objects have all these params."
msgstr ""
"当刺激被 joystick 点击时，如果需要保存变量的值，输入该变量（例：名称，文"
"本）。确保所有的可点击对象具有这些变量。"

#: ../experiment/components/joystick/__init__.py:123
msgid "Buttons to be read (blank for any) numbers separated by commas"
msgstr "请输入要读取的按钮并以逗号隔开（留空表示任意按钮）"

#: ../experiment/components/keyboard/__init__.py:29
msgid "Allowed keys"
msgstr "允许的按键"

#: ../experiment/components/keyboard/__init__.py:30
msgid "Discard previous"
msgstr "清除以前的记录"

#: ../experiment/components/keyboard/__init__.py:35
msgid "Sync timing with screen"
msgstr "同步计时与屏幕"

#: ../experiment/components/keyboard/__init__.py:44
msgid "Keyboard: check and record keypresses"
msgstr "键盘：检查并记录按键"

#: ../experiment/components/keyboard/__init__.py:71
msgid ""
"A comma-separated list of keys (with quotes), such as "
"'q','right','space','left'"
msgstr "逗号隔开的按键（需输入引号），例：'q','right','space','left'"

#: ../experiment/components/keyboard/__init__.py:84
msgid ""
"Do you want to discard all responses occurring before the onset of this "
"component?"
msgstr "是否需要清楚出现在此组件开始之前的所有响应？"

#: ../experiment/components/microphone/__init__.py:24
msgid "Stereo"
msgstr "立体声"

#: ../experiment/components/microphone/__init__.py:25
msgid "Channel"
msgstr "声道"

#: ../experiment/components/microphone/__init__.py:50
msgid ""
"Microphone: basic sound capture (fixed onset & duration), okay for spoken "
"words"
msgstr "麦克风：基本的声音捕捉（固定的开始和持续时间），可以用于口语"

#: ../experiment/components/microphone/__init__.py:76
msgid "The duration of the recording in seconds; blank = 0 sec"
msgstr "录制的持续时间（以秒为单位）； 空白 = 0 秒"

#: ../experiment/components/microphone/__init__.py:81
msgid ""
"What microphone device would you like the use to record? This will only "
"affect local experiments - online experiments ask the participant which mic "
"to use."
msgstr ""
"您希望使用哪种麦克风设备进行录音？ 这只会影响本地实验 - 在线实验会询问参与者"
"使用哪个麦克风。"

#: ../experiment/components/microphone/__init__.py:87
msgid "Device"
msgstr "设备"

#: ../experiment/components/microphone/__init__.py:90
msgid ""
"Record two channels (stereo) or one (mono, smaller file). Select 'auto' to "
"use as many channels as the selected device allows."
msgstr ""
"录制双声道（立体声）或单声道（mono，较小的文件）。 选择“自动”以使用所选设备允"
"许的尽可能多的声道。"

#: ../experiment/components/microphone/__init__.py:100
msgid "Channels"
msgstr "声道"

#: ../experiment/components/microphone/__init__.py:102
msgid "How many samples per second (Hz) to record at"
msgstr "每秒记录多少个采样 (Hz)"

#: ../experiment/components/microphone/__init__.py:108
msgid "Sample Rate (Hz)"
msgstr "采样率 (Hz)"

#: ../experiment/components/microphone/__init__.py:110
msgid ""
"To avoid excessively large output files, what is the biggest file size you "
"are likely to expect?"
msgstr "为避免输出文件过大，您可能期望的最大文件尺寸是多大？"

#: ../experiment/components/microphone/__init__.py:115
msgid "Max Recording Size (kb)"
msgstr "最大录制大小(kb)"

#: ../experiment/components/microphone/__init__.py:117
msgid "What file type should output audio files be saved as?"
msgstr "输出音频文件应保存为什么文件类型？"

#: ../experiment/components/microphone/__init__.py:123
msgid "Output File Type"
msgstr "输出文件类型"

#: ../experiment/components/microphone/__init__.py:126
msgid "Tick this to save times when the participant starts and stops speaking"
msgstr "勾选此项以节省参与者开始和停止发言的时间"

#: ../experiment/components/microphone/__init__.py:131
msgid "Speaking Start / Stop Times"
msgstr "发言开始/停止时间"

#: ../experiment/components/microphone/__init__.py:134
msgid "Trim periods of silence from the output file"
msgstr "从输出文件中修剪无声时段"

#: ../experiment/components/microphone/__init__.py:139
msgid "Trim Silent"
msgstr "修剪无声"

#: ../experiment/components/microphone/__init__.py:151
msgid "Whether to transcribe the audio recording and store the transcription"
msgstr "是否转录录音并存储转录"

#: ../experiment/components/microphone/__init__.py:152
msgid "Transcribe Audio"
msgstr "转录音频"

#: ../experiment/components/microphone/__init__.py:167
msgid "What transcription service to use to transcribe audio?"
msgstr "使用什么转录服务来转录音频？"

#: ../experiment/components/microphone/__init__.py:168
msgid "Transcription Backend"
msgstr "转录后端"

#: ../experiment/components/microphone/__init__.py:173
msgid ""
"What language you expect the recording to be spoken in, e.g. en-US for "
"English"
msgstr "您希望录音使用什么语言，例如 en-US 英语"

#: ../experiment/components/microphone/__init__.py:174
msgid "Transcription Language"
msgstr "转录语言"

#: ../experiment/components/microphone/__init__.py:179
#, python-format
msgid ""
"Set list of words to listen for - if blank will listen for all words in "
"chosen language. \n"
"\n"
"If using the built-in transcriber, you can set a minimum % confidence level "
"using a colon after the word, e.g. 'red:100', 'green:80'. Otherwise, default "
"confidence level is 80%."
msgstr ""
"设置要收听的词汇列表 - 如果空白将收听所选语言的所有词汇。\n"
"\n"
"如果使用内置转录器，您可以在词汇后使用冒号设置最小  % 置信度，例如  "
"'red:100', 'green:80'。 否则，默认置信水平为 80%。"

#: ../experiment/components/microphone/__init__.py:182
msgid "Expected Words"
msgstr "预期词汇"

#: ../experiment/components/mouse/__init__.py:19
msgid "Save mouse state"
msgstr "保存鼠标状态"

#: ../experiment/components/mouse/__init__.py:24
msgid "New clicks only"
msgstr "仅新点击"

#: ../experiment/components/mouse/__init__.py:34
msgid "Mouse: query mouse position and buttons"
msgstr "鼠标：查询鼠标位置和按钮"

#: ../experiment/components/mouse/__init__.py:58
msgid ""
"How often should the mouse state (x,y,buttons) be stored? On every video "
"frame, every click or just at the end of the Routine?"
msgstr ""
"鼠标状态（x,y,buttons）应该多久存储一次？ 在每个视频帧上，每次点击或只是在例"
"程结束时？"

#: ../experiment/components/mouse/__init__.py:90
msgid ""
"If the mouse button is already down when we start checking then wait for it "
"to be released before recording as a new click."
msgstr ""
"如果在我们开始检查时鼠标按钮已经按下，则等待它被释放，然后再记录为新的点击。"

#: ../experiment/components/mouse/__init__.py:110
msgid ""
"The params (e.g. name, text), for which you want to store the current value, "
"for the stimulus that was\"clicked\" by the mouse. Make sure that all the "
"clickable objects have all these params."
msgstr ""
"您要为其存储当前值的参数(e.g. name, text)，用于鼠标“单击”的刺激。 确保所有可"
"点击对象都具有所有这些参数。"

#: ../experiment/components/movie/__init__.py:19
msgid "Movie file"
msgstr "影片文件"

#: ../experiment/components/movie/__init__.py:21
msgid "backend"
msgstr "后台"

#: ../experiment/components/movie/__init__.py:22
msgid "No audio"
msgstr "无音频"

#: ../experiment/components/movie/__init__.py:33
msgid "Movie: play movie files"
msgstr "影片：播放影片文件"

#: ../experiment/components/movie/__init__.py:59
#: ../experiment/components/sound/__init__.py:54
msgid "When does the component end? (blank to use the duration of the media)"
msgstr "组件终止时间为？（留空以使用媒体的时长）"

#: ../experiment/components/movie/__init__.py:63
msgid "A filename for the movie (including path)"
msgstr "输入影片的文件名（包含文件路径）"

#: ../experiment/components/movie/__init__.py:70
msgid "What underlying lib to use for loading movies"
msgstr "用于加载影片的底层库为"

#: ../experiment/components/movie/__init__.py:77
msgid ""
"Prevent the audio stream from being loaded/processed (moviepy and opencv "
"only)"
msgstr "防止加载/处理音频流（仅 moviepy 和 opencv）"

#: ../experiment/components/movie/__init__.py:84
msgid "Should the end of the movie cause the end of the routine (e.g. trial)?"
msgstr "是否在影片结束时终止例程（例：试验）？"

#: ../experiment/components/movie/__init__.py:92
msgid "Whether the movie should loop back to the beginning on completion."
msgstr "是否首尾循环影片。"

#: ../experiment/components/movie/__init__.py:97
msgid "Loop playback"
msgstr "循环回放"

#: ../experiment/components/noise/__init__.py:18
msgid "Image from which to derive noise spectrum"
msgstr "用于获取噪点频谱的图像"

#: ../experiment/components/noise/__init__.py:20
msgid "Final spatial frequency"
msgstr "最终空间频率"

#: ../experiment/components/noise/__init__.py:22
#: ../localization/__init__.py:174
msgid "Contrast"
msgstr "对比度"

#: ../experiment/components/noise/__init__.py:25
msgid "Type of noise"
msgstr "噪点类型"

#: ../experiment/components/noise/__init__.py:26
msgid "Noise element size"
msgstr "噪点元素大小"

#: ../experiment/components/noise/__init__.py:27
msgid "Skew in frequency spectrum"
msgstr "频率频谱的倾斜度"

#: ../experiment/components/noise/__init__.py:28
msgid "Base spatial frequency"
msgstr "基础空间频率"

#: ../experiment/components/noise/__init__.py:29
msgid "Spatial frequency bandwidth"
msgstr "空间频率带宽"

#: ../experiment/components/noise/__init__.py:30
msgid "Orientation bandwidth for Gabor noise"
msgstr "Gabor 噪声的定向带宽"

#: ../experiment/components/noise/__init__.py:31
msgid "Orientation for Gabor filter"
msgstr "Gabor滤波器的定向"

#: ../experiment/components/noise/__init__.py:32
msgid "Order of filter"
msgstr "滤波器的顺序"

#: ../experiment/components/noise/__init__.py:33
msgid "Upper cut off frequency"
msgstr "频率上限"

#: ../experiment/components/noise/__init__.py:34
msgid "Lower cut off frequency"
msgstr "频率下限"

#: ../experiment/components/noise/__init__.py:35
msgid "Number of standard deviations at which to clip noise"
msgstr "用于修剪噪声的标准差数量"

#: ../experiment/components/noise/__init__.py:36
msgid "Apply filter to noise sample"
msgstr "将滤波器用于噪声样本"

#: ../experiment/components/noise/__init__.py:37
msgid "Radomize image component"
msgstr "随机化图像组件"

#: ../experiment/components/noise/__init__.py:38
msgid "How to update noise sample"
msgstr "如何更新噪声样本"

#: ../experiment/components/noise/__init__.py:39
msgid "When to update noise sample"
msgstr "何时更新噪声样本"

#: ../experiment/components/noise/__init__.py:49
msgid ""
"Noise stimuli: generates a range of different types of random visual patterns"
msgstr "噪声刺激：生成一系列不同种类的随机视觉形态"

#: ../experiment/components/noise/__init__.py:87
msgid ""
"An image from which to derive the frequency spectrum for the noise. Give "
"filename (including path)"
msgstr "用于为噪声获取频率频谱的图像。输入文件名（包含文件路径）"

#: ../experiment/components/noise/__init__.py:104
msgid "Michaelson contrast of the image"
msgstr "图像的 Michaelson 对比度"

#: ../experiment/components/noise/__init__.py:112
msgid ""
"Final spatial frequency of image in 1 or 2 dimensions, e.g. 4 or [2,3]. Use "
"None to set to 1 copy of noise per unit length of image or 1 copy of noise "
"per image if units=pix. Set to 1/size (or [1/size,1/size]) where size is a "
"number (or variable) equal to the size of the stimulus to get one copy of "
"noise per image regardless of the units."
msgstr ""
"一维或二维图像的最终空间频率，例：4 或 [2,3]。如需设置为每单位长度图像一份噪"
"点副本，或当 units=pix 时每幅图像一份噪点副本，使用 None。设置为 1/size（或 "
"[1/size,1/size]）等于刺激的大小，其中 size 是一个数字（或变量），这样无论单位"
"如何，每幅图像都能得到一份噪点副本。"

#: ../experiment/components/noise/__init__.py:125
msgid ""
"Spatial positioning of the noise within the stimulus (wraps in range 0-1.0)"
msgstr "刺激内的噪声空间定位（范围为0-1.0）"

#: ../experiment/components/noise/__init__.py:152
msgid ""
"Type of noise (Binary, Normal, Gabor, Isotropic, White, Coloured, Filtered, "
"Image)"
msgstr ""
"噪声类型（Binary, Normal, Gabor, Isotropic, White, Coloured, Filtered, "
"Image）"

#: ../experiment/components/noise/__init__.py:161
msgid ""
"Apply filter to noise sample? [Butterworth, Gabor, Isoptopic]. A filter with "
"parameters taken from the either the Filtered (Butterworth) or Gabor/"
"Isotropic tab will be applied to OTHER noise types. [NOTE: if noise of the "
"same type as the filter is requested the filter is applied, once only, to a "
"white noise sample.]"
msgstr ""
"是否将滤波器用于噪声样本？[Butterworth, Gabor, Isoptopic]。具备从 Filtered "
"(Butterworth) 或 Gabor/Isotropic 标签页获取的变量的滤波器将被用于其他噪声类"
"型。[注意：如果要求使用与滤波器类型相同的噪声，则滤波器只能对白噪声样本使用一"
"次。]"

#: ../experiment/components/noise/__init__.py:174
msgid ""
"Which image component should be randomised? [Amplitude,Phase]. Randomizing "
"amplitude will keep the phase spectrum of the image but set the amplitude "
"spectrum to random values [0...1]. This keeps spatial structure in tact. "
"Randoming the phase spectrum will keep the amplitude spectrum of the image  "
"but set the phase spectrum to random values [-pi...pi] in radians. This "
"makes a noise sample with no obvious structure. "
msgstr ""
"需随机化哪个图像组件？[振幅，相位]。随机化振幅将保持图像的相位频谱并将振幅频"
"谱随机设置为[0…1]的值。这实际保留了空间结构。随机化相位频谱将保持图像的振幅频"
"谱并将相位频谱随机设置为[0…1]的值（以弧度表示）。这使得噪声样本缺少显性结"
"构。 "

#: ../experiment/components/noise/__init__.py:187
msgid ""
"(Binary, Normal and Uniform only) Size of noise elements in the stimulus "
"units, for pixelated noise."
msgstr ""
"（仅限Binary, Normal 和 Uniform）刺激单元中噪声元素的大小，用于像素化噪声。"

#: ../experiment/components/noise/__init__.py:195
msgid ""
"Base spatial frequency in cycles per unit length If units = pix this value "
"should be < 0.5."
msgstr "以每单位长度周期为单位的基础空间频率，如果单位 = 像素，该值应 < 0.5。"

#: ../experiment/components/noise/__init__.py:204
#, fuzzy
msgid "Spatial frequency bandwidth in octaves - Full width half height"
msgstr "空间频率带宽（in ocatves） - 全宽半高"

#: ../experiment/components/noise/__init__.py:212
msgid "Orientation bandwidth in degrees (Gabor only) - Full width half height"
msgstr "以度为单位的方向带宽（仅限 Gabor） - 全宽半高"

#: ../experiment/components/noise/__init__.py:220
msgid ""
"Orientation of Gabor filter in degrees. Used to set the orientation of a "
"Gabor filter to be applied to another noise sample with a different overall "
"orientation. The best way to set the orientation of a Gabor noise sample is "
"to leave this as 0 degree and use the overall orientation on the Advanced "
"tab to vary the dominant orientation of the noise. If using this setting for "
"orientation it is strongly recommended to set the interpolation method to "
"'linear' on the Advanced tab to avoid pixelization."
msgstr ""
"Gabor 滤波器的方向（单位：度）。用于设置 Gabor 滤波器的方向，以便应用于具有不"
"同总体方向的另一个噪声样本。设置 Gabor 噪声样本方向的最佳方法是将其设置为0"
"度，然后使用\"高级”选项上的“总体方向”来改变噪声的主要方向。如果使用此方向设"
"置，建议将“高级”选项上的插值方法设置为“线性”，以避免像素化。"

#: ../experiment/components/noise/__init__.py:235
msgid ""
"Exponent for the slope of the filter's amplitude spectrum (A=f^Exponent). 0 "
"= flat, -1 = slope of 1/f. When used on its own the 'filtered' noise type "
"applies the filter to white noise so the resulting noise samples have the "
"spectral properties of the filter.  When filtering a noise sample of another "
"type this term takes the original spectrum and multiplies it by a ramp in "
"frequency space with values set by the exponent. It does not force the "
"spectrum to a specific slope. "
msgstr ""
"滤波器振幅频谱斜率的指数（A=f^Exponent）。0 = 平坦，-1 = 1/f 的斜率。单独使用"
"时，“滤波”噪声类型将滤波器应用于白噪声，因此产生的噪声样本具有滤波器的频谱特"
"性。  当过滤其他类型的噪声样本时，该指数将原始频谱乘以频率空间中的坡度，坡度"
"值由指数决定。它不会强制频谱达到特定的斜率。"

#: ../experiment/components/noise/__init__.py:248
#, fuzzy
msgid "Order of filter - higher = steeper fall off, zero = no filter"
msgstr "滤波器的阶数：越高 = 下降越陡，zero = 无滤波器"

#: ../experiment/components/noise/__init__.py:256
msgid ""
"Upper cutoff frequency in cycles per unit length. Set very high to avoid an "
"upper cutoff and make a high pass filter."
msgstr ""
"上限截断频率（以每单位长度的周期为单位）。 "
"设置非常高以避免上限截断并制作高通滤波器。"

#: ../experiment/components/noise/__init__.py:265
msgid ""
"Lower cutoff frequency in cycles per unit length. Set to zero to avoid a "
"lower cuttoff and make a low pass filter."
msgstr ""
"下限截断频率（以每单位长度的周期为单位）。 "
"设置非常低以避免下限截断并制作低通滤波器。"

#: ../experiment/components/noise/__init__.py:274
msgid ""
"Truncate high and low values beyond stated standard deviations from mean and "
"rescale greyscale range. This is not used at all for 'binary' or 'uniform' "
"noise and scales rather than clips 'normal' noise). The higher this is the "
"lower the final RMS contrast. If very low noise may appear binarised. NOTE: "
"If a filter is used clipping and rescaling are applied after the filter, "
"regardless of the noise type."
msgstr ""
"截断超出平均值的规定标准偏差的高值和低值，并重新调整灰度范围。"
"这根本不用于“二元”或“均匀”噪声和音阶，而不是剪辑“正常”噪声）。"
"该值越高，最终 RMS 对比度越低。 如果噪声非常低，则可能会出现二值化。"
"注意：如果使用滤波器，则无论噪声类型如何，都会在滤波器之后应用剪切和重新缩放。"

#: ../experiment/components/noise/__init__.py:285
msgid ""
"How to update noise if not otherwise required by other changes (none, "
"repeat, N-frames, Seconds)"
msgstr ""
"若没有其他变化请求噪声（none, repeat, N-frames, Seconds），如何刷新噪声"

#: ../experiment/components/noise/__init__.py:293
msgid ""
"How often to update noise (in frames or seconds) - can be a variable, "
"ignored if any noise characteristic is updating on every frame"
msgstr ""
"刷新噪声的频率（单位为帧或秒）——可为一个变量，如任何噪声特征每帧均刷新，则忽"
"略此项"

#: ../experiment/components/noise/__init__.py:301
msgid ""
"OpenGL Blendmode [avg, add (avg is most common mode in PsychoPy, add is used "
"if you want to generate the sum of two components)]"
msgstr ""
"OpenGL 混合模式 [avg, add (avg 是 PsychoPy中最常用的模式，如果您希望生成两个"
"组件的和，请使用 add 模式)]"

#: ../experiment/components/parallelOut/__init__.py:19
msgid "Port address"
msgstr "端口地址"

#: ../experiment/components/parallelOut/__init__.py:20
msgid "Start data"
msgstr "开始数据"

#: ../experiment/components/parallelOut/__init__.py:21
msgid "Stop data"
msgstr "终止数据"

#: ../experiment/components/parallelOut/__init__.py:22
#: ../experiment/components/pump/__init__.py:24
msgid "Sync to screen"
msgstr "与屏幕同步"

#: ../experiment/components/parallelOut/__init__.py:31
msgid "Parallel out: send signals from the parallel port"
msgstr "并行输出：从并行端口发送信号"

#: ../experiment/components/parallelOut/__init__.py:60
msgid ""
"Parallel port to be used (you can change these options in "
"preferences>general)"
msgstr "将使用的并行端口（可在首选项 > 常规中更改这些选项）"

#: ../experiment/components/parallelOut/__init__.py:69
msgid "Data to be sent at 'start'"
msgstr "在“start”传输的数据"

#: ../experiment/components/parallelOut/__init__.py:74
msgid "Data to be sent at 'end'"
msgstr "在“end”传输的数据"

#: ../experiment/components/parallelOut/__init__.py:77
msgid ""
"If the parallel port data relates to visual stimuli then sync its pulse to "
"the screen refresh"
msgstr "如果并行端口数据与视觉刺激有关，则使其脉冲与屏幕刷新同步"

#: ../experiment/components/patch/__init__.py:17
#, fuzzy
msgid "Image/tex"
msgstr "图像/tex"

#: ../experiment/components/patch/__init__.py:31
msgid "Patch: present images (bmp, jpg, tif...) or textures like gratings"
msgstr "补丁：呈现图像（bmp, jpg, tif…）或材质，类比光栅"

#: ../experiment/components/patch/__init__.py:53
msgid ""
"The image to be displayed - 'sin','sqr'... or a filename (including path)"
msgstr "需显示的图像——“sin”，“sqr”…或一个文件名（包含文件路径）"

#: ../experiment/components/patch/__init__.py:71
msgid "Spatial frequency of image repeats across the patch, e.g. 4 or [2,3]"
msgstr "在整个补丁上图像重复的空间频率，例：4 或 [2,3]"

#: ../experiment/components/patch/__init__.py:80
msgid "Spatial positioning of the image on the patch (in range 0-1.0)"
msgstr "图像在补丁上的空间定位（范围为 0-1.0）"

#: ../experiment/components/polygon/__init__.py:22
msgid "Num. vertices"
msgstr "顶点数量"

#: ../experiment/components/polygon/__init__.py:23
msgid "Fill color"
msgstr "填充色"

#: ../experiment/components/polygon/__init__.py:24
msgid "Line color"
msgstr "线条色"

#: ../experiment/components/polygon/__init__.py:25
msgid "Line width"
msgstr "线条宽度"

#: ../experiment/components/polygon/__init__.py:27
#: ../localization/__init__.py:178
msgid "Size [w,h]"
msgstr "大小 [宽，高]"

#: ../experiment/components/polygon/__init__.py:28
msgid "Shape"
msgstr "形状"

#: ../experiment/components/polygon/__init__.py:37
msgid "Polygon: any regular polygon (line, triangle, square...circle)"
msgstr "多边形：任意常规多边形（线条，三角形，正方形…圆形）"

#: ../experiment/components/polygon/__init__.py:79
msgid "How many vertices in your regular polygon?"
msgstr "常规多边形的顶点数量为？"

#: ../experiment/components/polygon/__init__.py:87
msgid ""
"What are the vertices of your polygon? Should be an nx2 array or a list of "
"[x, y] lists"
msgstr "多边形的顶点为？请输入一个二维数组或一个[x, y]数列"

#: ../experiment/components/polygon/__init__.py:93
msgid "Vertices"
msgstr "顶点"

#: ../experiment/components/polygon/__init__.py:96
msgid ""
"What shape is this? With 'regular polygon...' you can set number of vertices "
"and with 'custom polygon...' you can set vertices"
msgstr ""
"此形状为？若选择‘常规多边形…’，您可设置顶点数量；若选择‘个性化多边形…’，您可"
"设置顶点"

#: ../experiment/components/polygon/__init__.py:109
msgid ""
"Width of the shape's line (always in pixels - this does NOT use 'units')"
msgstr "此形状线条的宽度为？（请始终使用像素作为单位-次变量不使用‘units’）"

#: ../experiment/components/polygon/__init__.py:127
msgid ""
"Size of this stimulus [w,h]. Note that for a line only the first value is "
"used, for triangle and rect the [w,h] is as expected,\n"
" but for higher-order polygons it represents the [w,h] of the ellipse that "
"the polygon sits on!! "
msgstr ""
"请输入刺激的大小[宽，高]。请注意，线条只需‘宽’的值，对于三角形和矩形，则需输"
"入[宽，高]\n"
"而对于高阶多边形，[宽，高]表示该多边形外接椭圆的宽、高！"

#: ../experiment/components/pump/__init__.py:18
msgid "Pump index"
msgstr "泵编号"

#: ../experiment/components/pump/__init__.py:19
msgid "Syringe type"
msgstr "注射器类型"

#: ../experiment/components/pump/__init__.py:20
msgid "Pump action"
msgstr "泵动作"

#: ../experiment/components/pump/__init__.py:21
msgid "Flow rate"
msgstr "流速"

#: ../experiment/components/pump/__init__.py:22
msgid "Flow rate unit"
msgstr "流速单位"

#: ../experiment/components/pump/__init__.py:23
msgid "Switch valve after dosing"
msgstr "加药后开关阀门"

#: ../experiment/components/pump/__init__.py:32
msgid "Pump: deliver liquid stimuli via a Cetoni neMESYS syringe pump"
msgstr "注射泵：通过 Cetoni neMESYS 注射泵输送液体刺激"

#: ../experiment/components/pump/__init__.py:67
msgid "The index of the pump(s) (first pump is 0)."
msgstr "注射泵的编号（从0开始编号）"

#: ../experiment/components/pump/__init__.py:74
msgid "Syringe type and dimensions"
msgstr "注射器类型和尺寸"

#: ../experiment/components/pump/__init__.py:81
msgid "Whether the syringe should be filled (aspirate) or emptied (dispense"
msgstr "注射器是否应充满（抽吸）或清空（分配）"

#: ../experiment/components/pump/__init__.py:101
msgid "Switch the valve after pump operation"
msgstr "泵运行后切换阀门"

#: ../experiment/components/pump/__init__.py:107
msgid "Sync pump onset to the screen refresh"
msgstr "将泵启动同步到屏幕刷新"

#: ../experiment/components/ratingScale/__init__.py:23
msgid "Visual analog scale"
msgstr "可视模拟标尺"

#: ../experiment/components/ratingScale/__init__.py:24
#: ../experiment/components/slider/__init__.py:26
msgid "Category choices"
msgstr "分类选择"

#: ../experiment/components/ratingScale/__init__.py:25
msgid "Scale description"
msgstr "标尺描述"

#: ../experiment/components/ratingScale/__init__.py:26
msgid "Lowest value"
msgstr "最小值"

#: ../experiment/components/ratingScale/__init__.py:27
msgid "Highest value"
msgstr "最大值"

#: ../experiment/components/ratingScale/__init__.py:28
#: ../experiment/components/slider/__init__.py:27
msgid "Labels"
msgstr "标签"

#: ../experiment/components/ratingScale/__init__.py:29
msgid "Marker type"
msgstr "标记类型"

#: ../experiment/components/ratingScale/__init__.py:30
msgid "Marker start"
msgstr "标记起始"

#: ../experiment/components/ratingScale/__init__.py:32
#: ../localization/__init__.py:176
msgid "Position [x,y]"
msgstr "位置[x,y]"

#: ../experiment/components/ratingScale/__init__.py:33
msgid "Tick height"
msgstr "标记高度"

#: ../experiment/components/ratingScale/__init__.py:34
msgid "Disappear"
msgstr "消失"

#: ../experiment/components/ratingScale/__init__.py:36
msgid "Show accept"
msgstr "显示可接受"

#: ../experiment/components/ratingScale/__init__.py:37
msgid "Single click"
msgstr "单击"

#: ../experiment/components/ratingScale/__init__.py:38
#: ../experiment/components/slider/__init__.py:30
msgid "Store history"
msgstr "保存历史记录"

#: ../experiment/components/ratingScale/__init__.py:39
#: ../experiment/components/slider/__init__.py:31
msgid "Store rating"
msgstr "保存评分"

#: ../experiment/components/ratingScale/__init__.py:40
#: ../experiment/components/slider/__init__.py:32
msgid "Store rating time"
msgstr "保存评分时间"

#: ../experiment/components/ratingScale/__init__.py:41
msgid "Customize everything :"
msgstr "自定义一切："

#: ../experiment/components/ratingScale/__init__.py:50
msgid "Rating scale: obtain numerical or categorical responses"
msgstr "评分标尺：获取数字或分类应答"

#: ../experiment/components/ratingScale/__init__.py:93
msgid ""
"Show a continuous visual analog scale; returns 0.00 to 1.00; takes "
"precedence over numeric scale or categorical choices"
msgstr "显示连续可视模拟标尺；返回 0.00 至 1.00；优先于数字标尺或分类选择"

#: ../experiment/components/ratingScale/__init__.py:100
msgid ""
"A list of categories (non-numeric alternatives) to present, space or comma-"
"separated; these take precedence over a numeric scale"
msgstr "分类列表（非数字选项），以空格或逗号分隔；这些类别优先于数字标尺"

#: ../experiment/components/ratingScale/__init__.py:107
msgid ""
"Brief instructions, such as a description of the scale numbers as seen by "
"the subject."
msgstr "简要说明，如描述被试看到的分数所表示的含义。"

#: ../experiment/components/ratingScale/__init__.py:113
msgid "Lowest rating (low end of the scale); not used for categories."
msgstr "最低分（标尺的底端）；不用于分类。"

#: ../experiment/components/ratingScale/__init__.py:119
msgid "Highest rating (top end of the scale); not used for categories."
msgstr "最高分（标尺的顶端）；不用于分类。"

#: ../experiment/components/ratingScale/__init__.py:125
msgid "Labels for the ends of the scale, separated by commas"
msgstr "量表结束的标签，以逗号分隔"

#: ../experiment/components/ratingScale/__init__.py:132
msgid "Style for the marker: triangle, circle, glow, slider, hover"
msgstr "标志的样式：三角形，圆形，光晕，滑块，悬浮"

#: ../experiment/components/ratingScale/__init__.py:138
msgid "initial position for the marker"
msgstr "标志的初始位置"

#: ../experiment/components/ratingScale/__init__.py:145
#, fuzzy
msgid ""
"Should clicking the line accept that rating (without needing to confirm via "
"'accept')?"
msgstr "是否点击该行来接受该评级（无需通过'接受'来确认）？"

#: ../experiment/components/ratingScale/__init__.py:151
msgid ""
"Hide the scale when a rating has been accepted; False to remain on-screen"
msgstr "接受评级时隐藏量表；反之，则将量表保留在屏幕上"

#: ../experiment/components/ratingScale/__init__.py:157
msgid "Should the accept button by visible?"
msgstr "接受按钮是否可见？"

#: ../experiment/components/ratingScale/__init__.py:162
#: ../experiment/components/slider/__init__.py:197
msgid "store the rating"
msgstr "保存评级"

#: ../experiment/components/ratingScale/__init__.py:167
msgid "store the time taken to make the choice (in seconds)"
msgstr "保存作出反应所用的时间（以秒计数）"

#: ../experiment/components/ratingScale/__init__.py:173
#: ../experiment/components/slider/__init__.py:208
msgid "store the history of (selection, time)"
msgstr "保存（反应，时间）的历史"

#: ../experiment/components/ratingScale/__init__.py:178
msgid "Should accepting a rating cause the end of the routine (e.g. trial)?"
msgstr "接受评级是否会导致例程（如试验）的结束？"

#: ../experiment/components/ratingScale/__init__.py:184
msgid "height of tick marks (1 is upward, 0 is hidden, -1 is downward)"
msgstr "刻度线的高度（1 表示向上，0 表示隐藏，-1 表示向下）"

#: ../experiment/components/ratingScale/__init__.py:192
msgid ""
"Use this text to create the rating scale as you would in a code component; "
"overrides all dialog settings except time parameters, forceEndRoutine, "
"storeRatingTime, storeRating"
msgstr ""
"使用此文本可以像在代码组件中一样创建评级量表；覆盖除时间参数、强制终止例程、"
"保存评级时间、保存评级以外的所有对话框设置"

#: ../experiment/components/roi/__init__.py:27
#, fuzzy
msgid ""
"Region Of Interest: Define a region of interest for use with eyetrackers"
msgstr "感兴趣区域(ROI)：定义感兴趣区域，与眼动仪配合使用"

#: ../experiment/components/roi/__init__.py:66
msgid "Under what condition should this ROI end the routine?"
msgstr "在何种情况下该 ROI 将结束例程？"

#: ../experiment/components/roi/__init__.py:67
#, fuzzy
msgid "End Routine On..."
msgstr "结束例程..."

#: ../experiment/components/roi/__init__.py:81
msgid ""
"How long (s) does the participant need to look at the ROI to count as a look?"
msgstr "参与者需要注视 ROI 多长时间（秒）才算一次注视？"

#: ../experiment/components/roi/__init__.py:82
msgid "Min. Look Time"
msgstr "最小注视时间"

#: ../experiment/components/roi/__init__.py:87
msgid ""
"In debug mode, the ROI is drawn in red. Use this to see what area of the "
"screen is in the ROI."
msgstr ""
"在调试模式中，感兴趣区域以红色显示。使用此功能可查看屏幕上哪些区域属于感兴趣"
"区域范围。"

#: ../experiment/components/roi/__init__.py:89
msgid "Debug Mode"
msgstr "调试模式"

#: ../experiment/components/roi/__init__.py:95
msgid "What looks on this ROI should be saved to the data output?"
msgstr "将此感兴趣区域的哪些内容保存到数据输出中？"

#: ../experiment/components/roi/__init__.py:97
msgid "Save..."
msgstr "保存..."

#: ../experiment/components/roi/__init__.py:106
msgid "Time Relative To..."
msgstr "时间相对于..."

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:46
msgid "Experiment name"
msgstr "实验名称"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:47
msgid "Show info dialog"
msgstr "展示信息对话框"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:48
msgid "Enable Escape key"
msgstr "启用 Escape 键"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:49
msgid "Experiment info"
msgstr "实验信息"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:50
msgid "Data filename"
msgstr "数据文件名称"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:51
#: ../experiment/components/settings/__init__.py:279
msgid "Data file delimiter"
msgstr "数据文件分隔符"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:52
msgid "Full-screen window"
msgstr "全屏窗口"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:53
msgid "Window size (pixels)"
msgstr "窗口大小（像素）"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:55
msgid "Monitor"
msgstr "监视器"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:57
msgid "Color space"
msgstr "色彩空间"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:58
msgid "Units"
msgstr "单位"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:59
msgid "Blend mode"
msgstr "混合模式"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:60
msgid "Show mouse"
msgstr "显示鼠标"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:61
msgid "Save log file"
msgstr "保存日志文件"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:63
msgid "Save csv file (trial-by-trial)"
msgstr "保存 csv 文件（逐个trial）"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:64
msgid "Save csv file (summaries)"
msgstr "保存 csv 文件（汇总）"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:65
msgid "Save excel file"
msgstr "保存 excel 文件"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:66
msgid "Save psydat file"
msgstr "保存 psydat 文件"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:67
msgid "Logging level"
msgstr "日志级别"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:68
msgid "Use PsychoPy version"
msgstr "使用 Psychopy 版本"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:69
msgid "Completed URL"
msgstr "完整的 URL"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:70
msgid "Incomplete URL"
msgstr "不完整的 URL"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:71
msgid "Output path"
msgstr "输出路径"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:72
msgid "Additional Resources"
msgstr "其他资源"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:73
msgid "JS libs"
msgstr "JS 库"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:74
msgid "Force stereo"
msgstr "强制使用立体声"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:75
msgid "Export HTML"
msgstr "导出 HTML"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:105
msgid "Edit settings for this experiment"
msgstr "编辑该实验的设置"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:158
msgid ""
"Name of the entire experiment (taken by default from the filename on save)"
msgstr "整个实验的名称（默认取自保存时的文件名）"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:171
msgid ""
"Start the experiment with a dialog to set info (e.g.participant or condition)"
msgstr "通过对话框设置信息（如参与者或条件）开始实验"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:176
msgid ""
"Enable the <esc> key, to allow subjects to quit / break out of the experiment"
msgstr "启用 <esc> 键，允许被试退出/中止实验"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:181
msgid ""
"The info to present in a dialog box. Right-click to check syntax and preview "
"the dialog box."
msgstr "对话框中显示的信息。右键单击可检查语法并预览对话框。"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:190
msgid "The version of PsychoPy to use when running the experiment."
msgstr "运行实验时使用的 Psychopy 版本。"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:197
msgid "Run the experiment full-screen (recommended)"
msgstr "全屏运行实验（推荐）"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:201
msgid "Size of window (if not fullscreen)"
msgstr "窗口大小（如果不是全屏）"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:205
msgid "Which physical screen to run on (1 or 2)"
msgstr "在哪个物理屏幕上运行（1 或 2）"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:209
msgid ""
"Name of the monitor (from Monitor Center). Right-click to go there, then "
"copy & paste a monitor name here."
msgstr ""
"显示器名称（来自显示器中心）。右键单击进入，然后在此复制或粘贴显示器名称。"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:215
msgid ""
"Color of the screen (e.g. black, $[1.0,1.0,1.0], $variable. Right-click to "
"bring up a color-picker.)"
msgstr ""
"屏幕颜色（例如：黑色，$[1.0,1.0,1.0]，$变量。右键单击可显示颜色选择器。）"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:221
msgid ""
"Needed if color is defined numerically (see PsychoPy documentation on color "
"spaces)"
msgstr "如果颜色是数值定义的，则需要（参见有关颜色空间的 PsychoPy 文档）"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:229
msgid "Units to use for window/stimulus coordinates (e.g. cm, pix, deg)"
msgstr "窗口/刺激的坐标使用的单位（如厘米、像素、度数）"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:235
msgid ""
"Should new stimuli be added or averaged with the stimuli that have been "
"drawn already"
msgstr "将新的刺激与已绘制的刺激相加或是求平均值"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:240
msgid "Should the mouse be visible on screen?"
msgstr "鼠标是否在屏幕上可见？"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:246
msgid "Force audio to stereo (2-channel) output"
msgstr "将音频强制为立体声（双声道）输出"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:251
msgid "Which Python sound engine do you want to play your sounds?"
msgstr "您希望使用哪个 Python 声音引擎来播放您的声音？"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:252
msgid "Audio library"
msgstr "音频库"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:255
msgid "use prefs"
msgstr "使用首选项"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:266
msgid ""
"How important is audio latency for you? If essential then you may need to "
"get all your sounds in correct formats."
msgstr ""
"音频延迟对您有多重要？如果很重要，那么您需要保证您所有的声音格式都正确。"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:267
msgid "Audio latency priority"
msgstr "音频延迟优先级"

# 不太确定 file name base应该怎么翻译
#: ../experiment/components/settings/__init__.py:272
#, fuzzy
msgid ""
"Code to create your custom file name base. Don't give a file extension - "
"this will be added."
msgstr "用于创建自定义文件名库的代码。不要指定文件扩展名——扩展名将被自动添加。"

# 这里的“Auto”不知道是不是程序里的一个选项或者按键，不知道应不应该翻译。
#: ../experiment/components/settings/__init__.py:278
#, fuzzy
msgid ""
"What symbol should the data file use to separate columns? Auto will select a "
"delimiter automatically from the filename."
msgstr "数据文件应使用什么符号来分隔列？Auto 将自动从文件名中选择分隔符。"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:283
msgid ""
"Save a detailed log (more detailed than the excel/csv files) of the entire "
"experiment"
msgstr "保存整个实验的详细日志（比 excel/csv 文件更详细）"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:288
#: ../experiment/components/settings/__init__.py:293
#, fuzzy
msgid ""
"Save data from loops in comma-separated-value (.csv) format for maximum "
"portability"
msgstr "以逗号分隔值（.csv）格式保存循环数据，实现最大程度的可移植性"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:298
msgid "Save data from loops in Excel (.xlsx) format"
msgstr "以 Excel （.xlsx）格式保存循环数据"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:302
msgid ""
"Save data from loops in psydat format. This is useful for python programmers "
"to generate analysis scripts."
msgstr "以 psydat 格式保存循环数据。这有助于 python 编程者生成分析脚本。"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:308
msgid ""
"Save data from eyetrackers in hdf5 format. This is useful for viewing and "
"analyzing complex data in structures."
msgstr "以 hdf5 格式保存眼动仪数据。这有助于查看和分析结构复杂的数据。"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:310
msgid "Save hdf5 file"
msgstr "保存 hdf5 文件"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:314
msgid ""
"How much output do you want in the log files? ('error' is fewest messages, "
"'debug' is most)"
msgstr ""
"你希望在日志文件中输出多少信息？（‘error’指最少的信息，’debug‘指最多的信息）"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:325
msgid "Place the HTML files will be saved locally "
msgstr "将 HTML 文件保存到本地 "

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:329
msgid "Any additional resources needed"
msgstr "所需的额外资源"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:333
msgid ""
"Where should participants be redirected after the experiment on completion\n"
" INSERT COMPLETION URL E.G.?"
msgstr ""
"实验完成后应将被试导向哪里\n"
"例如：插入完成的网址？"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:338
msgid ""
"Where participants are redirected if they do not complete the task\n"
" INSERT INCOMPLETION URL E.G.?"
msgstr ""
"如果被试没有完成任务，他们将被导向哪里\n"
"例如：插入未完成的网址？"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:344
msgid "When to export experiment to the HTML folder."
msgstr "何时将实验导出到 HTML 文件夹。"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:383
msgid ""
"What kind of eye tracker should PsychoPy use? Select 'MouseGaze' to use the "
"mouse to simulate eye movement (for debugging without a tracker connected)"
msgstr ""
"PsychoPy 应使用什么类型的眼动仪？选择“MouseGaze”来使用鼠标模拟眼动（用于未连"
"接眼动仪时的调试）"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:385
msgid "Eyetracker Device"
msgstr "眼动设备"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:392
msgid "Mouse button to press for eye movement."
msgstr "鼠标点击此键眼动。"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:393
msgid "Move Button"
msgstr "移动按钮"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:399
msgid "Mouse button to press for a blink."
msgstr "鼠标点击此键眨眼。"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:400
msgid "Blink Button"
msgstr "眨眼按钮"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:405
msgid "Visual degree threshold for Saccade event creation."
msgstr "创建扫视事件的视觉度数阈值。"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:406
msgid "Saccade Threshold"
msgstr "扫视阈限"

# GazePoint Control需要翻译吗
#: ../experiment/components/settings/__init__.py:412
msgid "IP Address of the computer running GazePoint Control."
msgstr "运行 GazePoint Control 的电脑的 IP 地址。"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:413
msgid "GazePoint IP Address"
msgstr "GazePoint 的 IP 地址"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:418
msgid "Port of the GazePoint Control server. Usually 4242."
msgstr "GazePoint Control 服务器的端口。通常为 4242。"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:419
msgid "GazePoint Port"
msgstr "GazePoint 端口"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:426
#: ../experiment/components/settings/__init__.py:496
msgid "Eye tracker model."
msgstr "眼动仪模型。"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:427
#: ../experiment/components/settings/__init__.py:497
msgid "Model Name"
msgstr "模型名称"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:432
msgid "Set the EyeLink to run in mouse simulation mode."
msgstr "将 EyeLink 设置为鼠标模拟模式。"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:433
msgid "Mouse Simulation Mode"
msgstr "鼠标模拟模式"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:439
#: ../experiment/components/settings/__init__.py:514
msgid "Eye tracker sampling rate."
msgstr "眼动仪采样率。"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:440
#: ../experiment/components/settings/__init__.py:515
msgid "Sampling Rate"
msgstr "采样率"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:446
msgid "Select with eye(s) to track."
msgstr "选择要追踪的眼睛。"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:447
msgid "Track Eyes"
msgstr "追踪眼"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:453
msgid ""
"Filter eye sample data live, as it is streamed to the driving device. This "
"may reduce the sampling speed."
msgstr "在数据流传输到驱动设备时，实时过滤眼动采样数据。这可能会降低采样速度。"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:455
msgid "Live Sample Filtering"
msgstr "实时采样过滤"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:461
msgid ""
"Filter eye sample data when it is saved to the output file. This will not "
"affect the sampling speed."
msgstr "在眼动采样数据保存到输出文件时对其进行过滤。这不会影响采样速度。"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:463
msgid "Saved Sample Filtering"
msgstr "保存的采样过滤"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:469
msgid "Track Pupil-CR or Pupil only."
msgstr "只追踪瞳孔-CR 或瞳孔。"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:470
msgid "Pupil Tracking Mode"
msgstr "瞳孔追踪模式"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:476
msgid "Algorithm used to detect the pupil center."
msgstr "用于检测瞳孔中心的算法。"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:477
msgid "Pupil Center Algorithm"
msgstr "瞳孔中心算法"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:483
msgid "Type of pupil data to record."
msgstr "要记录的瞳孔数据类型。"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:484
msgid "Pupil Data Type"
msgstr "瞳孔数据类型"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:489
msgid "IP Address of the EyeLink *Host* computer."
msgstr "EyeLink *Host* 电脑的 IP 地址。"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:490
msgid "EyeLink IP Address"
msgstr "EyeLink IP 地址"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:502
msgid "Eye tracker license file (optional)."
msgstr "眼动仪的许可证文件（可选）。"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:503
msgid "License File"
msgstr "许可证文件"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:508
msgid "Eye tracker serial number (optional)."
msgstr "眼动仪的序列号（可选）。"

#: ../experiment/components/settings/__init__.py:509
msgid "Serial Number"
msgstr "序列号"

#: ../experiment/components/slider/__init__.py:28
msgid "Ticks"
msgstr "刻度"

#: ../experiment/components/slider/__init__.py:33
msgid "readOnly"
msgstr "只读"

#: ../experiment/components/slider/__init__.py:61
msgid "Slider: A simple, flexible object for getting ratings"
msgstr "滑块：简单、灵活地获取评级"

#: ../experiment/components/slider/__init__.py:109
msgid "Tick positions (numerical) on the scale, separated by commas"
msgstr "量表上的刻度位置（数值），以逗号分隔"

#: ../experiment/components/slider/__init__.py:115
msgid "Labels for the tick marks on the scale, separated by commas"
msgstr "量表上刻度标记的标签，以逗号分隔"

#: ../experiment/components/slider/__init__.py:120
msgid ""
"Value of the slider befre any response, leave blank to hide the marker until "
"clicked on"
msgstr "做出任何反应之前的滑块值，留空表示在点击之前隐藏标记"

#: ../experiment/components/slider/__init__.py:121
msgid "Starting Value"
msgstr "起始值"

#: ../experiment/components/slider/__init__.py:126
msgid ""
"Specifies the minimum step size (0 for a continuous scale, 1 for integer "
"rating scale)"
msgstr "指定最小步长（0表示连续刻度，1表示整数等级刻度）"

#: ../experiment/components/slider/__init__.py:129
msgid "Granularity"
msgstr "颗粒度"

#: ../experiment/components/slider/__init__.py:133
msgid ""
"Should setting a rating (releasing the mouse) cause the end of the routine "
"(e.g. trial)?"
msgstr "设置评级（释放鼠标）是否会导致例程（如试验）的结束？"

#: ../experiment/components/slider/__init__.py:139
msgid "Should participant be able to change the rating on the Slider?"
msgstr "被试是否能够改变滑块上的评级？"

#: ../experiment/components/slider/__init__.py:146
msgid ""
"By default the labels will be on the bottom or left of the scale, but this "
"can be flipped to the other side."
msgstr "标签默认位于量表的下侧或左侧，但也可以翻转到另一侧。"

#: ../experiment/components/slider/__init__.py:150
msgid "Flip"
msgstr "翻转"

#: ../experiment/components/slider/__init__.py:153
msgid "Label Color"
msgstr "标签颜色"

#: ../experiment/components/slider/__init__.py:154
msgid ""
"Color of all labels on this slider (might be overridden by the style setting)"
msgstr "这一滑块上所有标签的颜色（可能被样式设置所覆盖）"

#: ../experiment/components/slider/__init__.py:156
msgid ""
"Color of the marker on this slider (might be overridden by the style setting)"
msgstr "这一滑块上标记的颜色（可能被样式设置所覆盖）"

#: ../experiment/components/slider/__init__.py:157
msgid "Line Color"
msgstr "线条颜色"

#: ../experiment/components/slider/__init__.py:158
msgid ""
"Color of all lines on this slider (might be overridden by the style setting)"
msgstr "这一滑块上所有线条的颜色（可能被样式设置所覆盖）"

#: ../experiment/components/slider/__init__.py:167
msgid "Font for the labels"
msgstr "标签的字体"

#: ../experiment/components/slider/__init__.py:175
msgid "Letter height for text in labels"
msgstr "标签中本文的字体大小"

#: ../experiment/components/slider/__init__.py:182
msgid "Discrete styles to control the overall appearance of the slider."
msgstr "用于控制滑块整体外观的独立样式。"

#: ../experiment/components/slider/__init__.py:189
msgid "Tweaks to change the appearance of the slider beyond its style."
msgstr "除样式外，对滑块外观进行调整。"

#: ../experiment/components/slider/__init__.py:191
msgid "Style Tweaks"
msgstr "样式调整"

#: ../experiment/components/slider/__init__.py:202
msgid "Store the time taken to make the choice (in seconds)"
msgstr "保存做出反应所用的时间（秒）"

#: ../experiment/components/sound/__init__.py:21
msgid "Sound"
msgstr "声音"

#: ../experiment/components/sound/__init__.py:22
msgid "Volume"
msgstr "音量"

#: ../experiment/components/sound/__init__.py:23
msgid "Sync Start With Screen"
msgstr "与屏幕同步启动"

#: ../experiment/components/sound/__init__.py:31
msgid "Sound: play recorded files or generated sounds"
msgstr "声音：播放录制的文件或生成的声音"

#: ../experiment/components/sound/__init__.py:52
msgid "The maximum duration of a sound in seconds"
msgstr "一段声音的最长持续时间（秒）"

#: ../experiment/components/sound/__init__.py:58
msgid ""
"A sound can be a note name (e.g. A or Bf), a number to specify Hz (e.g. 440) "
"or a filename"
msgstr "声音可以是音符名称（如 A 或 Bf）、指定 Hz 的数字（如 440）或文件名"

#: ../experiment/components/sound/__init__.py:69
msgid "The volume (in range 0 to 1)"
msgstr "音量（范围从0到1）"

#: ../experiment/components/sound/__init__.py:71
msgid ""
"A reaction time to a sound stimulus should be based on when the screen "
"flipped"
msgstr "对声音刺激的反应时应基于屏幕何时翻转"

# onset不知道翻译为什么比较好
#: ../experiment/components/sound/__init__.py:81
#, fuzzy
msgid ""
"For tones we can apply a Hamming window to prevent 'clicks' that are caused "
"by a sudden onset. This delays onset by roughly 1ms."
msgstr ""
"对于音调，我们可以应用 Hamming 窗口来防止因突然 onset 而引起的“滴答声”。这会"
"将 onset 延迟大约1毫秒。"

#: ../experiment/components/sound/__init__.py:84
msgid "Hamming window"
msgstr "Hamming 窗口"

#: ../experiment/components/static/__init__.py:22
msgid "Custom code"
msgstr "自定义代码"

#: ../experiment/components/static/__init__.py:35
msgid ""
"Static: Static screen period (e.g. an ISI). Useful for pre-loading stimuli."
msgstr "静态：屏幕呈静态的时段（如 ISI）。适用于预加载刺激。"

#: ../experiment/components/static/__init__.py:46
msgid "Custom code to be run during the static period (after updates)"
msgstr "在静态时段中运行的自定义代码（更新后）"

#: ../experiment/components/text/__init__.py:19
#: ../experiment/components/textbox/__init__.py:20
msgid "Text"
msgstr "文本"

#: ../experiment/components/text/__init__.py:22
msgid "Wrap width"
msgstr "换行宽度"

#: ../experiment/components/text/__init__.py:23
msgid "Flip (mirror)"
msgstr "翻转（镜像）"

#: ../experiment/components/text/__init__.py:24
#: ../experiment/components/textbox/__init__.py:25
msgid "Language style"
msgstr "语言风格"

#: ../experiment/components/text/__init__.py:34
msgid "Text: present text stimuli"
msgstr "文本：呈现文本刺激"

#: ../experiment/components/text/__init__.py:38
#: ../experiment/components/textbox/__init__.py:50
msgid ""
"Any text\n"
"\n"
"including line breaks"
msgstr ""
"任意文本\n"
"\n"
"包括换行符"

#: ../experiment/components/text/__init__.py:85
msgid "How wide should the text get when it wraps? (in the specified units)"
msgstr "文本换行时的宽度是多少？(以指定单位表示）"

#: ../experiment/components/text/__init__.py:91
#: ../experiment/components/textbox/__init__.py:108
#: ../experiment/components/textbox/__init__.py:114
msgid "horiz = left-right reversed; vert = up-down reversed; $var = variable"
msgstr "horiz = 左右反转；vert = 上下反转；$var = 变量"

#: ../experiment/components/text/__init__.py:97
#: ../experiment/components/textbox/__init__.py:120
#, fuzzy
msgid "Handle right-to-left (RTL) languages and Arabic reshaping"
msgstr "处理从右向左 (RTL) 语言和阿拉伯语重塑问题"

#: ../experiment/components/textbox/__init__.py:23
msgid "Flip horizontal"
msgstr "横向翻转"

#: ../experiment/components/textbox/__init__.py:24
msgid "Flip vertical"
msgstr "纵向翻转"

#: ../experiment/components/textbox/__init__.py:28
msgid "Line Spacing"
msgstr "行距"

#: ../experiment/components/textbox/__init__.py:34
msgid "Editable?"
msgstr "可编辑？"

#: ../experiment/components/textbox/__init__.py:35
msgid "Auto Log"
msgstr "自动日志"

# 唔 cooler真的是更酷吗
#: ../experiment/components/textbox/__init__.py:45
#, fuzzy
msgid "Textbox: present text stimuli but cooler"
msgstr "文本框：呈现文本刺激，但更酷"

#: ../experiment/components/textbox/__init__.py:135
msgid "Defines the space between lines"
msgstr "定义行间距"

#: ../experiment/components/textbox/__init__.py:165
msgid "Should textbox be editable?"
msgstr "文本框是否可编辑？"

#: ../experiment/components/textbox/__init__.py:170
msgid "Automatically record all changes to this in the log file"
msgstr "在日志文件中自动记录该处的所有的改变"

#: ../experiment/components/unknown/__init__.py:12
#: ../experiment/components/variable/__init__.py:21
#: ../localization/__init__.py:158 ../localization/__init__.py:181
msgid "Name"
msgstr "名称"

#: ../experiment/components/unknown/__init__.py:27
msgid ""
"Unknown: A component that is not known by the current installed version of "
"PsychoPy\n"
"(most likely from the future)"
msgstr ""
"未知：当前安装版本的 Psychopy 所不知道的组块\n"
"（最有可能来自较新的版本）"

#: ../experiment/components/variable/__init__.py:22
msgid "Experiment start value"
msgstr "实验起始值"

#: ../experiment/components/variable/__init__.py:23
msgid "Routine start value"
msgstr "例程起始值"

#: ../experiment/components/variable/__init__.py:24
msgid "Frame start value"
msgstr "帧起始值"

#: ../experiment/components/variable/__init__.py:25
msgid "Save exp start value"
msgstr "保存实验起始值"

#: ../experiment/components/variable/__init__.py:26
msgid "Save routine start value"
msgstr "保存例程起始值"

#: ../experiment/components/variable/__init__.py:27
msgid "Save frame value"
msgstr "保存帧起始值"

#: ../experiment/components/variable/__init__.py:28
msgid "Save routine end value"
msgstr "保存例程结束值"

#: ../experiment/components/variable/__init__.py:29
msgid "Save exp end value"
msgstr "保存实验结束值"

#: ../experiment/components/variable/__init__.py:38
msgid "Variable: create a new variable"
msgstr "变量：新建一个变量"

#: ../experiment/components/variable/__init__.py:55
msgid "The start value. A variable can be set to any value."
msgstr "起始值。一个可以被设置为任意值的变量。"

#: ../experiment/components/variable/__init__.py:60
msgid "Set the value for the beginning of each routine."
msgstr "设置每一个例程开始时的值。"

#: ../experiment/components/variable/__init__.py:65
msgid "Set the value for the beginning of every screen refresh."
msgstr "设置每次屏幕刷新开始时的值。"

#: ../experiment/components/variable/__init__.py:71
msgid "Save the experiment start value in data file."
msgstr "将实验起始值保存在数据文件中。"

#: ../experiment/components/variable/__init__.py:77
msgid "Save the experiment end value in data file."
msgstr "将实验结束值保存在数据文件中。"

#: ../experiment/components/variable/__init__.py:83
msgid "Save the routine start value in data file."
msgstr "将例程起始值保存在数据文件中。"

#: ../experiment/components/variable/__init__.py:89
msgid "Save the routine end value in data file."
msgstr "将例程结束值保存在数据文件中。"

#: ../experiment/components/variable/__init__.py:95
msgid "Save choice of frame value in data file."
msgstr "将选择的帧值保存在数据文件中。"

#: ../experiment/loops.py:62 ../experiment/loops.py:358
#: ../experiment/loops.py:504
msgid "Name of this loop"
msgstr "这一循环的名称"

#: ../experiment/loops.py:66
msgid "Number of repeats (for each condition)"
msgstr "重复次数（每个条件）"

#: ../experiment/loops.py:71
msgid "A list of dictionaries describing the parameters in each condition"
msgstr "描述每个条件参数的字典列表"

#: ../experiment/loops.py:76
msgid ""
"Name of a file specifying the parameters for each condition (.csv, .xlsx, "
"or .pkl). Browse to select a file. Right-click to preview file contents, or "
"create a new file."
msgstr ""
"指定每个条件参数的文件名称（.csv、.xlsx 或 .pkl）。浏览选择文件。右键单击预览"
"文件内容，或创建新文件。"

#: ../experiment/loops.py:83
msgid "The start and end of the loop (see flow timeline)"
msgstr "循环的开始和结束（参见流程时间轴）"

#: ../experiment/loops.py:89
msgid ""
"Select just a subset of rows from your condition file (the first is 0 not "
"1!). Examples: 0, 0:5, 5:-1"
msgstr "只选择条件文件中的一个子行集（从 0 开始而不是 1！）。例如 0, 0:5, 5:-1"

#: ../experiment/loops.py:98
msgid "How should the next condition value(s) be chosen?"
msgstr "下一个条件的值应该如何选择？"

#: ../experiment/loops.py:103
msgid ""
"To have a fixed random sequence provide an integer of your choosing here. "
"Leave blank to have a new random sequence on each run of the experiment."
msgstr ""
"要获得固定的随机序列，请在此处提供一个整数。如果保留为空，则在每次运行实验时"
"都会产生一个新的随机序列。"

#: ../experiment/loops.py:110 ../experiment/loops.py:419
#: ../experiment/loops.py:546
msgid ""
"Indicates that this loop generates TRIALS, rather than BLOCKS of trials or "
"stimuli within a trial. It alters how data files are output"
msgstr ""
"表示该循环生成的是试验，而不是试验的组块或试验中的刺激。它改变了数据文件的输"
"出方式"

#: ../experiment/loops.py:363
msgid "(Minimum) number of trials in the staircase"
msgstr "阶梯中的（最小）试验次数"

#: ../experiment/loops.py:367
msgid "The initial value of the parameter"
msgstr "参数的初始值"

#: ../experiment/loops.py:371
msgid "The maximum value the parameter can take"
msgstr "参数可取的最大值"

#: ../experiment/loops.py:375
msgid "The minimum value the parameter can take"
msgstr "参数可取的最小值"

#: ../experiment/loops.py:379
msgid "The size of the jump at each step (can change on each 'reversal')"
msgstr "每一步的跳跃幅度（可在每次“逆转”时改变）"

#: ../experiment/loops.py:384
msgid ""
"The units of the step size (e.g. 'linear' will add/subtract that value each "
"step, whereas 'log' will ad that many log units)"
msgstr "步长的单位（例如，“线性”将每步加减该值，而“对数”将增加对数单位）。"

#: ../experiment/loops.py:390
msgid "The number of 'incorrect' answers before the value goes up"
msgstr "数值上升前“错误”答案的数量"

#: ../experiment/loops.py:395
msgid "The number of 'correct' answers before the value goes down"
msgstr "数值下降前“正确”答案的数量"

#: ../experiment/loops.py:400
msgid ""
"Minimum number of times the staircase must change direction before ending"
msgstr "阶梯结束前必须改变方向的最小次数"

#: ../experiment/loops.py:409 ../experiment/loops.py:526
msgid "How should the next trial value(s) be chosen?"
msgstr "下一个试验的值应该如何选择？"

#: ../experiment/loops.py:414 ../experiment/loops.py:530
msgid "Where to loop from and to (see values currently shown in the flow view)"
msgstr "循环的起点和终点（查看流程视图中当前显示的值）"

#: ../experiment/loops.py:508
msgid "(Minimum) number of trials in *each* staircase"
msgstr "*每个*阶梯中的（最小）试验次数"

#: ../experiment/loops.py:513 ../experiment/loops.py:518
msgid "How to select the next staircase to run"
msgstr "如何选择下一个运行的阶梯"

#: ../experiment/loops.py:536
msgid ""
"A list of dictionaries describing the differences between each staircase"
msgstr "描述每个阶梯之间差异的字典列表"

#: ../experiment/loops.py:541
msgid "An xlsx or csv file specifying the parameters for each condition"
msgstr "指定每个条件参数的 xlsx 或 csv 文件"

#: ../experiment/routines/_base.py:38
msgid "Name of this routine (alphanumeric or _, no spaces)"
msgstr "例程名称（字母数字或 _，无空格）"

#: ../experiment/routines/_base.py:43
msgid "name"
msgstr "名称"

#: ../experiment/routines/_base.py:48
msgid "When does the routine end? (blank is endless)"
msgstr "例程何时结束？（空白表示不结束）"

#: ../experiment/routines/_base.py:49 ../localization/__init__.py:162
msgid "Stop"
msgstr "终止"

#: ../experiment/routines/_base.py:56
msgid "Stop Type..."
msgstr "终止类型..."

# 这里的routine不知道和例程是不是同一个意思
#: ../experiment/routines/eyetracker_calibrate/__init__.py:12
#, fuzzy
msgid "Calibration routine for eyetrackers"
msgstr "眼动仪的校准例程"

#: ../experiment/routines/eyetracker_calibrate/__init__.py:41
#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:60
msgid "Pre-defined target layouts"
msgstr "预设的目标布局"

#: ../experiment/routines/eyetracker_calibrate/__init__.py:42
#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:61
msgid "Target Layout"
msgstr "目标布局"

#: ../experiment/routines/eyetracker_calibrate/__init__.py:46
#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:80
msgid "Should the order of target positions be randomised?"
msgstr "目标位置的顺序应该随机化吗？"

#: ../experiment/routines/eyetracker_calibrate/__init__.py:47
#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:81
msgid "Randomise Target Positions"
msgstr "随机化目标位置"

#: ../experiment/routines/eyetracker_calibrate/__init__.py:65
#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:104
msgid "Fill color of the inner part of the target"
msgstr "目标内部的填充颜色"

#: ../experiment/routines/eyetracker_calibrate/__init__.py:66
#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:105
msgid "Inner Fill Color"
msgstr "内部填充颜色"

#: ../experiment/routines/eyetracker_calibrate/__init__.py:70
#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:109
msgid "Border color of the inner part of the target"
msgstr "目标内部的边框颜色"

#: ../experiment/routines/eyetracker_calibrate/__init__.py:71
#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:110
msgid "Inner Border Color"
msgstr "内部边框颜色"

#: ../experiment/routines/eyetracker_calibrate/__init__.py:75
#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:114
msgid "Fill color of the outer part of the target"
msgstr "目标外部的填充颜色"

#: ../experiment/routines/eyetracker_calibrate/__init__.py:76
#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:115
msgid "Outer Fill Color"
msgstr "外部填充颜色"

#: ../experiment/routines/eyetracker_calibrate/__init__.py:80
#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:119
msgid "Border color of the outer part of the target"
msgstr "目标外部的边框颜色"

#: ../experiment/routines/eyetracker_calibrate/__init__.py:81
#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:120
msgid "Outer Border Color"
msgstr "外部边框颜色"

#: ../experiment/routines/eyetracker_calibrate/__init__.py:88
#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:127
#: ../localization/__init__.py:169
msgid "Color Space"
msgstr "颜色空间"

#: ../experiment/routines/eyetracker_calibrate/__init__.py:92
#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:131
msgid "Width of the line around the outer part of the target"
msgstr "目标外部的线条宽度"

#: ../experiment/routines/eyetracker_calibrate/__init__.py:93
#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:132
msgid "Outer Border Width"
msgstr "外部边框宽度"

#: ../experiment/routines/eyetracker_calibrate/__init__.py:97
#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:136
msgid "Width of the line around the inner part of the target"
msgstr "目标内部的线条宽度"

#: ../experiment/routines/eyetracker_calibrate/__init__.py:98
#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:138
msgid "Inner Border Width"
msgstr "内部边框宽度"

#: ../experiment/routines/eyetracker_calibrate/__init__.py:102
#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:142
msgid "Size (radius) of the outer part of the target"
msgstr "目标外部的尺寸（半径）"

#: ../experiment/routines/eyetracker_calibrate/__init__.py:103
#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:143
msgid "Outer Radius"
msgstr "外部半径"

#: ../experiment/routines/eyetracker_calibrate/__init__.py:107
#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:147
msgid "Size (radius) of the inner part of the target"
msgstr "目标内部的尺寸（半径）"

#: ../experiment/routines/eyetracker_calibrate/__init__.py:108
#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:148
msgid "Inner Radius"
msgstr "内部半径"

#: ../experiment/routines/eyetracker_calibrate/__init__.py:114
#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:154
#: ../localization/__init__.py:167
msgid "Spatial Units"
msgstr "空间单位"

#: ../experiment/routines/eyetracker_calibrate/__init__.py:130
#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:170
msgid ""
"Should the target move to the next position after a keypress or after an "
"amount of time?"
msgstr "目标是在按键后移动到下一个位置，还是在一定时间后移动到下一个位置？"

#: ../experiment/routines/eyetracker_calibrate/__init__.py:132
#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:172
msgid "Progress Mode"
msgstr "进度模式"

#: ../experiment/routines/eyetracker_calibrate/__init__.py:145
#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:185
msgid "Time limit (s) after which progress to next position"
msgstr "时间限制（秒），之后进入下一位置"

#: ../experiment/routines/eyetracker_calibrate/__init__.py:147
#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:187
msgid "Target Duration"
msgstr "目标持续时间"

#: ../experiment/routines/eyetracker_calibrate/__init__.py:160
#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:200
msgid "Duration of the target expand/contract animation"
msgstr "目标扩展/收缩动画的持续时间"

#: ../experiment/routines/eyetracker_calibrate/__init__.py:162
#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:202
msgid "Expand / Contract Duration"
msgstr "扩展/收缩持续时间"

#: ../experiment/routines/eyetracker_calibrate/__init__.py:166
#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:206
msgid "How many times bigger than its size the target grows"
msgstr "目标比它的尺寸大多少倍"

#: ../experiment/routines/eyetracker_calibrate/__init__.py:167
#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:207
msgid "Expand Scale"
msgstr "扩展尺度"

#: ../experiment/routines/eyetracker_calibrate/__init__.py:171
#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:211
msgid "Enable / disable animations as target stim changes position"
msgstr "当目标刺激改变位置时启用/禁用动画"

#: ../experiment/routines/eyetracker_calibrate/__init__.py:173
#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:212
msgid "Animate Position Changes"
msgstr "显示位置更改的动画"

#: ../experiment/routines/eyetracker_calibrate/__init__.py:186
#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:225
msgid "Duration of the animation during position changes."
msgstr "位置变化期间的动画持续时间。"

#: ../experiment/routines/eyetracker_calibrate/__init__.py:188
#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:227
msgid "Movement Duration"
msgstr "移动持续时间"

#: ../experiment/routines/eyetracker_calibrate/__init__.py:201
#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:240
msgid "Duration of the delay between positions."
msgstr "位置之间延迟的持续时间。"

#: ../experiment/routines/eyetracker_calibrate/__init__.py:203
#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:242
msgid "Target Delay"
msgstr "目标延迟"

#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:15
msgid "Validation routine for eyetrackers"
msgstr "眼动仪的校准例程"

#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:74
msgid "List of positions (x, y) at which the target can appear"
msgstr "目标可能出现的位置 (x, y) 列表"

#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:76
msgid "Target Positions"
msgstr "目标位置"

#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:85
msgid "Fill color of the gaze cursor"
msgstr "注视光标的填充颜色"

#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:86
msgid "Gaze Cursor Color"
msgstr "注视光标颜色"

#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:252
msgid "Save results as an image"
msgstr "将结果保存为图像"

#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:254
msgid "Save As Image"
msgstr "保存为图像"

#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:258
msgid "Show a screen with results after completion?"
msgstr "完成后是否显示带有结果的屏幕？"

#: ../experiment/routines/eyetracker_validate/__init__.py:260
msgid "Show Results Screen"
msgstr "显示结果屏幕"

#: ../gui/qtgui.py:93
msgid "PsychoPy Dialog"
msgstr "Psychopy 对话框"

#: ../gui/qtgui.py:509 ../gui/wxgui.py:336
msgid "Select file to save"
msgstr "选择要保存的文件"

#: ../gui/qtgui.py:554
msgid "Select file to open"
msgstr "选择要打开的文件"

#: ../gui/qtgui.py:604
msgid "Information"
msgstr "信息"

#: ../gui/qtgui.py:606 ../gui/qtgui.py:612 ../gui/qtgui.py:618
#: ../gui/qtgui.py:624
msgid "No details provided. ('prompt' value not set)."
msgstr "没有详细内容。(未设置“提示”值）。"

#: ../gui/qtgui.py:616
msgid "Critical"
msgstr "关键"

#: ../gui/qtgui.py:622
msgid "About Experiment"
msgstr "关于实验"

#: ../gui/wxgui.py:70
msgid "PsychoPy dialogue"
msgstr "Psychopy 对话"

#: ../gui/wxgui.py:387
msgid "Select file(s) to open"
msgstr "选择要打开的文件"

#: ../localization/__init__.py:159
msgid "start type"
msgstr "起始类型"

#: ../localization/__init__.py:160
msgid "stop type"
msgstr "终止类型"

#: ../localization/__init__.py:161
msgid "Start"
msgstr "起始"

#: ../localization/__init__.py:163
msgid "Expected start (s)"
msgstr "预期开始（秒）"

#: ../localization/__init__.py:164
msgid "Expected duration (s)"
msgstr "预期持续时间（秒）"

#: ../localization/__init__.py:168
msgid "Foreground Color"
msgstr "前景颜色"

#: ../localization/__init__.py:170
msgid "Fill Color"
msgstr "填充颜色"

#: ../localization/__init__.py:171
msgid "Fill Color Space"
msgstr "填充颜色空间"

#: ../localization/__init__.py:172
msgid "Border Color"
msgstr "边框颜色"

#: ../localization/__init__.py:173
msgid "Border Color Space"
msgstr "边框颜色空间"

#: ../localization/__init__.py:175
msgid "Opacity"
msgstr "不透明度"

#: ../localization/__init__.py:177
msgid "Orientation"
msgstr "朝向"

#: ../localization/__init__.py:182
msgid "nReps"
msgstr "重复次数"

#: ../localization/__init__.py:183
msgid "Conditions"
msgstr "条件"

#: ../localization/__init__.py:184
msgid "conditionsFile"
msgstr "条件文件"

#: ../localization/__init__.py:185
msgid "endPoints"
msgstr "结束点"

#: ../localization/__init__.py:186
msgid "Selected rows"
msgstr "选择行"

#: ../localization/__init__.py:187
msgid "loopType"
msgstr "循环类型"

#: ../localization/__init__.py:188
msgid "random seed"
msgstr "随机种子"

#: ../localization/__init__.py:189
#, fuzzy
msgid "Is trials"
msgstr "是试验"

#: ../localization/__init__.py:190
msgid "min value"
msgstr "最小值"

#: ../localization/__init__.py:191
msgid "N reversals"
msgstr "N次逆转"

#: ../localization/__init__.py:192
msgid "start value"
msgstr "起始值"

# 我不太清楚这个内容诶，麻烦大家帮忙看一下
#: ../localization/__init__.py:193
msgid "N up"
msgstr ""

#: ../localization/__init__.py:194
msgid "max value"
msgstr "最大值"

#: ../localization/__init__.py:195
msgid "N down"
msgstr ""

#: ../localization/__init__.py:196
msgid "step type"
msgstr "步类型"

#: ../localization/__init__.py:197
msgid "step sizes"
msgstr "步尺寸"

#: ../localization/__init__.py:198
msgid "stairType"
msgstr "阶梯类型"

#: ../localization/__init__.py:199
msgid "switchMethod"
msgstr "切换方法"

#: ../monitors/MonitorCenter.py:174 ../monitors/MonitorCenter.py:312
msgid "Monitor Info"
msgstr "显示器信息"

#: ../monitors/MonitorCenter.py:183 ../monitors/MonitorCenter.py:378
msgid "Calibration"
msgstr "校准"

#: ../monitors/MonitorCenter.py:226
msgid "Save\tCtrl+S"
msgstr "保存\tCtrl+S"

#: ../monitors/MonitorCenter.py:227
msgid "Save the current monitor"
msgstr "保存当前显示器"

# 不确定这里是“显示器中心”还是“监控中心”
#: ../monitors/MonitorCenter.py:229
#, fuzzy
msgid "Close Monitor Center (but not other PsychoPy windows)"
msgstr "关闭显示器中心（但不是其他的 Psychopy 窗口）"

#: ../monitors/MonitorCenter.py:232
msgid "Close Monitor Center\tCtrl+W"
msgstr "关闭显示器中心\tCtrl+W"

#: ../monitors/MonitorCenter.py:240
msgid "Copy the current monitor's name to clipboard"
msgstr "复制当前显示器的名字到剪贴板"

#: ../monitors/MonitorCenter.py:241
msgid "Copy\tCtrl+C"
msgstr "复制\tCtrl+C"

#: ../monitors/MonitorCenter.py:249
msgid "Choose Monitor"
msgstr "关闭显示器"

#: ../monitors/MonitorCenter.py:261
msgid "New..."
msgstr "新的..."

#: ../monitors/MonitorCenter.py:265
msgid "Create a new monitor"
msgstr "创建一个新的显示器"

#: ../monitors/MonitorCenter.py:270
msgid "Save all calibrations for this monitor"
msgstr "保存此显示器的所有校准"

#: ../monitors/MonitorCenter.py:277
msgid "Delete this monitor entirely"
msgstr "彻底删除此显示器"

#: ../monitors/MonitorCenter.py:288
msgid "Copy..."
msgstr "复制..."

#: ../monitors/MonitorCenter.py:291
msgid "Creates a new calibration entry for this monitor"
msgstr "为该显示器创建一个新的校准入口"

#: ../monitors/MonitorCenter.py:298
msgid "Remove this calibration entry (finalized when monitor is saved)"
msgstr "移除这个校准入口（显示器保存时最终确定）"

#: ../monitors/MonitorCenter.py:318
msgid "Screen Distance (cm):"
msgstr "屏幕距离（厘米）："

#: ../monitors/MonitorCenter.py:325
msgid "Screen Width (cm):"
msgstr "屏幕宽度（厘米）："

#: ../monitors/MonitorCenter.py:331
msgid "Size (pixels; Horiz,Vert):"
msgstr "尺寸（像素；水平，垂直）："

#: ../monitors/MonitorCenter.py:343
msgid "Calibration Date:"
msgstr "校准日期："

#: ../monitors/MonitorCenter.py:350
msgid "Notes:"
msgstr "注释："

#: ../monitors/MonitorCenter.py:358 ../monitors/MonitorCenter.py:1197
msgid "Use Bits++"
msgstr "使用 Bits++"

#: ../monitors/MonitorCenter.py:392
msgid "Scan all ports"
msgstr "扫描所有端口"

#: ../monitors/MonitorCenter.py:401
msgid "Get Photometer"
msgstr 获取光度计""

#: ../monitors/MonitorCenter.py:407
msgid "Gamma Calibration..."
msgstr "伽马校准..."

#: ../monitors/MonitorCenter.py:411
msgid "Gamma Test..."
msgstr "伽马测试..."

#: ../monitors/MonitorCenter.py:418
msgid "Chromatic Calibration..."
msgstr "色度校准..."

#: ../monitors/MonitorCenter.py:423
msgid "Plot gamma"
msgstr "绘制伽马"

#: ../monitors/MonitorCenter.py:427
msgid "Plot spectra"
msgstr "绘制频谱"

#: ../monitors/MonitorCenter.py:439
msgid "Linearization"
msgstr "线性化"

#: ../monitors/MonitorCenter.py:540
msgid "Save changes to monitor settings before quitting?"
msgstr "是否在退出前保存显示器设置的更改？"

#: ../monitors/MonitorCenter.py:562
msgid "Save changes to monitor?"
msgstr "是否将更改保存到显示器？"

#: ../monitors/MonitorCenter.py:655
#, python-format
msgid "Name of this calibration (for monitor \"%(name)s\") will be:)"
msgstr "该校准的名称（对于监视器“%(name)s”)将为：）"

#: ../monitors/MonitorCenter.py:660 ../monitors/MonitorCenter.py:675
msgid "Input text"
msgstr "输入文本"

#: ../monitors/MonitorCenter.py:674
msgid "New monitor name:"
msgstr "新的显示器名称："

#: ../monitors/MonitorCenter.py:689
#, python-format
msgid "Are you sure you want to delete all details for %s? (cannot be undone)"
msgstr "是否确认要删除%s的所有详细信息？（无法撤销）"

#: ../monitors/MonitorCenter.py:713
msgid "Are you sure you want to delete this calibration? (cannot be undone)"
msgstr "是否确认要删除这一校准？（无法撤销）"

#: ../monitors/MonitorCenter.py:969
msgid "Scanning ports..."
msgstr "扫描端口中..."

#: ../monitors/MonitorCenter.py:978
#, python-format
msgid "%(photomType)s found on %(photomPort)s"
msgstr "在%(photomPort)s上找到的%(photomType)s"

#: ../monitors/MonitorCenter.py:983
msgid "No photometers found"
msgstr "未找到光度计"

#: ../monitors/MonitorCenter.py:991 ../monitors/MonitorCenter.py:997
msgid "Dark calibration of ColorCAL"
msgstr "ColorCAL的暗色校准"

#: ../monitors/MonitorCenter.py:993
msgid ""
"Your ColorCAL needs to be calibrated first. Please block all light from "
"getting into the lens and press OK."
msgstr "你的ColorCAL需要先校准。请阻止所有光线进入镜头，然后按确定。"

#: ../monitors/MonitorCenter.py:1010
#, fuzzy
msgid "Try again. Cover the lens fully and press OK"
msgstr "再试一次。请完全覆盖镜头并按确定"

#: ../monitors/MonitorCenter.py:1014
#, python-format
msgid "%(monName)s %(calibName)s Gamma Functions"
msgstr "%(monName)s %(calibName)s 伽马函数"

#: ../monitors/MonitorCenter.py:1083
#, python-format
msgid "%(monName)s %(calibName)s Spectra"
msgstr "%(monName)s %(calibName)s 光谱"

#: ../monitors/MonitorCenter.py:1108
msgid "Recorded luminance values"
msgstr "记录到的亮度值"

#: ../monitors/MonitorCenter.py:1134
msgid "Luminance Values"
msgstr "亮度值"

#: ../monitors/MonitorCenter.py:1187
msgid "Gamma Calibration"
msgstr "伽马校准"

#: ../monitors/MonitorCenter.py:1200
msgid "Number of calibration points:"
msgstr "校准点的个数："

#: ../monitors/MonitorCenter.py:1204
msgid "Screen number (primary is 1)"
msgstr "屏幕编号（主屏幕为1）"

#: ../monitors/MonitorCenter.py:1208
msgid "Patch size (fraction of screen):"
msgstr "补丁大小（占屏幕的比例）："

#: ../monitors/MonitorCenter.py:1242
msgid "PsychoPy Monitor Center"
msgstr "PsychoPy 监控中心"

#: ../preferences/hints.py:13
msgid "which system to use as a backend for drawing"
msgstr "使用哪个系统作为绘图后端"

#: ../preferences/hints.py:16
msgid "the default units for windows and visual stimuli"
msgstr "窗口和视觉刺激的默认单位"

#: ../preferences/hints.py:19
msgid "full screen is best for accurate timing"
msgstr "全屏最适于精确计时"

#: ../preferences/hints.py:22
msgid "enable subjects to use the mouse and GUIs during experiments"
msgstr "允许被试在实验过程中使用鼠标和图形界面"

#: ../preferences/hints.py:25
msgid "'version' is for internal usage, not for the user"
msgstr "'version' 供程序内部使用，用户不可以使用此参数"

#: ../preferences/hints.py:28
msgid "Add paths here to your custom Python modules"
msgstr "在此处添加 Python 自定义模块的路径"

#: ../preferences/hints.py:31
msgid "path to flac (lossless audio compression) on this operating system"
msgstr "该操作系统上的 flac（无损音频压缩）路径"

#: ../preferences/hints.py:34
msgid "Shutdown keys, following the pyglet naming scheme."
msgstr "关闭键，遵循 pyglet 命名规则。"

#: ../preferences/hints.py:37
msgid "Modifier keys for shutdown keys"
msgstr "用于关闭键的修改键"

#: ../preferences/hints.py:40
msgid "What to do if gamma-correction not possible"
msgstr "无法进行伽马矫正时该怎么做"

#: ../preferences/hints.py:43
msgid "Add plugin names here to load when a PsychoPy session starts."
msgstr "在此添加插件名称，以便在启动 PsychoPy 项目时加载。"

#: ../preferences/hints.py:46
msgid ""
"Google Cloud Platform key, required for the audio transcription using Google "
"Speech Recognition. Specified as a path to a JSON file containing the key "
"data."
msgstr ""
"Google 云平台密钥，使用 Google 语音识别进行音频转录时需要。指定为包含密钥数据"
"的 JSON 文件的路径。"

#: ../preferences/hints.py:49
msgid "display tips when starting PsychoPy"
msgstr "启动 PsychoPy 时展示小技巧"

#: ../preferences/hints.py:52
msgid "what windows to display when PsychoPy starts"
msgstr "启动 PsychoPy 时显示哪些窗口"

#: ../preferences/hints.py:55
msgid "reset preferences to defaults on next restart of PsychoPy"
msgstr "下一次启动 PsychoPy 时将偏好设置为默认"

#: ../preferences/hints.py:58
msgid "save any unsaved preferences before closing the window"
msgstr "关闭窗口前保存所有未保存的偏好设置"

#: ../preferences/hints.py:61
msgid "enable features for debugging PsychoPy itself, including unit-tests"
msgstr "启用调试 PsychoPy 本身的功能，包括单元测试"

#: ../preferences/hints.py:64
msgid ""
"language to use in menus etc; not all translations are available. Select a "
"value, then restart the app."
msgstr ""
"在菜单等地方使用的语言；并非所有翻译都可用。选择一个语言，然后重新启动应用程"
"序。"

#: ../preferences/hints.py:67
msgid ""
"Show an error dialog when PsychoPy encounters an unhandled internal error."
msgstr "当 PsychoPy 遇到未处理的内部错误时，显示错误对话框。"

#: ../preferences/hints.py:71
msgid "Theme"
msgstr "主题"

#: ../preferences/hints.py:74
msgid ""
"open Coder files as read-only (allows running without accidental changes)"
msgstr "将 Coder 文件打开为只读（允许运行时不发生意外更改）"

#: ../preferences/hints.py:78
msgid "a list of font names; the first one found on the system will be used"
msgstr "字体名称的列表；将使用系统中找到的第一个"

#: ../preferences/hints.py:81
msgid "Font size (in pts) takes an integer between 6 and 24"
msgstr "字体大小（单位为 pts ）在6到24的整数间取值"

#: ../preferences/hints.py:84
msgid "Spacing between lines"
msgstr "行间距"

#: ../preferences/hints.py:87
msgid "Long line edge guide, specify zero to disable"
msgstr "长线边缘引导，指定为 0 时禁用"

#: ../preferences/hints.py:90
msgid "Set the source assistant panel to be visible by default"
msgstr "将源助手面板设置为默认可见"

#: ../preferences/hints.py:93
msgid "Set the output/shell to be visible by default"
msgstr "将输出/shell 设置为为默认可见"

#: ../preferences/hints.py:96
msgid "Show code completion suggestion and calltips automatically when typing."
msgstr "输入时自动显示代码完成建议和调用提示。"

#: ../preferences/hints.py:100
msgid "reload previously opened files after start"
msgstr "启动后重新加载之前打开的文件"

#: ../preferences/hints.py:103
msgid "for coder shell window, which shell to use"
msgstr "对于 coder shell 窗口，使用哪个 shell"

#: ../preferences/hints.py:106
msgid "whether to automatically reload a previously open experiment"
msgstr "是否自动重新加载之前打开的实验"

#: ../preferences/hints.py:109
msgid "Default to when writing code components"
msgstr "编写代码组件时的默认值"

#: ../preferences/hints.py:112
msgid ""
"if False will create scripts with an 'easier' but more cluttered namespace"
msgstr "如果为 False，创建的脚本将更“简单”，但命名空间会更杂乱"

#: ../preferences/hints.py:116
msgid "folder names for custom components; expects a comma-separated list"
msgstr "自定义组件的文件夹名称；需要一个以逗号分隔的列表"

#: ../preferences/hints.py:119
msgid "Only show components which work in..."
msgstr "只显示在...工作的组件..."

#: ../preferences/hints.py:122
msgid "a list of components to hide (eg, because you never use them)"
msgstr "隐藏的组件（例如，你从未使用这些组件）"

#: ../preferences/hints.py:125
msgid "where the Builder demos are located on this computer (after unpacking)"
msgstr "Builder 演示程序在这台计算机上的位置（解压缩后）"

#: ../preferences/hints.py:128
msgid ""
"name of the folder where subject data should be saved (relative to the "
"script)"
msgstr "保存被试数据的文件夹名称（相对于脚本而言）"

#: ../preferences/hints.py:132
msgid ""
"Panels arrangement: Should Flow be on the top or bottom, and should "
"Components be on the left or right?"
msgstr "面板排列： 流程应该在顶部还是底部，组件应该在左侧还是右侧？"

#: ../preferences/hints.py:135
msgid "Display text in a floating window that describes the experiment"
msgstr "在浮动窗口中显示描述实验的文本"

#: ../preferences/hints.py:138
msgid "choice of audio library"
msgstr "选择音频库"

#: ../preferences/hints.py:141
msgid ""
"latency mode for PsychToolbox audio (3 is good for most applications. See"
msgstr "PsychToolbox音频的延迟模式（3 适合大多数应用）。请参见"

#: ../preferences/hints.py:145
msgid "audio driver to use"
msgstr "使用的音频驱动程序"

#: ../preferences/hints.py:148
msgid "audio device to use (if audioLib allows control)"
msgstr "要使用的音频设备（如果 audioLib 允许控制）"

#: ../preferences/hints.py:151
msgid "a list of parallel ports"
msgstr "并行端口列表"

#: ../preferences/hints.py:154
msgid "The name of the Qmix pump configuration to use"
msgstr "要使用的 Qmix 抽取配置名称"

#: ../preferences/hints.py:157
msgid "the http proxy for usage stats and auto-updating; format is host: port"
msgstr "用于统计使用情况和自动更新的 http 代理；格式为 host: port"

#: ../preferences/hints.py:160
msgid ""
"override the above proxy settings with values found in the environment (if "
"possible)"
msgstr "用环境中的值覆盖上述代理设置（如适用）"

#: ../preferences/hints.py:164
msgid ""
"allow PsychoPy to send anonymous usage stats; please allow if possible, it "
"helps PsychoPy's development"
msgstr ""
"允许 PsychoPy 发送匿名使用统计数据；如果适用，请允许，这有助于 PsychoPy 的开"
"发"

#: ../preferences/hints.py:167
msgid "allow PsychoPy to check for new features and bug fixes"
msgstr "允许 PsychoPy 检查新功能和错误修正"

#: ../preferences/hints.py:170
msgid "max time to wait for a connection response"
msgstr "等待连接响应的最长时间"

#: ../preferences/hints.py:173
msgid "open an existing file"
msgstr "打开现有文件"

#: ../preferences/hints.py:176
msgid "start a new experiment or script"
msgstr "开始新的实验或脚本"

#: ../preferences/hints.py:179
msgid "save a Builder or Coder file"
msgstr "保存Builder或Coder文件"

#: ../preferences/hints.py:182
msgid "save a Builder or Coder file under a new name"
msgstr "以新名称保存Builder或Coder文件"

#: ../preferences/hints.py:185
msgid "Coder: print the file"
msgstr "Coder: 打印该文件"

#: ../preferences/hints.py:188
msgid "close the Builder or Coder window"
msgstr "关闭Builder或Coder窗口"

#: ../preferences/hints.py:191
msgid "end the application (PsychoPy)"
msgstr "关闭软件(PsychoPy)"

#: ../preferences/hints.py:194
msgid "open the preferences dialog"
msgstr "打开首选项对话框"

#: ../preferences/hints.py:197
msgid "export Builder experiment to HTML"
msgstr "将Builder实验导出为 HTML"

#: ../preferences/hints.py:200
msgid "Coder: cut"
msgstr "Coder: 剪切"

#: ../preferences/hints.py:203
msgid "Coder: copy"
msgstr "Coder: 复制"

#: ../preferences/hints.py:206
msgid "Coder: paste"
msgstr "Coder: 粘贴"

#: ../preferences/hints.py:209
msgid "Coder: duplicate"
msgstr "Coder: 副本"

#: ../preferences/hints.py:212
msgid "Coder: indent code by one level (4 spaces)"
msgstr "Coder: 缩进一级代码（4 个空格）"

#: ../preferences/hints.py:215
msgid "Coder: reduce indentation by one level (4 spaces)"
msgstr "Coder: 缩进一级（4 个空格）"

#: ../preferences/hints.py:218
msgid "Coder: indent to fit python syntax"
msgstr "Coder: 缩进以适应 Python 语法"

#: ../preferences/hints.py:221
msgid "Coder: find"
msgstr "Coder: 查找"

#: ../preferences/hints.py:224
msgid "Coder: find again"
msgstr "Coder: 再次查找"

#: ../preferences/hints.py:227
msgid "Coder: undo"
msgstr "Coder: 撤销"

#: ../preferences/hints.py:230
msgid "Coder: redo"
msgstr "Coder: 重做"

#: ../preferences/hints.py:233
msgid "Coder: add a # to the start of the line(s)"
msgstr "Coder: 在行首加上 # 号"

#: ../preferences/hints.py:236
msgid "Coder: remove # from start of line(s)"
msgstr "Coder: 删除行首的 # 号"

#: ../preferences/hints.py:239
msgid "Coder: add or remove # from start of line(s)"
msgstr "Coder: 在行首添加或删除 # 号"

#: ../preferences/hints.py:242
msgid "Coder: fold this block of code"
msgstr "Coder: 折叠此块码"

#: ../preferences/hints.py:245
msgid "Coder: increase font size this block of code"
msgstr "Coder: 增大此块码的字号"

#: ../preferences/hints.py:248
msgid "Coder: decrease font size this block of code"
msgstr "Coder: 减小此块码的字号"

#: ../preferences/hints.py:251
msgid "Coder: check for basic syntax errors"
msgstr "Coder: 检查基本语法错误"

#: ../preferences/hints.py:254
msgid ""
"convert a Builder .psyexp script into a python script and open it in the "
"Coder"
msgstr "将 Builder .psyexp 脚本转换为 python 脚本，并在 Coder 中打开它"

#: ../preferences/hints.py:258
msgid "launch a script, Builder or Coder, or run unit-tests"
msgstr "启动脚本、Builder或Coder，或运行单元测试"

#: ../preferences/hints.py:261
msgid "attempt to interrupt and halt a running script"
msgstr "尝试中断和停止正在运行的脚本"

#: ../preferences/hints.py:264
msgid "Coder: show / hide white-space dots"
msgstr "Coder: 显示/隐藏空白点"

#: ../preferences/hints.py:267
msgid "Coder: show / hide end of line characters"
msgstr "Coder: 显示/隐藏行尾字符"

#: ../preferences/hints.py:270
msgid "Coder: show / hide indentation level lines"
msgstr "Coder: 显示/隐藏缩进水平线"

#: ../preferences/hints.py:273
msgid "Builder: create a new routine"
msgstr "Builder: 创建新例程"

#: ../preferences/hints.py:276
msgid "Builder: copy an existing routine"
msgstr "Builder: 复制现有例程"

#: ../preferences/hints.py:279
msgid "Builder: paste the copied routine"
msgstr "Builder: 粘贴已复制的例程"

#: ../preferences/hints.py:282
msgid "Builder: paste the copied component"
msgstr "Builder: 粘贴已复制的组件"

#: ../preferences/hints.py:285
msgid "Coder: show / hide the output panel"
msgstr "Coder: 显示/隐藏输出面板"

#: ../preferences/hints.py:288
msgid "Builder: rename an existing routine"
msgstr "Builder: 重命名现有例程"

#: ../preferences/hints.py:291
msgid "switch between windows"
msgstr "切换窗口"

#: ../preferences/hints.py:294
msgid "increase display size in Flow"
msgstr "增加 Flow 中的显示尺寸"

#: ../preferences/hints.py:297
msgid "decrease display size in Flow"
msgstr "缩小 Flow 中的显示尺寸"

#: ../preferences/hints.py:300
msgid "increase display size of Routines"
msgstr "增大例程的显示尺寸"

#: ../preferences/hints.py:303
msgid "decrease display size of Routines"
msgstr "缩小例程的显示尺寸"

#: ../preferences/hints.py:306
msgid "show or hide the readme (info) for this experiment if possible"
msgstr "如可能，显示或隐藏该实验的自述文件（信息）"

#: ../preferences/hints.py:309
msgid "Projects: Log in to pavlovia"
msgstr "项目: 登录 pavlovia"

#: ../preferences/hints.py:312
msgid "Projects: Log in to OSF"
msgstr "项目: 登录 OSF"

#: ../preferences/hints.py:315
msgid "Projects: Sync project"
msgstr "项目: 同步项目"

#: ../preferences/hints.py:318
msgid "Projects: Find projects"
msgstr "项目: 查找项目"

#: ../preferences/hints.py:321
msgid "Projects: Open project"
msgstr "项目: 打开项目"

#: ../preferences/hints.py:324
msgid "Projects: Create new project"
msgstr "项目: 创建新项目"

#: ../projects/pavlovia.py:1121
msgid ""
"We found a repository pointing to {} but no project was found there "
"(deleted?)"
msgstr "我们发现了一个指向 {} 的版本库，但没有在那里找到任何项目（已删除？）"

#: ../projects/pavlovia.py:1125
msgid ""
"We found a repository pointing to {} but no user is logged in for us to "
"check it"
msgstr "我们找到一个指向 {} 的版本库，但没有用户登录，无法查看"

#: ../tools/versionchooser.py:74
#, fuzzy
msgid ""
"Please request a version before importing any PsychoPy modules. (Found: {})"
msgstr "请在导入任何 PsychoPy 模块之前申请一个版本。(发现：{}）。"

#: ../tools/versionchooser.py:83
msgid "Unknown version `{}`"
msgstr "未知版本 “{}”"

#: ../tools/versionchooser.py:95
#, fuzzy
msgid ""
"Please request a version of PsychoPy that is compatible with Python 3. You "
"can choose from the following versions: {}. Alternatively, run a Python 2 "
"installation of PsychoPy < v1.9.0.\n"
msgstr ""
"请申请与 Python 3 兼容的 PsychoPy 版本。您可以选择以下版本： {}. 或者，运行 "
"Python 2 安装 PsychoPy < v1.9.0。\n"

#: ../tools/versionchooser.py:104
msgid "Please install git; needed by useVersion()"
msgstr "请安装 git；useVersion() 需要"

#: ../tools/versionchooser.py:129
msgid "Required minimal version `{}` not met ({})."
msgstr "未满足最小版本 “{}” 的要求 ({})。"

#: ../tools/versionchooser.py:165
msgid "'{}' is not a valid PsychoPy version."
msgstr "“{}”不是有效的 PsychoPy 版本。"

#: ../tools/versionchooser.py:331
msgid "Couldn't find version {} locally. Trying github..."
msgstr "本地找不到版本 {}。正在尝试 github…"

#: ../tools/versionchooser.py:338
msgid "{} is not currently available."
msgstr "{} 当前不可用。"

#: ../tools/versionchooser.py:357
msgid "Downloading the PsychoPy Library from Github (may take a while)"
msgstr "从 Github 下载 PsychoPy 库（可能需要一些时间）"

#: ../tools/wizard.py:35
msgid "Benchmark"
msgstr "基准"

#: ../tools/wizard.py:36
msgid "benchmark version"
msgstr "基准版本"

#: ../tools/wizard.py:38
#, fuzzy
msgid "dots_circle"
msgstr "dots_circle"

#: ../tools/wizard.py:39
#, fuzzy
msgid "dots_square"
msgstr "dots_square"

#: ../tools/wizard.py:40
msgid "available memory"
msgstr "可用内存"

#: ../tools/wizard.py:41
msgid "python version"
msgstr "python 版本"

#: ../tools/wizard.py:43
msgid "Visual"
msgstr "视觉"

#: ../tools/wizard.py:44
msgid "openGL version"
msgstr "openGL 版本"

#: ../tools/wizard.py:45
msgid "openGL vendor"
msgstr "openGL 供应商"

#: ../tools/wizard.py:46
msgid "screen size"
msgstr "屏幕大小"

#: ../tools/wizard.py:47
#, fuzzy
msgid "have shaders"
msgstr "带有着色器"

#: ../tools/wizard.py:48
msgid "refresh stability (SD)"
msgstr "刷新稳定性（标清）"

#: ../tools/wizard.py:49
msgid "no dropped frames"
msgstr "无丢帧"

#: ../tools/wizard.py:50
msgid "pyglet avbin"
msgstr "pyglet avbin"

#: ../tools/wizard.py:52
msgid "microphone latency"
msgstr "麦克风延时"

#: ../tools/wizard.py:53
msgid "microphone"
msgstr "麦克风"

#: ../tools/wizard.py:54
msgid "speakers latency"
msgstr "扬声器延时"

#: ../tools/wizard.py:55
msgid "speakers"
msgstr "扬声器"

#: ../tools/wizard.py:56
msgid "Numeric"
msgstr "数值"

#: ../tools/wizard.py:57
msgid "System"
msgstr "系统"

#: ../tools/wizard.py:58
msgid "platform"
msgstr "平台"

#: ../tools/wizard.py:59
msgid "internet access"
msgstr "网络连接"

#: ../tools/wizard.py:60
msgid "auto proxy"
msgstr "自动代理"

#: ../tools/wizard.py:61
msgid "proxy setting"
msgstr "代理设置"

#: ../tools/wizard.py:62
msgid "background processes"
msgstr "后台进程"

#: ../tools/wizard.py:63
msgid "CPU speed test"
msgstr "CPU 速度测试"

#: ../tools/wizard.py:64
msgid "visual sync (refresh)"
msgstr "视觉同步（刷新）"

#: ../tools/wizard.py:97
#, python-format
msgid "could not assess available physical RAM; total %s"
msgstr "无法评估可用物理 RAM；总数 %s"

#: ../tools/wizard.py:102
#, python-format
msgid "physical RAM available for configuration test (of %.1fG total)"
msgstr "可用于配置测试的物理 RAM（占总 RAM 的 %.1fG）"

#: ../tools/wizard.py:107
#, python-format
msgid ""
"Warning: low available physical RAM for configuration test (of %.1fG total)"
msgstr "警告：配置测试可用物理内存不足（占总 RAM 的 %.1fG）"

#: ../tools/wizard.py:119
msgid "avoid upgrading during an experiment"
msgstr "避免在实验过程中升级"

#: ../tools/wizard.py:121
msgid ""
"can be set in <a href=\"https://www.psychopy.org/general/prefs."
"html#application-settings-app\">Preferences -> App</a>"
msgstr ""
"可在 <a href=“https://www.psychopy.org/general/prefs.html#application-"
"settings-app”>首选项-> 应用程序</a>中设置"

#: ../tools/wizard.py:130
msgid ""
"Warning: python 2.7 or 3.6 are recommended; 2.6 and 3.5 might work. Others "
"probably won't."
msgstr ""
"警告：建议使用 python 2.7 或 3.6；2.6 和 3.5 可能也能运行。其他版本可能不可"
"用。"

#: ../tools/wizard.py:148
msgid "Warning: wx 2.8.10 or higher required"
msgstr "警告：需要 wx 2.8.10 或更高版本"

#: ../tools/wizard.py:154
msgid "for high-priority threads"
msgstr "用于高优先级线程"

#: ../tools/wizard.py:162
msgid ""
"Warning: <a href=\"https://www.psychopy.org/general/timing/"
"reducingFrameDrops.html?highlight=OpenGL+2.0\">OpenGL 2.0 or higher is "
"ideal</a>."
msgstr ""
"警告: <a href=“https://www.psychopy.org/general/timing/reducingFrameDrops."
"html?highlight=OpenGL+2.0”> OpenGL 2.0 或更高版本更理想 </a>."

#: ../tools/wizard.py:177
msgid ""
"Warning: <a href=\"https://www.psychopy.org/general/timing/"
"reducingFrameDrops.html?highlight=shader\">Rendering of complex stimuli will "
"be slow</a>."
msgstr ""
"警告: <a href=“https://www.psychopy.org/general/timing/reducingFrameDrops."
"html?highlight=shader”> 复杂刺激物的渲染将变得缓慢</a>。"

#: ../tools/wizard.py:186
#, fuzzy
msgid ""
"during the drifting <a href=\"https://www.psychopy.org/api/visual/"
"gratingstim.html\">GratingStim</a>"
msgstr ""
"漂移过程中 <a href=“https://www.psychopy.org/api/visual/gratingstim."
"html”>GratingStim</a>"

#: ../tools/wizard.py:190
msgid ""
"Warning: too fast? visual sync'ing with the monitor seems unlikely at 300+ Hz"
msgstr ""
"警告：速度太快？在 300 多赫兹的频率下，与监视器进行视觉同步似乎不太可能"

#: ../tools/wizard.py:196
msgid "SD &lt; 0.5 ms is ideal (want low variability)"
msgstr "SD &lt; 0.5 毫秒最理想（希望变化小）"

#: ../tools/wizard.py:199
msgid ""
"Warning: the refresh rate has high frame-to-frame variability (SD &gt; 0.5 "
"ms)"
msgstr "警告：刷新率的帧间变化很大（SD &gt; 0.5 毫秒）"

#: ../tools/wizard.py:218
#, fuzzy
msgid ""
"during <a href=\"https://www.psychopy.org/api/visual/dotstim.html\">DotStim</"
"a> with 100 random dots"
msgstr ""
"在<a href=“https://www.psychopy.org/api/visual/dotstim.html”>DotStim</a>过程"
"中，有 100 个随机点"

#: ../tools/wizard.py:226
#, fuzzy
msgid ""
"Warning: could not keep up during <a href=\"http://www.psychopy.org/api/"
"visual/dotstim.html\">DotStim</a> with 100 random dots."
msgstr ""
"警告：在 <a href=“http://www.psychopy.org/api/visual/dotstim.html”>DotStim</"
"a> 100 个随机点的过程中跟不上。"

#: ../tools/wizard.py:254
msgid "Warning: pyo is needed for sound and microphone."
msgstr "警告：声音和麦克风需要 pyo。"

#: ../tools/wizard.py:257
msgid "(missing)"
msgstr "(缺失)"

#: ../tools/wizard.py:267
msgid "vector-based (fast) calculations"
msgstr "基于向量的（快速）计算"

#: ../tools/wizard.py:269
msgid "scientific / numerical"
msgstr "科学/数值"

#: ../tools/wizard.py:271
msgid "plotting; fast contains(), overlaps()"
msgstr "绘图；快速包含()、重叠()"

#: ../tools/wizard.py:277
msgid "for online help, usage statistics, software updates, and google-speech"
msgstr "在线帮助、使用统计、软件更新和谷歌语音"

#: ../tools/wizard.py:282
msgid "Warning: could not connect (no proxy attempted)"
msgstr "警告：无法连接（未尝试代理）"

#: ../tools/wizard.py:290
msgid ""
"try to auto-detect a proxy if needed; see <a href=\"https://www.psychopy.org/"
"general/prefs.html#connection-settings-connections\">Preferences -> "
"Connections</a>"
msgstr ""
"如果需要，尝试自动检测代理；请参阅 <a href=“https://www.psychopy.org/general/"
"prefs.html#connection-settings-connections”>首选项-> 连接</a>"

#: ../tools/wizard.py:300
msgid ""
"current manual proxy setting from <a href=\"https://www.psychopy.org/general/"
"prefs.html#connection-settings-connections\">Preferences -> Connections</a>"
msgstr ""
"当前手动代理设置来自 <a href=“https://www.psychopy.org/general/prefs."
"html#connection-settings-connections”>首选项-> 连接</a>"

#: ../tools/wizard.py:307
msgid "numpy.std() of 1,000,000 data points"
msgstr "1,000,000个数据点的numpy.std()"

#: ../tools/wizard.py:315
msgid "Python packages"
msgstr "Python 软件包"

#: ../tools/wizard.py:349
#, python-format
msgid "could not import package %s"
msgstr "无法导入软件包 %s"

#: ../tools/wizard.py:367
msgid "video card drivers"
msgstr "显卡驱动程序"

#: ../tools/wizard.py:398
#, python-format
msgid "This page was auto-generated by the PsychoPy configuration wizard on %s"
msgstr "此页面由 PsychoPy 配置向导在 %s 上自动生成"

#: ../tools/wizard.py:408
msgid "Configuration problem"
msgstr "配置问题"

#: ../tools/wizard.py:411
msgid "Critical issue"
msgstr "关键问题"

#: ../tools/wizard.py:416
msgid "Configuration report"
msgstr "配置报告"

#: ../tools/wizard.py:419
msgid ""
"<p>All values seem reasonable (no warnings, but there might still be room "
"for improvement).</p>\n"
msgstr ""
"<p>所有值似乎都很合理（没有警告，但可能仍有改进的余地）。</p>\n"
"\n"

#: ../tools/wizard.py:423
#, python-format
msgid "1 suboptimal value was detected</font>, see details below (%s).</p>\n"
msgstr "检测到 1 个次优值</font>，请参阅下面的详细信息（%s）。</p>\n"

#: ../tools/wizard.py:428
#, python-format
msgid ""
"%(num)i suboptimal values were detected</font>, see details below (%(warn)s)."
"</p>\n"
msgstr "检测到 %(num)i 次优值</font>，请参阅下面的详细信息（%(warn)s）。</p>\n"

#: ../tools/wizard.py:450
msgid "Only show suboptimal values"
msgstr "只显示次优值"

#: ../tools/wizard.py:453
msgid "Show all information"
msgstr "显示所有信息"

#: ../tools/wizard.py:454
msgid ""
"<p>Resources:\n"
"                | <a href=\"https://www.psychopy.org/documentation.html\">On-"
"line documentation</a>\n"
"                | Download <a href=\"https://www.psychopy.org/PsychoPyManual."
"pdf\">PDF manual</a>\n"
"                | <a href=\"https://discourse.psychopy.org\">Search the user-"
"group archives</a>\n"
"                </p>"
msgstr ""
"<p>资源：\n"
"                | <a href=“https://www.psychopy.org/documentation.html”>在线"
"文件</a>\n"
"                | Download <a href=“https://www.psychopy.org/PsychoPyManual."
"pdf”>PDF 说明书</a>\n"
"                | <a href=“https://discourse.psychopy.org”>搜索用户-组档案</"
"a>\n"
"                </p>"

#: ../tools/wizard.py:461
msgid "Configuration test</strong> or setting"
msgstr "配置测试</strong>或设置"

#: ../tools/wizard.py:462
msgid "Version or value"
msgstr "版本或值"

#: ../tools/wizard.py:464
msgid "Notes"
msgstr "备注"

#: ../tools/wizard.py:504
msgid " Configuration Wizard"
msgstr " 配置向导"

#: ../tools/wizard.py:517
msgid "It looks like you are running PsychoPy for the first time."
msgstr "看来您是第一次运行 PsychoPy。"

#: ../tools/wizard.py:519
msgid "This wizard will help you get started quickly and smoothly."
msgstr "该向导将帮助您快速顺利地开始工作。"

#: ../tools/wizard.py:522
msgid "Welcome to the configuration wizard."
msgstr "欢迎使用配置向导。"

#: ../tools/wizard.py:529
msgid "The first configuration check is your video card's drivers. The current"
msgstr "首先要检查的是显卡驱动程序。当前的"

#: ../tools/wizard.py:532
msgid "drivers cannot support PsychoPy, so you'll need to update the drivers."
msgstr "驱动程序无法支持 PsychoPy，因此需要更新驱动程序。"

#: ../tools/wizard.py:535
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"<p>Critical issue:\n"
"</p><p>Your video card (%(card)s) has drivers\n"
"                that cannot support the high-performance features that "
"PsychoPy depends on.\n"
"                Fortunately, it's typically free and straightforward to get "
"new drivers\n"
"                directly from the manufacturer.</p>\n"
"                <p><strong>To update the drivers:</strong>\n"
"                <li> You'll need administrator privileges.\n"
"                <li> On Windows, don't use the windows option to check for "
"updates\n"
"                  - it can report that there are no updates available.\n"
"                <li> If your card is made by NVIDIA, go to\n"
"                  <a href=\"http://www.nvidia.com/Drivers\">the NVIDIA "
"website</a>\n"
"                  and use the 'auto detect' option. Try here for\n"
"                  <a href=\"http://support.amd.com/\">ATI / Radeon drivers</"
"a>. Or try\n"
"                  <a href=\"http://www.google.com/search?q=download+drivers+"
"%(card2)s\">\n"
"                  this google search</a> [google.com].\n"
"                <li> Download and install the driver.\n"
"                <li> Reboot the computer.\n"
"                <li> Restart PsychoPy.</p>\n"
"                <p>If you updated the drivers and still get this message, "
"you'll\n"
"                  need a different video card to use PsychoPy. Click\n"
"                <a href=\"https://www.psychopy.org/installation."
"html#recommended-hardware\">here\n"
"                for more information</a> [psychopy.org].</p>\n"
"            "
msgstr ""
"<p>关键问题：\n"
"</p><p>您的显卡（%(card)s）的驱动程序\n"
"                无法支持 PsychoPy 所依赖的高性能功能。\n"
"                幸运的是，通常可以直接从制造商处免费获取新驱动程序。\n"
"                直接从制造商处获取新驱动程序。\n"
"                <p><strong>要更新驱动程序：</strong>\n"
"                <li> 您需要管理员权限。\n"
"                <li> 在 Windows 系统中，不要使用 Windows 选项检查更新\n"
"                  - 它会报告没有可用的更新。\n"
"                <li> 如果您的显卡是英伟达制造的，请访问\n"
"                  <a href=“http://www.nvidia.com/Drivers”>英伟达官网</a>\n"
"                  并使用 “自动检测 “选项。试试\n"
"                  <a href=“http://support.amd.com/“>ATI / Radeon 驱动程序</"
"a>。或尝试\n"
"                  <a href=“http://www.google.com/search?q=download+drivers+"
"%(card2)s”>\n"
"                  谷歌搜索</a> [google.com]。\n"
"                <li> 下载并安装驱动程序。\n"
"                <li> 重新启动计算机。\n"
"                <li> 重新启动 PsychoPy。</p>\n"
"                <p>如果您更新了驱动程序，但仍收到此信息，那么您将\n"
"                  需要更换显卡才能使用 PsychoPy。点击\n"
"                <a href=“https://www.psychopy.org/installation."
"html#recommended-hardware”>这里\n"
"                获取更多信息</a> [psychopy.org]。</p>\n"
"            "

#: ../tools/wizard.py:560
msgid ""
"<p>Critical issue:\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p>关键问题：\n"
"</p>"

#: ../tools/wizard.py:565
msgid "We'll go through a series of configuration checks in about 10 seconds. "
msgstr "我们将在 10 秒钟内进行一系列配置检查。 "

#: ../tools/wizard.py:569
msgid "Note: The display will switch to full-screen mode and will "
msgstr "备注：显示屏将切换到全屏模式，并将 "

#: ../tools/wizard.py:571
msgid "then switch back. You don't need to do anything."
msgstr "切换回来。您无需做任何操作。"

#: ../tools/wizard.py:573
msgid ""
"Optional: For best results, please quit all email programs, web-browsers, "
msgstr "可选： 为获得最佳效果，请退出所有电子邮件程序和网页浏览器、 "

#: ../tools/wizard.py:575
msgid "Dropbox, backup or sync services, and others."
msgstr "Dropbox、备份或同步服务等。"

#: ../tools/wizard.py:578
msgid "Click OK to start, or Cancel to skip."
msgstr "单击“确认”开始，或单击“取消”跳过。"

#: ../tools/wizard.py:580
msgid "Full details"
msgstr "详细信息"

#: ../tools/wizard.py:584
msgid "Click OK for more information, or Cancel to skip."
msgstr "单击“确认”获取更多信息，或单击“取消”跳过。"

#: ../tools/wizard.py:614
msgid "Configuration testing complete!"
msgstr "配置测试完成！"

#: ../tools/wizard.py:618
msgid "All values seem reasonable (no warnings)."
msgstr "所有值看起来都很合理（没有警告）。"

#: ../tools/wizard.py:620
#, python-format
msgid "1 suboptimal value was detected (%s)"
msgstr "检测到 1 个次优值 (%s)"

#: ../tools/wizard.py:623
#, python-format
msgid "%(num)i suboptimal values were detected (%(warn)s, ...)"
msgstr "检测到 %(num)i个次优化值（%(warn)s，…）"

#: ../tools/wizard.py:631
msgid "Click OK for full details (will open in a web-browser),"
msgstr "单击“确认”查看全部详情（将在浏览器中打开）、"

#: ../tools/wizard.py:633
msgid "or Cancel to stay in PsychoPy."
msgstr "或单击“取消”停留在 PsychoPy 中。"

#: ../tools/wizard.py:652
msgid " Benchmark Wizard"
msgstr " 基准向导"

#: ../tools/wizard.py:656
#, fuzzy
msgid "Benchmarking takes ~20-30 seconds to gather"
msgstr "基准测试需要约 20-30 秒"

#: ../tools/wizard.py:657
#, fuzzy
msgid "configuration and performance data. Begin?"
msgstr "来收集配置和性能数据。开始？"

#: ../tools/wizard.py:678
#, fuzzy
msgid "dots &amp; configuration"
msgstr "点 &amp; 配置"

#: ../tools/wizard.py:681
msgid "visual window for drawing"
msgstr "绘图视窗"

#: ../tools/wizard.py:707
msgid "Benchmark complete! (See the Coder output window.)"
msgstr "基准测试完成！(请参阅Coder 输出窗口）。"

#: ../tools/wizard.py:716
msgid "Click OK to view full configuration and benchmark data."
msgstr "单击“确认”查看完整配置和基准数据。"

#: ../tools/wizard.py:718
msgid "Click Cancel to stay in PsychoPy."
msgstr "单击“取消”停留在 PsychoPy 中。"
